［奇幻］《回憶博物館》

偏温馨療癒系小說，希望大家可以放鬆下心情
紙言同時更新：

簡介：
你有沒有聽說過一個關於看見别人回憶的都市傳說？

一個…關於回憶博物館的傳說。

PROLOGUE

Epoch，一段人生中很深刻或是一段值得回憶的時光。

基本上，人是由回憶構成的個體，所以你的過去塑造了你現在的人格。

那别人的回憶呢？

你有否試過聽到别人的經歷後彷彿頓悟了一樣，莫名地好像上了一課、參透了一些東西。

聽說當一個人感覺自己失去人生的意義時，在午後近黃昏的時段時走到一個十字路口，便有可能遇到「回憶博物館」（The Museum of Epoch）。

那個給你帶來深刻回憶的人是誰？是他？…還是她？

歡迎光臨這個記錄了人生中最深刻記憶的地方，The Meusum of Epoch (回憶博物館）。

BOTTLE 1 《Auld Lang Syne》

下午三時

初秋的陽光並不毒辣，走在路上有着舒服午後的温暖陽光和清爽微涼的微風。葉安娜在公園裡的長櫈上伸了伸懶腰，一邊凝視着滿地金黃色的銀杏樹葉，一邊伸手撥走掉落在她灰色大衣上漂亮的金黃樹葉。她微微嘆息，在燦爛金黃的樹葉襯托下，她的大衣好像比平常更灰暗和了無生氣。時間在不知不覺中流逝，因為太久沒有在這樣的時候在街中獨處過，葉安娜感覺自己好像遺落在時間中一樣。

不過算了吧，她這人生最不缺大概就是時間了。她如夢初醒地從長櫈站了起來，離開了那被陽光曬成橘黃色像童話世界一樣的公園。她的背影在公園裡留下了一道長長、孤寂的黑影。

葉安娜托了一托娃娃臉上的金屬圓框眼鏡，那是她為了掩蓋臉上的稚氣而特地戴上的平光鏡。娃娃臉有很多好處但在職場上卻是一點好處也沒有，大家看到她稚氣的臉後都覺得她靠不住，從來都不肯委以重任。這令有野心想要大展拳腳的葉安娜深感挫敗，也導致她每一份工作都做不長。這一天的她就是因為年資短，被逼替一位同事「食死貓」。被訓話時她一氣之下，辭職了。葉安娜解脫般地離開了冰冷沒人情味的公司，這一次她打算給自己一個長假。

她也不算年輕了，二十有五了，但相比起大學時她好像對自己的未來感到更加迷失。年輕時只想着要好好讀書，將來找到好工作。但當她完成了這些她所以為的「目標」後，她卻更疑惑了。這些究竟是她自己的目標還是社會的目標呢？

無論如何，現在的她需要一個假期，去好好想一想自己的人生。

葉安娜已經很久沒有試過在這個時間出現在街道上了，這個時間已經過了午飯時段，學生也還沒放學，所以街道上一遍寧靜。這時平凡的街道上有一家店吸引了葉安娜的注意。或許不應該用店來形容它，因為它的門口正寫着「The Meusum of Epoch」下面有一行小字寫着「回憶博物館」。葉安娜不禁在心中失笑，現在的商家真的是為了招攬生意花招百出啊！不過它的店面的確很吸引人，復古的木系裝修、從玻璃窗看進去木櫃上的放着一排排的透明玻璃瓶、木門後掛着一串串琉璃珠製成的風鈴，還有放在窗台上可愛的手工藝品。可是這裡看上去一點都不像充滿回憶啊，還是這裡是工作坊嗎？

「入黎丫，熱朱古力啱啱冲好啊。」店内傳來一把有點模糊不過卻很温柔並令人放鬆的女聲。這時葉安娜也聞到了一陣迷人而熟悉的朱古力香氣。她想起了小時候每逢聖誔節才能喝的熱朱古力，和那短暫又温馨的時光。終於在食物的誘惑和好奇心的驅使下，葉安娜推開了厚重的木門。

她沒有留意的是店內精緻的風鈴隨著門的打開，卻沒有響起清脆悅耳的聲響。

彷彿是在告訴葉安娜，她正在走進一個不現實的國度。

(2)
店內擺設十分温馨，雖然木架上一排排的空瓶有點詭異，不過柔和的鵝黃色燈光和迷人的香氣令人一瞬間便放鬆了身心。店內有着很特别的味道，是誘人的朱古力香氣、剛烤好的曲奇餅再混合衣服在陽光下曬乾的清新香氣。

「歡迎光臨，你係今日嘅第一個客人。」這時一把温婉清脆的聲音從木櫃後傳出，那不冷不熱的態度就像他們並不是第一次見一樣，反而像一對認識頗久的朋友。

葉安娜好奇地向前走，一排排木制的高櫃錯綜複雜地形成一條小路。

可是木櫃上卻只有一個個空瓶。

博物館比外面看來大很多也深很多，葉安娜拐了幾個彎才見到了這裡唯一的工作人員。一位女生背對着葉安娜坐在櫃枱後喝着熱朱古力，女生有一把長及腰、如絲綢一樣順滑光亮的墨色直髮，被她隨意用白色的絲巾束了起來。縱使只是十月尾但女生已經披上了毛茸茸的毛毯，為她的背影增添幾分庸懶又温暖的氣質。

葉安娜來到她身後，兩人之間只是一步之隔。這時女生緩緩轉過身，她的臉上掛着一條白色薄紗，遮蓋了她眼以下的臉蛋，温婉的柳眉下是一雙靈動的雙眼。女生看上去很年輕，大概十八至二十歲出頭，那雙眼睛如碧波般清澈而且十分沉穩，彷彿能看透世間的一切。清澈的純黑色瞳孔倒影出葉安娜錯愕的臉。她清澀的臉上帶着淡淡看不清的笑意，就如霧裡看花一樣。

這雙清澈的眼睛很熟悉。

這是葉安娜的第一個想法。

女生身上那股神秘清冷卻又温柔恬靜的氣場令人忍不住親近，葉安娜也不例外。在女生的指示下，葉安娜拉開了她身旁的椅子坐了下來。

「依個時間好少人會黎。」女生把一杯熱朱古力輕輕地放在葉安娜面前。她所說的每一個字就如玻璃掉落在地下一樣清脆，温柔中又有點疏離。葉安娜聽後羞愧地臉紅了，這麼大個人還失業了突然感到很丟臉。

「我只係感嘆下，冇咩特别意思。」

葉安娜突然覺得在這個女生面前，自己的一切都無所遁形。彷佛自己赤裸裸地站在别人面前，但卻對眼前人一無所知。

「你叫咩名？」葉安娜想要掙取一下主導權，最基本要先知道對方的名字。

「我叫藤原 雪。」女生坦然地回答，臉上掛着淡淡的笑容。雖然很不明顯，但葉安娜從她的眼中看到了少許興奮。

「你係日本人？」

「我爸爸係日本人，媽媽係香港人。」

葉安娜從小就要自己爭取想要的一切，因為她想要成功所以每一件事對她來説都像是一埸比賽。她不習慣處於被動的狀況，也是因為這樣葉安娜對於現在的處境感到十分不安。

「葉小姐，飲杯朱古力先啦。你想知道嘅，我都可以話你知。」藤原 雪看着葉安娜巧笑着說，但同時她卻在葉安娜的腦海中投下一枚原子彈。原來藤原 雪早就知道了她的名字。

「你識我？」葉安娜頓時變得十分戒備。

「你相唔相信命運？」藤原 雪用温和的語調說了一句無厘頭的話，卻令葉安娜鼓燥的心平靜下來。從小到大葉安娜最常對自己悲傷人生所作的評論便是命中注定。

如果不是命運，她又是為何被選中成為這悲劇的主角呢。

「依啲空樽係咩？」葉安娜沒有再追究剛才的問題，只是打量了博物館一下隨口問。藤原 雪含笑地指着一個個空瓶解釋：

「依啲全部都係人嘅回憶。」

「但係點睇都係空樽。」

「回憶本身就係一樣好虛無縹緲，冇實體嘅事物。」

葉安娜一窒，好像也有道理。空氣流蕩着一陣靜默尷尬的氣氛，過了一會葉安娜又問：

「咁點解叫做博物館？」

「如果真係想知嘅，打開其中一個樽就可以知道。」藤原 雪的話中充滿了魅惑，葉安娜突然發現這女生好像很了解自己。知道說什麼話會勾起自己的興趣。葉安娜決定滿足一下自己的好奇心，而且她有種感覺，這個藤原 雪並不會害自己。

她走進尤如森林般蜿蜒的小路中，去到其中一排木櫃前。彷彿是是命中註定一樣，她的雙眼在無數個玻璃瓶中，定格了在一個有巴黎鐵塔掛飾的玻璃瓶上。空瓶看起來並沒有甚麼特别，跟普通瓶子一樣，也沒有特别沉。

「揀好？」藤原 雪靈動的眼睛顯露出俏皮的笑意，葉安娜被她的笑意傳染也跟着微笑了起來。

藤原 雪纖瘦的手覆在瓶子上，手背上的一個沙漏形印記散發出了淡藍色的光暈，這時突然響起了一首歌就像直接在葉安娜的腦海中播放一樣。葉安娜扭頭一看，博物館已消失，而她現在正處於一間普通房間裡。一對年輕的男女正悠閒地攤坐在正開着空調的大廳裡，廳裡正播放着Bee Gees的 Words。

(3)

/Smile an everlasting smile,
a smile that brings you near to me./

林家澄和張信宇是鄰居，從小就在同一座大廈一起長大。中七那年他們剛考完AL，某一天因為張信宇家的冷氣剛好壞了便去林家澄家享受空調。

「好無聊啊……人地暑假就去旅行，得我一個人邊到都冇得去……」林家澄鬱悶地說道。

張信宇沒有搭話，依然沉溺在書海中。林家澄是書香世家，家裡甚麼都不多就書最多。他一有空就往林家澄家跑，其實就為了看書。有時候他也很懷疑自己跟林家澄是不是互換了父母，怎麼家裡擁有巨大書庫的林家澄卻跟他母親一樣，一天到晩都只想着煲韓劇。

但張信宇沒搭話還有一個原因，那是因為他也很清楚林家澄為什麼不能去旅行。那是因為林家澄的父母很緊張她，規定如果沒有男生同行便不能外遊。但偏偏林家澄的朋友圈只有女生，他便是唯一例外。林家澄也有來求過他，但他實在是很討厭跟在一群女生身後所以便一口拒絕了。林家澄為此還拒絕跟他溝通一個星期，最後是張信宇答應請她吃一個月雪糕才和好。張信宇每次買雪糕時都偷偷詛咒林家澄吃一杯胖十斤。

「唉……我真係好慘啊……」

「夠啦林家澄！你講咗第幾萬次啊？！」張信宇受不了地從書裡抬起頭瞪了林家澄一眼。可是林家澄並沒有膽怯，反瞪他說：

「鬼叫你唔肯陪我地去grad trip 啊？！」

張信宇舉起雙手投降，每次說起這話題都是他輸。

「得得得，我錯。咁你想點啊林大小姐？」

「我要去旅行！」

「怕咗你，我陪你去，你自己揀地方。」張信宇終於受不了地將身旁的一本書扔過去，林家澄一手接住，那是德國作家妮娜.葛歐格（Nina Geogre）所著的「巴黎小書店」（Das Lavendelzimmer）。講述一名中年男子，在巴黎塞納河畔開了一間專門用書本來治療人們心靈創傷的「水上文學藥房」。這是林家澄的媽媽最喜歡的小說，故事中有着濃濃的法國情懷同時也帶着淡淡的悲傷。

「咁去巴黎啦！雖然同你去［浪漫之都］有啲晒料，不過為咗去旅行冇計啦。」林家澄感嘆地說。

「隨便你。」張信宇的眼睛又回歸書本的世界中，冷淡地回答。

林家澄沒有理會他自己舒適地攤坐在沙發上揭開旅遊書看，順道用書本蓋住了自己因興奮而漲紅的臉。

張信宇的虎目掃過攤在沙發上的那個捲成一團竊笑中的人兒，他的薄唇滑過一絲似有若無的笑意。

那一天的下午，温暖的陽光透着窗戶灑在舒適的房間裡，房内播放着Bee Gees柔和的情歌。 兩人各自安靜地做着自己的事，悠閒而自在。時間彷佛停止了一樣，在一旁的葉安娜看着只想到四個字，

歲月靜好。

（4）

/It's only words, and words are all I have,
To take your heart away/

曖昧是怎麼樣的一種感覺？那就是大家都以為自己的心意藏得很好，但在别人眼中卻是一目了然。林家澄和張信宇都以好朋友的身份掩飾着自己的感情，但在葉安娜眼裡，他們互相的好感早就已經溢出眼眶。就像Words這首歌所說的一樣， 「愛在心裡口難開」。

但有時候「表白」正正是令對方明白自己心意的唯一辦法。

因為雙方家長都認識的關係，事情異常地順暢。兩個星期後林家澄跟張信宇便收拾好行李，在香港國際機場的離境大堂上跟自己的父母道别。一坐上飛機林家澄便雄心壯志地立下豪言要看十幾套電影打發時間，不過最後她的雄心壯志還是在她的睡夢中消散了。口水都流到張信宇肩膀上，睡到天昏地暗的林家澄最後在下飛機時終於睡醒。張信宇一臉嫌棄地看着一旁還是睡眼惺忪的林家澄。這傢伙還說要看十多套電影，她清醒的時長大概連十多首歌都沒有吧。她一開始點開的那套電影還是他幫她關掉的。

從張信宇的表情葉安娜能看出，他開始覺得答應林家澄跟她去旅行是一個很失智的行為。

「咁我地依加去邊啊？！」一踏出法國機場林家澄便像是滿血復活一樣，精神奕奕地向張信宇詢問着行程。

「梗係去酒店放低行李先啦。講明先，你走失咗我係一定唔會去接返你！」張信宇惡狠狠地警告着林家澄。不過第一次歐遊的林家澄因太興奮所以並沒有認真聽張信宇的話只是揚揚手答應，連反駁都波有。

張信宇心很累地嘆了一口氣。

在盧森堡公園內張信宇跟林家澄都像當地人一樣，庸懶地坐在鐵椅上，悠閑地曬着日光浴。過了好一會他們兩人打算在公園裡逛逛，繞着繞着兩人走到一處美麗的水池。

「嘩，好靚啊！」林家澄扶着水池前的欄杆感嘆地說。

「依座係美第奇噴泉。聽講係1630年，路易十三嘅攝政太后瑪麗.德.美第奇興建嘅。」張信宇也走到欄桿前輕聲地對林家澄說。因為這裡環境清幽而寧靜，所以他們兩人都不自覺壓低了聲量。

如鏡一般的池水隨風波動，泛起了陣陣的漣漪。兩旁的大樹林立，再加上茂密的常春藤擋去了過猛的陽光，更顯得噴泉這範圍清涼。水池倒映出樹影的模樣，遠處宏偉的大理石雕像下有着一層層的階級，遠看十分氣勢磅礡但又不會和周圍優雅的氣氛起衝突。林家澄被眼前的美景所吸引，除了感嘆她甚麼話都說不出來。

張信宇見林家澄沒有回話便扭頭看她，發現她在發呆不禁掀起一個淡淡的微笑。林家澄回過神來轉頭想跟張信宇說話，卻撞見張信宇的注視。

「對面個雕像係咩黎咖？」不過林家澄並沒有在意，只是好奇地指着對岸的大理石雕塑問。雖然張信宇也未必知道，但她已經習慣有問題便問他。張信宇抬頭瞇起眼睛看了看後說：

「個個係希臘神話裡面著名嘅獨眼巨人，Polythemus。你之前睇過奧德賽遊記應該都有啲印象咖。」

林家澄點點頭，雖然不喜歡看書但她卻是標准的電影迷，由Armand Assante 所飾演的由荷馬史詩改篇的1997年的奧德賽遊記她剛好有看見。

「但係點解會無端端用Polyphemus做主題嘅？咁多希臘神唔用，要揾個獨眼巨人？」林家澄不解地問。

「Polyphemus仲有係其他神話裡面出現過，依個雕像講嘅故事應該就係佢同海仙女Galatea嘅愛情故事。」張信宇拉着林家澄一邊走一邊說。

「喂繼續講啦！」林家澄用手踭撞了撞身旁的張信宇。張信宇瞪了林家澄一眼後繼續說：

「係奧維德嘅變形記裡有提過一個關於Polyphemus 嘅愛情故事。佢愛上咗海仙女Galatea，所以就不停對佢獻欣勤。不過Galatea都係不為所動，佢愛上咗另一個名叫Acis嘅男子。當Polyphemus見到佢地兩個相擁一齊嘅時候，盛怒之下推咗舊巨石落去砸死咗Acis。嗱，你望下，個巨人下面係咪有對戀人。」張信宇跟林家澄走近噴泉，張信宇指着那座巨型雕塑解䆁着。近看，在巨大的大雕塑下面果然有一對戀人雕刻。一位女子抱着另一位男子，看上去十分悲痛。

林家澄突然用憐憫目光看着雕像，張信宇也看不清她是在同情那對情侶還是Polyphemus。

「每一段感情都值得比人認真對待，就算係怪物都係咁話。」林家澄很認真地說，微風拂起她臉側的長髮。張信宇露出了一個淡淡的微笑，林家澄沒有注意到但身為旁觀者的葉安娜卻看到了。

那笑容裡的苦澀大概跟巨人Polyphemus差不多吧。

「點解信宇你好似乜都識嘅？」

張信宇並沒有回答，但葉安娜彷佛聽見他說「只要係你想知嘅，我都會想答到你」。

是他是他等咗你好耐

加甜唔該

（5）

/Right now, there'll be no other time
And I can show you how, my love./

葉安娜曾聽人說過，一段時光和回憶之所以珍貴是因為大家都回不去了。那是不能被破壞卻又不能改寫的東西。

因為回憶世界的時間是根據當時人的深刻程度來區分，所以轉個頭葉安娜便發現自己正處於巴黎塞納河左岸的花神咖啡館（Café de Flore）。

林家澄跟張信宇坐在店外紅色綠色的椅子上，縷縷陽光透過樹葉間的縫隙，在地下映成一幅美麗的剪影畫。張信宇告訴她這間花神咖啡館是「存在主義」和「超現實主義」思想的啟蒙地，在20世紀初很多文人都在這裡互相激發靈感和交換消息。雖然林家澄聽得一頭霧水但她還是頻頻點頭，在她眼中張信宇就像一本行走的百科全書。她不知道的是，為了解答她那些「冇頭冇尾」的問題，張信宇經常都做足功課，預防林家澄突如其來的奇怪問題。

因為林家澄胃不好不能喝咖啡的原因所以點了一杯Flore Chocolate，白色的瓷杯上印着綠色的字樣，簡潔中又有點小清新。她瞪着無辜的大眼看着張信宇手中的café creme，香淳的咖啡香嚴重剌激林家澄的嗅覺。可是張信宇直接無視了她那像小狗一般的眼睛，誰叫她胃不好。

「Cafe De Flore中文係花神咖啡館，所以Flore係一位花神？」林家澄收回那渴求的目光轉而變成一臉無知地看着張信宇，雖然在張信宇眼中這是個很白痴的問題，但他還是耐着心地回答：

「Flore係古羅馬女神，對應嘅係古希臘嘅春天、花卉女神Chloris。」在林家澄期待的眼神下，他繼續說下去，「係羅馬神話裡面佢係西風之神Zephyrus嘅情人，西風之神賜予咗掌管花卉嘅權力比佢。從此Flore就成為咗花神，係畫作中Flore通常都係一個同鮮花相伴嘅少女。」

暖洋洋的陽光讓林家澄也有點懶洋洋，她一邊聽着張信宇的話，一邊面朝着太陽閉上眼。張信宇看見她的反應只是苦笑搖搖頭，但眼裡並無一絲責怪。

這時一名街頭藝人拉着手風琴表演着一首經典的蘇格蘭民謠，《Auld Lang Syne》。這首歌曲只聽名字可能有點陌生但其實是有中文版本的，那就是《友誼萬歲》。葉安娜也記得小時候有在合唱團唱過這首歌。通常是在除夕夜、新年的時候唱。而林家澄對這首歌最深的印象便是看懷舊電影，1940年的《魂斷藍橋》（Waterloo Bridge）時聽到的主題曲。電影結尾時男主角拿着女主角生前送他的幸運符默默地悼念曾經美好絢麗的日子，同時主題曲Auld Lang Syne 播放起來。

Auld Lang Syne翻譯成英文便是The Good Old Days的意思，林家澄直勾勾地看着街頭藝人，突然喚了一聲：

「張信宇。」

「做咩？」

「你覺得十年之後，我地會唔會坐埋一齊傾起依一刻嘅回憶？」林家澄沒頭沒尾地問。

張信宇頓了一頓，也學林家澄閉上了眼睛。夏天炎熱的氣味和咖啡香濃的味道，鳥兒低聲地歌唱着，在樹蔭下一絲清涼的微風拂過他的臉龐。他滿足地微笑着，語氣堅定地回答：

「會。」

這次到林家澄頓了一頓，像是猜不到張信宇會答得如此爽快。她睜開眼睛看張信宇，可是張信宇卻低下了頭喝着咖啡。咖啡杯剛好蓋過了他的雙眸，林家澄深深地看了他一眼後便又轉開了目光。張信宇偷偷呼了一口氣，不知道是不是這裡的咖啡咖啡因比較高，他怎麼突然覺得心跳得很快。

或許，剛才真的是花神降臨了吧。

(6)

離開咖啡館後他們一直在街上漫步，享受着巴黎市區熱鬧中又帶點悠閑的氣氛。湛藍的天空、午後的陽光、似遠若近的青梅竹馬，一切都是那麼美好。葉安娜的嘴角也浮現了一絲微弱的笑意，她從來都不是一個容易受别人影響的人，但這一刻看着無憂無慮的二人她也突然感到很舒心。

過了好一會他們來到一間書店前，墨綠色的牆身有着復古的味道，金色書店門牌上寫着「Shakespeare and Company」。林家澄驚喜地看着眼前的書店，這裡是她最喜歡的電影「愛在巴黎日落時」（Before Sunset）一開場的取景場地！她都不知道張信宇把這裡編進行程裡。張信宇看到林家澄的反應只是微微一笑，他陪林家澄重看這部電影很多遍了。當林家澄說她想去巴黎時他就猜到不多不少是跟這部電影有關。

「你特登上網揾㗎？」林家澄興奮地問。

「唔通我地行下行下撞到咩。」張信宇翻了個白眼但林家澄沒有理會，她讓張信宇替她拍幾張照。張信宇十分認真地替她拍照，還一邊指導她姿勢。葉安娜看着一臉認真的張信宇，想起了一句話。

好像有人說過，當你找到一個願意為你卑躬屈膝，不嫌麻煩地替你拍幾十張照的人時。

恭喜你，你找對人了。

「諗緊咩？」張信宇一邊逛着書店一邊問。書店內的書堆積成山，可是凌亂中又有着别樣的秩序。大部份書架都比他們還要高。室内的泛黃殘破的吊燈為這擠逼的書店增添了一絲復古懷舊的氣氛。張信宇站在深紅色的樓梯上俯視着從剛才開始就一直很安靜的林家澄。

「冇啊，突然醒起。細個嘅時候對愛情有一個幻想，就係希望同對方係圖書館或者書店遇到。你唔覺得好浪漫咩？」林家澄隨手拿起一本書翻着說。

「唔覺。再講，你都唔鐘意睇書。」

「張信宇你潑少次冷水係咪會死？」林家澄瞪了他一眼，張信宇識時務地只是聳了聳肩並沒有再作聲。林家澄跓足在一道通道口前，那是一道殘舊的白色牆，牆中間開了一個月亮門讓人通過。洞上面有一句看上去像是用黑色油漆所寫的字句。

「Be Not Inhospitable To Strangers, Lest They Be Angel In Disguise.」張信宇心裡默念了一遍這句話，這句話是用古英語寫的所以文法有點奇怪，大概意思就是不要錯待陌生人，因為他們很有可能是偽裝了的天使。

天使嗎？張信宇的目光落在身前的女孩身上，銳利的目光不自覺地變得柔和。昏暗的鵝黃色燈光在她清麗的臉龐上勾勒出她柔和的五官，從樓梯上看她，她剛才略帶惱怒的表情也美好得如墜落凡間的天使。這時林家澄的話把張信宇帶回現實：

「其實我真係好羡慕戲裡面嘅Celine，佢用一日嘅時間就住咗係Jesse嘅心裡面。佢有一句講得好啱，我地都以為一生人會遇到好幾個適合嘅人，所以好多時候冇捉住機會。就好似Celine 同Jesse，因為相信命運所以最後冇交換到電話一樣，等到錯過咗先識得可惜。其實依啲人只會係我地嘅人生中出現一兩次，Celine佢地係命運嘅安排所以先可以重遇到。如果唔係，其實可以遇到返對方嘅機率究竟係有幾細微……」

張信宇沒有作聲，只是一臉認真地看着感慨的林家澄。葉安娜突然發現一件事，不論林家澄說什麼，無聊還是認真的話，張信宇一直都在認真聽。

「唉，講你都唔明㗎啦！」林家澄瞪了張信宇一眼便轉身走遠。張信宇一臉複雜地看着遠去的林家澄，嘴角掛着一絲無奈又無力的笑意。

葉安娜多渴望林家澄能看見自己、能聽得見自己，這樣她就能告訴她，其實他明白啊！你在找的那個人其實已經出現了，他一直就在你身旁。可惜林家澄只是愈走愈遠，就像她和張信宇一樣，失之交臂。

見到celine即刻想走

(7)

臨近黃昏時林家澄跟張信宇踏上了塞納河上的觀光船。這一幕也有出現在「愛在巴黎黃昏時」的電影裡，林家澄心知這也是張信宇的安排，對於張信宇的用心她只是笑笑不說話。兩人到船頭觀賞着巴黎日落的景色。

夕陽下，塞納河上彷彿藏了一個從天上墮落了的金色月亮，照得河面波光粼粼。船上的人來自世界各地，說着不同的語言但都有一個共通點，他們都是面帶笑容、歡聲笑語。

「聽日就要返香港啦。」林家澄背靠着船邊略有點失落，這幾天過得太快了。

「如果冇現實嘅襯托你又點會覺得依到咁靚吖。」張信宇輕笑道。

林家澄嘟着嘴心情很是失落，這時她突然看到遠方的埃菲爾鐵塔興奮得連忙拍了幾下身旁的張信宇。

「得啦得啦，見到啦。」張信宇撥下了林家澄暴力的爪子。

「其實我都唔知巴黎鐵塔有咩咁特别，明明就係一座普通嘅鐵塔。但係偏偏見到就會覺得好浪漫。我同你講吖，個陣巴黎鐵塔係因為世博先起，但係好多人都要求拆咗佢，原因係因為座鐵塔太單調又唔美觀。佢曾經係世界上最失敗嘅建築，但係依加係世界各地遊客爭住影相嘅景點。你話係咪好神奇啊？」林家澄凝望着這座仿文藝復興主義風格的鐵塔笑道。張信宇沒有回話，在夕陽下林家澄的笑容是那樣隨意而甜美。他突然有點想時間定格在這一刻，這樣他就不用移開眼睛。林家澄轉過頭看到張信宇在發愣，她俏皮一笑說：

「喂，你有冇發現我地好似Titanic嘅Jack 同Rose啊？」

「你可唔可以唔好係架船上面講Titanic。」張信宇白了她一眼。

「Opps, Sorry。」林家澄一點都不抱歉地說。她慢慢地哼着My heart will Go on 的旋律，在她清婉的歌聲下，夕陽持續西下。

/Near, Far, Wherever You Are,
I Believe That The Heart Does Go On./

張信宇看着這情境總覺得這彷佛是一場遙遠又朦朧的夢……

（8）

葉安娜一眨眼然後又回到現實，她看見原 雪在她面前看着書。她連忙抓住藤原 雪的手問：

「啱啱，啱啱係發生咩事？」

「你啱啱經歷完人地嘅回憶。點啊巴黎係咪好靚？」

葉安娜有點失神地點頭，這是怎麼一回事。魔法嗎？那眼前的，是魔女嗎？她抬頭看了一眼恬靜甜美的藤原 雪，卻又立刻否定了。

後來葉安娜找了一個籍口便離開了博物館，藤原 雪看着關上了的木門微微一笑。她握着頸上的一條沙漏形項鍊，輕聲細語：

「阿樂，佢出現咗啦。即係代表…我就黎可以黎揾你啦。」

回到家中後葉安娜還是覺得這一切都太不真實了，她甚至有點懷疑林家澄和張信宇這兩個人到底存不存在。她想起離開前藤原 雪跟她說「歡迎你隨時黎啊。」葉安娜打了個冷顫，沒甚麼事她應該是不會再回去了。不過葉安娜對林家澄跟張信宇的故事後續很好奇，所以她上網查了一下這兩人的資料，可是卻找不到張信宇這個人。她倒是找到了林家澄，Google 上顯示這是一位編劇，而她的樣貌跟她在回憶裡見到的林家澄是幾乎一樣的。除了因年月過去而在她臉上所留下的歲月痕跡外，基本上可以肯定是同一個人。

但她真的去過巴黎嗎？

她真的認識張信宇嗎？

葉安娜按捺不住好奇心，她在Facebook找到這位「林家澄」並發了一個訊息。

娜：我知道這有點唐突，但請問你中七那年暑假去過巴黎嗎？

林家澄一直都沒有回覆，直到第二天的下午葉安娜在咖啡廳消磨時間時收到林家澄的訊息。

澄：不好意思，昨天工作太晚沒有看見。對的，我中七的暑假有去過巴黎。是甚麼問題嗎？

葉安娜想了好久，直接了當問對方應該會當她是瘋子吧。不過除了單刀直入，她好像也沒有其他辦法了。

娜：我知道這真的很唐突，但請問，或許你認識一個名叫張信宇的人嗎。

林家澄一直都「在線上」但卻一直沒有回覆。正當葉安娜在幻想林家澄是不是要報警時，Facebook傳來訊息通知。

澄：你是誰？

（9）

葉安娜猶疑了好一會最終還是發了咖啡館的地址給林家澄。

娜：你有空嗎？見面講或許更清楚。

澄：我馬上來。

過了大概半個小時，一個年約二十七、八歲，臉上化着精緻妝容，身穿着幹練職業套裝的女人走進咖啡館。葉安娜朝她揮了揮手，認真地看了眼長大了的林家澄。她的臉上再無當年天真呆萌的模樣，清澀的笑容從她的臉上消失。取而待之的是連精緻妝容都無法掩蓋的滄桑和成熟。林家澄依然長得很清麗，但一看就知道，這是一個有故事的女人。

「你同信宇係咩關係？」林家澄一坐下便問，她的神色十分著急。葉安娜抿了一下唇，最後把回憶博物館的事告訴了林家澄。

「我知你會當我係痴線，但係我真係唔係咩私家偵探！我真係只係想搞清楚你同張信宇係咪真實存在嘅人，同埋段回憶係咪真嘅。」葉安娜嘗試用最真誠的目光看着林家澄。

「嗯……我信你。」

葉安娜不可置信地看着林家澄，她本來就沒指望林家澄會相信這種鬼話。

「我都唔知點解，但係我覺得我地有啲connected。可能因為你睇過我嘅回憶啦，感覺上好親切。」

「多謝你。不過其實我約你出黎係有事想問。」

「嗯？係咩事？」

「我睇完你地嘅回憶之後好好奇，你地之後嘅故事。你地…最後有冇一齊？」

林家澄靜了好一會，久到葉安娜有點懷疑自己說錯話了。這時林家澄露出一個苦澀的笑容：

「我對佢嘅感情…真係咁明顯咩？」

葉安娜點點頭，其實她很想說你們兩個都很明顯，但看到林家澄的樣子她還是停住了。難道他們沒在一起？看樣子林家澄不像是幸褔啊，他們到底發生甚麼事了。林家澄緊抓着手中温暖的咖啡杯，沉默了好一會後說：

「我地最後冇一齊到。中學畢業之後我地都入咗唔同嘅大學，我一直都等緊佢開口，我以為我地大家嘅心意都係一樣。但係慢慢咁我都等到好攰。我係到諗，一個真心愛你嘅人點會忍心要你估下估下。所以一時衝動，我同咗我大學嘅其中一個追求者一齊。我仲記得同佢講嘅時候佢仲笑住咁恭喜我，我個下好心酸，我以為佢會吃醋叫我分手之類，點知佢竟然咁平靜。後來我都拍過一兩次拖，佢一直都係我身邊，不過係以朋友嘅身份。每一次分手佢都會陪我匿係屋企煲劇食雪糕，陪我喊，大時大節佢又會陪我一齊過。有時我都係到心諗，究竟一直以黎係咪我自己諗多咗。但係同時間我又好享受同佢一齊嘅每一分每一秒，所以我唔願意去破壞我地之間嘅關係。我仲記得有一年過年佢陪我去街市買餸，有個阿嬸話［靚女你真係好福氣，老公肯陪你去買餸］。個一刻我真係好開心，因為佢冇否認到，雖然我知道佢係為咗我面子著想，但係我始終相信有一日我地會一齊。

直至兩年前，佢……出車禍。」

葉安娜倒抽一口氣，但也忍不住確認：

「佢依加……」

「信宇佢…係天上面過得好好。」林家澄眼睛微紅地微笑着。

葉安娜想起在「大話西遊.仙履奇緣」裡朱茵說的那一句「我猜中了開頭，卻猜不著這結局」。

（10）

/Don't Ever Let Me Find You Gone,
Cause That Will Bring a Tear To Me./

「原來我人生中最深刻嘅回憶係個段時光啊……有時真係覺得好唔抵，明明我都做到咁明顯，但係我到依加都無辦法知道信宇佢對我嘅感覺。」林家澄向後一靠，故作灑脫的姿態令一向冷漠的葉安娜也不禁鼻子一酸。想起回憶世界裡所見到的點點滴滴，葉安娜抿一抿唇後還是忍不住說：

「其實根據我所見到嘅，我覺得張信宇佢都鐘意你。雖然佢好口硬但係同時都好關心你，而且仲為咗你每晩做定資料搜……集。」葉安娜停了下來，等一下，好像有些地方不對。

「做咩啊？」林家澄蹙眉問。

「你知唔知張信宇每晩係酒店plan定第二日嘅行程？」

「我知佢每晩都好夜瞓但係……」林家澄也頓住了，臉色一下子刹白了，看來她也想到了。若果林家澄早就睡了，那她又怎麼會有張信宇每晩計劃行程的回憶呢。葉安娜喃喃自語地說：

「依段唔係你嘅回憶…而係…張信宇最深刻嘅回憶……」

（11）

/It's Only Word, and Words are All I Have,
To Take Your Heart Away./

告别了葉安娜，林家澄獨自一人來到張信宇的墳前上。她拿着張信宇最喜歡喝的咖啡外賣杯，站在他的神主位前，凝視着那個俊朗的黑白臉龐淡笑着說：

「原來去巴黎個段時光係你最深刻嘅回憶啊。我…都係啊。仲記唔記得我個陣話同你去［浪漫之都］係曬料啊？我唔係真係咁諗㗎…我最想就係同你去。你話女人幾麻煩，口是心非。不過你都唔係好得去邊，想單獨同我去旅行就早講丫嘛。」

林家澄苦笑着，她灌了一口苦澀的咖啡。自從開始喝咖啡後，林家澄就發現其實咖啡並沒有她想像中那樣好喝。她露出一個同樣苦澀的笑繼續說：

「你走咗之後我開始咗飲咖啡，雖然係會胃痛，但係痛下痛下好似就慣咗。有時買咖啡嘅時候會心諗，如果你知道一定會鬧死我。但係點解你仲未出現啊……你唔係最唔鐘意我成日都恰下恰下咩？冇咗你係到咁我點算啊。

依加諗翻轉頭，如果我一早知道我地最後結局係咁……我就算會比你拒絕都要話你知我係點諗。

張信宇，我……鐘意你啊。聽唔聽到啊？我話…我鐘意你啊……你聽唔聽到啊？我表白咗啦，到你答啦！你答啦……你…聽唔聽到啊……」事隔兩年，林家澄終於流下了她那滴她強忍了很久的淚珠。她哭倒在張信宇的神位前，哭得聲撕力竭，眼淚就是一直無法停下來。她知道自己一直都不願面對現實，她不願相信張信宇已經離開了。一切都是那麼突然，他竟然在她沒有準備下離開了她。

她還記得接到電話的那個晩上，她聽到張信宇撞車的消息時，她的世界時間好像停頓了。她不顧一切地往醫院跑，心裡急得不行但同時又要保持鎮定，因為張信宇的父母也很擔心所以她更加不能倒。當林家澄看着張信宇的心跳率慢慢變成一條直線時，她用手緊緊掩着口，眼睛瞪大不敢發出任何聲音。她沒有哭，但她也沒有任何表情，就像一隻斷線了的扯線娃娃，她發現自己突然不知道該怎樣做。

她的人生是那樣長，但她卻像是一夜白頭一樣。

對她來說，張信宇不止是她喜歡的人。他還是她最好的朋友，最親密的家人。他們之間的回憶多得是，他們一起穿着同一套校服去上小學、中學、16歲時一起偷偷地去遊戲機廳打機、一起渡過18歲生日、考完試一起去旅行、失戀一起去喝酒賣醉、一起慶祝大時大節……他們之間的回憶密不可分。

但現在卻像魂斷藍橋那套電影一樣，只剩她一個人抱着這一份記憶渡過餘生。就如Auld Lang Syne這首歌一樣，一切都只是Good Old Days，卻再也回不去了。

林家澄這才意識到，有些你以為你們會相伴很久的人，往往卻很突然地離開。你經常會想，有很多話都可以晩點再說，但世事偏偏就是這樣。你永遠不會知道，哪一次的相見後再沒有下次。

她不止一次想，如果當初自己勇敢一點，他們的結局又會不會不一樣。

遺憾是你沒能親耳聽見我說我愛你，
我也沒有機會聽你親口說你也愛我。

Bottle 1 《Auld Lang Syne 》（ 完）

BOTTLE 2 廣告電話

葉安娜看着林家澄倉促地離開咖啡館後，她也跟着離開了。她覺得心裡很不舒服，明明心意相通的兩人就這樣陰陽相隔了。

同時她也不禁想，她也有這樣的一個羈絆嗎？

一個不能失去的人。

這時葉安娜的腦海中浮現她夢境中的臉龐，那個冷峻五官卻臉帶温柔笑容的男子。他是誰？葉安娜突然感到頭痛欲裂，那種刻骨的疼痛令她需要扶着牆壁才能站穩。穩住了鑽心的頭痛後，葉安娜抬頭發現她竟然又走到上次的那個十字路口前，「回憶博物館」正在她的前方。葉安娜原本打算不再回到這裡，但見完林家澄後她又多了很多疑問，而這些疑問只有藤原 雪能夠解答。最終在一番掙扎後她還是深深地吸了一口氣，又再一次推開了「回憶博物館」那道厚重的大門。

「安娜？」藤原 雪看起來對於葉安娜的到來十分驚喜，而且也十分自來熟。葉安娜撓撓頭，尷尬地笑着打了個招呼。

藤原 雪沖了一杯熱朱古力放在葉安娜面前問。葉安娜心想，又是那股熟悉的朱古力香氣。葉安娜突然想起昨天聞到這股香氣後做了一個夢，那個已經很久沒有做的夢。不過這時藤原 雪打斷了葉安娜的思緒：

「你去揾過林家澄？」

聽到藤原 雪的詢問，葉安娜心虛地低下了頭。不知為何她總覺得自己好像做錯事的小孩一樣。藤原 雪恬靜一笑說：

「唔緊要嘅其實，不過盡量少啲係去揾回憶嘅主人或者相關嘅人。」

「點解？」

「係回憶世界裡面因為你只係見到佢地最深刻嘅片段回憶，所以好多時佢地嘅故事就好似Fairytale一樣完美。但係童話故事之所以係童話係因為我地永遠都唔會知道結局之後會發生啲咩事。睡公主嘅王子貪生忘舊、阿拉丁始終克服唔到天生嘅階級制度成為國王等等，依啲現實問題永遠都唔會比我地睇到。當你揾到佢地，見到現實嘅全部，你會好失望。」

葉安娜靜了下來，她知道藤原 雪說得沒錯。當她發現林家澄跟張信宇並沒有走到最好的結局時，其實她也感覺很惆悵。不知道是不是因為她看過他們的回憶，所以總覺得對於他們的感情她也有一份責任。

「其實正正係因為太鐘意，所以先會小心翼翼。因為一個錯失就可以導致兩個人嘅感情翻唔到轉頭，從此成為陌生人。」藤原 雪突然說，一開始葉安娜不明白她在說甚麼，隨後才想到她在說張信宇跟林家澄的故事。

「人係好奇怪嘅生物，愈係在乎嘅事就愈緊張愈多顧慮。有時錯過咗一個適合嘅時機就可能一直都講唔出心底話。」

葉安娜抿唇，是這樣嗎……所以張信宇是比他們想像中更喜歡林家澄？

不過現在他們都得不到答案了。

(2)

「我有個問題。」葉安娜突然抬頭說。

「嗯？」

「我咁樣睇人地嘅回憶唔會侵犯人地嘅私隱咩？」

「我正想同你講依件事。安娜你……有冇興趣留係到做野？」藤原 雪依然是平靜如水但葉安娜的心裡卻是波濤洶湧。她說在這裡工作？？？

「你應該察覺到依間所謂嘅回憶博物館唔係表面睇落去咁簡單。」

葉安娜點了點頭，上次離開博物館時她也發現時間並沒有流逝。不過一向冷靜的她並沒有打草驚蛇，她知道藤原 雪會告訴她的。

「依到係時間以外嘅地方。」藤原 雪撫摸了一下她身旁的花朵說。不知道為什麼葉安娜卻明白藤原 雪的意思，就像這朵花一樣，它並不會隨着時間而枯萎。葉安娜突然很想問藤原 雪在這裡多久了，因為她說過她有爸爸媽媽，所以應該曾經是個人類。但轉而一想，既然這裡是時間之外的世界，那麼想必藤原 雪也不會知道。

「用返你地世界嘅時間運算，我已經係到5年啦。」藤原 雪像是看穿葉安娜心中的疑問，微笑地回答。

「點解……你會係依到？你原本係人類？」

「睇黎你今日對我嘅事好有興趣咁。」藤原 雪朝她俏皮一笑，葉安娜悄悄地翻了個白眼想着，不是今天，而是一直都很好奇。

「……我原本係人類。」藤原 雪低着頭定睛地看着書桌說，她的語氣中帶有少許苦澀。葉安娜沒有說話，靜靜地等着藤原雪繼續說下去。藤原 雪也不負所望地繼續說：

「我愛上咗一個唔應該愛嘅人，係我連累咗佢，所以依加算係係到贖罪。但係如果被困係到可以救到我愛嘅人，咁我願意。」

藤原 雪像是被回憶吞噬了一樣，眼睛失焦地自言自語。葉安娜瞇起眼睛有點似懂非懂，唯一明白了的就是，藤原 雪是被困在這裡。

在藤原 雪把手覆上回憶瓶上時，葉安娜留意到她手上有一個沙漏模樣的印記。突然想起藤原 雪臉上神秘的面紗葉安娜忍不住問：

「點解你會戴住面紗？」

藤原 雪的手頓了一下，然後又很自然地繼續動作笑道：

「我曾經出過一場好嚴重嘅車禍，臉上面有一道好恐怖嘅疤痕。」

「我係回憶嘅監管人，為咗確保大家嘅命運係根據生死簿所寫嘅一樣運行，所以定期要檢查人嘅回憶。而你作為我嘅助手，會同我一齊進入佢地嘅回憶世界。」突然藤原 雪像是回過神來，又掛上那虛無的笑容。

「等陣先，你係話，我地嘅命運係已經寫咗係生死簿裡面？」葉安娜瞪大眼睛難以置信地說，這太荒謬了。所以身為人類的她是甚麼都改變不了嗎？這個理論令總是相信「人定勝天」的葉安娜十分憤怒，憑什麼她的人生由别人支配。

「人生中嘅大小事、起起落落都係早有安排，不過人類係某啲時候嘅意志力會可以強大到改變佢地自己嘅命運。但係人生中重大嘅事件係唔會改變得到，而且逃都逃唔過，就好似出生同死亡。不過我嘅職責只係確保大部分人嘅人生軌跡係生死簿嘅範圍内。」藤原 雪依然是波瀾無驚地繼續說着，葉安娜蹙眉，縱使她不認同可是她也不能改變甚麼。這一刻她不禁想，藤原 雪一直都是這樣冷靜的嗎？縱使是她這種冷漠的人也會有少許情緒，可是見了藤原 雪兩次，她都是這樣。

表面看上去十分親和，但心卻像早已死去了一樣。

「但係……我會返去現實嘅世界，我咁樣睇人地嘅記憶真係冇問題咩？」葉安娜還是覺得私自看别人的回憶很不好。

「安娜，任何一段你所見到嘅記憶都唔會係偶然。你能夠入到回憶博物館都唔係好彩、時運高。」

葉安娜沒有回話，不過心裡其實是答應了。藤原 雪看出她心中所想，只是淡然一笑。

「咁我地開始做野啦。」藤原 雪不知道從哪裡變出一個瓶子說。葉安娜點點頭，走近了瓶子。

（3）

在葉安娜能作出任何反應前她便聽到一個很熟悉的聲音，那是她經常收到的廣告電話。

「你好啊李先生，我係X電訊公司打黎㗎，依加見到你嘅合約就黎到期想問下你有冇興趣繼續續約？我地近期有好多唔同類型嘅優惠，請問李先生有冇興趣？」朱靜蘿看着屏幕上的資料一邊用她最甜美的聲音說，對方並沒有說話但也沒有掛線。當了接線生兩年的朱靜蘿也沒有試過這樣的狀況，她露出疑惑的神情給了個眼色旁邊的同事。

「李生？」朱靜蘿再喊了一句，這時對方才如夢初醒般說：

「呃，唔好意思。我啱啱收得唔係咁清楚，你介唔介意講多次？」

朱靜蘿有點愕然，她也是第一次聽這樣的要求。通常客戶都是直接掛斷電話，很少會要她再說一遍。不過基於專業操守，她還是耐心地重覆了一次剛才的話。

「好，唔該你。」男人磁性的聲音響起，接着電話便被掛斷。朱靜蘿無語地看着電話，身旁的同事朝她聳聳肩，當接線生遇到怪顧客也不是一天兩天的事了。

工作煩忙的朱靜蘿也很快忘了這件事，直至回到家想跟男朋友阿俊分享時想想起。可是她一想開口便被阿俊被狠狠地吻住了，他的大手探向她柔軟的胸部，接着又發生了每天都上演的戲碼。事後，朱靜蘿躺在睡着了的阿俊身邊，月光打在阿俊的臉龐上。朱靜蘿伸出手摸着他的臉，突然覺得身旁的這個男人很陌生。由甚麼時候，他們兩人慢慢淪落到只有身體上的溝通。

現在的他們，和SP又有何分别。

過了好一會朱靜蘿心灰地掙脫了阿俊的懷抱，她裸着身子走向洗手間。温熱的水打在白皙的皮膚上，朱靜蘿突然用力地擦着自己的身體，像是要洗脫身上的氣味和阿俊的痕跡。她蹲了下來抱着自己哭了，她第一次覺得自己是處於一個何其可笑的關係當中；她又是多麼渴望一個正常溝通的關係，而不是只有肉體上的關係。

可是很快她便發現不對勁，這個李朗日每隔三四天就打一次電話說有不清楚的地方。這個狀況已經持續了一個月了，朱靜蘿開始有點擔心遇到變態。以前她曾看過一些恐怖故事正是關於接線生或是call台職員。阿美跟她說，這個男人再打電話來就跟他攤牌，要不就報警。朱靜蘿抿唇，她也說不清這個男人想怎樣，不過先靜觀其變吧。怎麼說他也是顧客，誰叫在香港「顧客永遠是對的 」。

「喂你好，我姓李……」說那時快，那個李朗日又打電話來了。

「李先生，唔好意思。其實你已經打過好多次電話黎，睇黎我一直都解決唔到你嘅問題。如果係咁不如我refer你比我其他同事，希望佢地可以幫到你解決。」朱靜蘿鼓起勇氣說，對方卻靜了下來。過了好一會，他才幽幽地說：

「……對唔住，打擾到你。」

接着便掛斷了電話，短短的7隻字卻令朱靜蘿的心有點悶悶的不舒服，有一種莫名的内疚感。是擁有怎樣故事的一個人，他的聲音才能如此寂寞和孤獨？

這段對話後這個李朗日便沒有再打電話來了，朱靜蘿也慢慢忘了這件事。

只是有時候腦海中會突然閃過那一把悲傷絕望的聲音。

（4）

兩個月後的一天，朱靜蘿因為沒有追夠數所以被逼去門市「追數」。這天她正在賣力去宣傳公司的新plan，一名相貌端正、感覺很陽光的男子走進了店内。那時候的朱靜蘿正在跟其他客人說話，突然感受到一道熾熱的目光。她回頭看，只見那位男子正定睛地看她。無可否認的是朱靜蘿是個相貌控，而且女生都有虛榮心，一位長相不俗的男子正在注視自己，她心裡並沒有太大的反感。可是朱靜蘿還是覺得很尷尬，她走近男子問道：

「先生，有咩可以幫到你？」

「原來你叫…朱靜蘿？」男子看着她胸前的名牌喃喃自語。朱靜蘿蹙眉，她的名字有甚麼問題？而且這聲音總感覺有聽過，但一天聽幾百把不同聲音的她也有可能搞錯。突然那把憂傷的聲音在她腦海淨現，她瞪大眼睛看着男子衝口而出：

「你係李朗日？！」

男子也瞪大了無辜的雙眼，不知所措地點了點頭，那模樣十足是受了傷的小獸。

「跟住你就比咗電話佢？」阿美不可置信地看着眼前一臉平靜的朱靜蘿，這女人比她想像中大膽多了。

「嗯，同佢講有咩問題直接揾我。」

「你點解要比電話佢？！」

朱靜蘿沒有抬眼睛，她注視着眼前的茶回答：

「阿美你冇試過，有一個人，唔知點解你好想了解佢。」

阿美搖了搖頭，她本來就很少根筋所以更遑論想去了解别人。朱靜蘿挑一挑眉，心想也對，她也不明白阿美是如何照顧自己的兩個孩子。

「可能係佢嘅神情同佢陽光嘅氣質好唔夾，所以我好想知道佢身上究竟發生咗咩事 。」朱靜蘿嘆了口氣說，然後又沒有理會阿美有沒有聽得明便繼續工作。

「貪人靚仔就貪人靚仔啦…」阿美輕笑地說了一句便離開了。

雖然給了電話李朗日，但是他並沒有聯絡朱靜蘿。這也令朱靜蘿更確信，李朗日對她並不存在愛情而是另有原因。她不能抑壓自己的好奇心，最終找了一個籍口傳了一個短訊給李朗日。

靜：李生，請問近排有冇咩電話plan上嘅問題？

朱靜蘿傳了之後一直都很心不在焉，不時看看手機有沒有回覆。過了一段時間又十分後悔，很想把短訊刪掉，怨自己做甚麼白痴事情。其實她也不明白為何自己對李朗日的事如此好奇，只是心裡好像有一把聲催促她去接近、去探索這個人。這時電話震動了一下，朱靜蘿嚇得差點尖叫出聲。她壓下心中的緊張，打開了那則短訊。

日：有冇時間出黎食餐飯？我知道有間餐廳唔錯。

朱靜蘿蹙眉，她從李朗日身上完全感受不到一絲情慾的感覺。但他所做的行動卻是在追求她，朱靜蘿歪頭心想，她看不懂這個男人。

但是女人心中都跟男人一樣，有一種天生的征服慾；愈是看不清，愈是想得到。朱靜蘿沒有察覺她自己的眼神就像是看中獵物一樣，期待又得意。

靜：可以，聽晩8點？

日：係尖沙咀等。

（5）

約會當天的朱靜蘿把自己打扮了一番，她本來就長得不錯，今天更特意化了妝，清冷的臉龐增添了一絲嫵媚之態。她在尖沙咀地鐵站等了一會便看見高大的李朗日朝她的方向走來，穿上西裝的李朗日比上次一見成熟不少。

「朱小姐？」李朗日揚起一個微笑，但眼底中還是一樣的孤寂。

「叫我靜蘿就得。」朱靜蘿也回他一個微笑，擅於觀察的她發現了李朗日在聽見她說話的時候瞳孔放大了一點點。她臉上笑着心中卻疑惑，這是為什麼呢？

李朗日帶朱靜蘿來到尖沙咀的一間意大利餐廳，看樣子李朗日跟這裡的員工很熟，應該是熟客。李朗日點了一枝香檳並替朱靜蘿點了菜，一路下來的表現都十分紳士。他話不多但總能拋出問題讓朱靜蘿回答，葉安娜看見這樣的狀況也很不解，這個李朗日究竟想怎樣？

這個時候他們剛巧談到靈魂伴侶這個話題，朱靜蘿啜了一口香檳笑道：

「我之前睇過一個美國小說家話，遇見靈魂伴侶嘅時候就好似入咗一間你曾經住過嘅屋一樣。屋內嘅每一件物件、架上面嘅書你都好清楚。就算身處於黑暗當中，你都依然可以好自如咁走動。」

李朗日看她的眼神十分柔和，在燭光的襯托下更是柔情似水。但葉安娜卻感覺得到，李朗日並不是在看朱靜蘿，更像是透過朱靜蘿在看另一個人。葉安娜苦澀地想，這種眼神她太熟悉了，曾經她就是每天跟這種眼神對視着。藤原 雪見狀關心地問：

「安娜？」

葉安娜掀起嘴角無奈地笑道：

「冇事…只係諗返起一啲往事啫。」

藤原 雪張開口像是想說些什麼，最後還是閉上了嘴。有些事，還是留給葉安娜自己決定要不要說吧。這時的朱靜蘿也察覺到李朗日異樣的眼神，她不自然地訕笑反問：

「咁你呢，係點諗？」

「你有冇聽過上帝創造女人嘅時候係用咗男人嘅一條肋骨？」李朗日含笑道，他眼底的情意彷彿要溢出眼眶。朱靜蘿被他熾熱的目光嚇到，只是低頭點了點頭。

「我比較相信個個講法。」

「每個男人都係到揾緊佢個條失去咗嘅肋骨？」

「嗯。」

「咁你……揾到未？」朱靜蘿又抬起了頭，對上了李朗日的雙眼問。她看着李朗日深切、絢麗的情意如煙火一樣，慢慢地散去。剩下的，是平靜的死水。這時朱靜蘿知道自己猜對了，李朗日的心中是住了一個人。

「我揾到。」李朗日向後一靠，沉重地說，他童顏的臉龐一下子像老了好幾歲。他再問：

「靜蘿，有冇興趣聽個故事？」

（6）

李朗日是一名很陽光男子，身為保險員的他就算是工作忙碌也會每個星期去做運動。他跟他的未婚妻向子純就是有一次做Gym的時候認識。向子純性格單純開朗，而且很喜歡笑，跟李朗日是一對公認的金童玉女。

因為兩人都很喜歡極限運動，所以常常結伴去玩滑翔傘、溯溪和攀岩等等。有一次溯溪後李朗日裝作遇溺，性子單純的向子純連忙跳進水中想要把他救回。一來一回間終於把李朗日帶回岸上，可是李朗日卻是一臉燦爛的笑容，一點遇溺的表現也沒有。向子純這才知道李朗日是在耍她，氣得她大罵：

「成日都係到玩！真係浸親咁點算！」

李朗日温柔地撥開她濕透的髮絲，在她唇上重重地落下一吻笑道：

「李太。」

向子純先是一愣，然後便一拳揍向李朗日的小腹，想佔她便宜？卻也是在這一刻，她發現在她的左手無名指上被套上一隻漂亮簡潔的鑽石戒指。她一臉驚訝地看着李朗日，她是甚麼時間戴上的？！李朗日俊朗的臉龐上帶着深情的笑，陽光透着樹葉和溪泉折射了一層七彩的光在他的臉上。情人眼裡出西施，向子純一向都覺得李朗日是她見過最俊逸的男人，但這一刻卻覺得比平常更讓人怦然心動。

「李太唔除戒指，咁即係應承啦？」李朗日有點吊兒郎當地笑道，但嘴角甜蜜的笑容卻是騙不了人。向子純裝作不滿，李朗日連忙在她手中拿過戒指，莊重地跪了下來。向子純的眼眶也有點微澀，雖然他們不是談戀愛很久，但她已經認定了李朗日是她的另一半。他們倆人在很多方面都很合拍，在一起不長時間都很有默契。那時候向子純就跟李朗日說，他們應該就是那種「靈魂伴侶」。

你不發一語，但我也懂你的心思。

「向子純小姐，天地為證，我會一世對你好、照顧你。Will you marry me ?」李朗日美好得如一個從童話世界走出來的王子，向子純吸一吸鼻子後激動地點頭。李朗日將戒指細心地套進向子純的無名指，兩人相視而笑，向子純也不顧兩人全身濕透，撲進了李朗日的懷抱中。

接下來的時光他們兩人都在籌備婚禮，終於有一天兩人都有空在家。他們躺在家中的沙發上聊着蜜月旅行去哪裡。李朗日想去熱帶一點的地方，他想帶向子純去摩洛哥。

「你睇下摩洛哥幾靚，又有得睇沙漠，你一定鐘意。」李朗日翻着旅遊雜誌笑道。向子純跟一般女生很不一樣，比起浪漫優美的海邊她更喜歡變幻無常、廣闊的沙漠。迪士尼的公主當中，向子純最喜歡的便是茉莉公主。除了因為她比起其他公主勇敢和熱愛自由外，還因為中東這個地方對她有很大的吸引力。向子純說過，沙漠的美是很與别不同。她一直堅稱，沙漠其實就是由紅土和黃沙堆砌而成的海洋。沙漠中的風就像魔術師的手一樣，輕輕拂過便揚起漫天塵浪，轉眼一看，面前的風景又不同了。沙漠的變幻無常是它最大的魅力。

「我想去大峽谷！」出乎意料之外向子純拿着另一份旅遊雜誌說，她指着雜誌上的照片說。位於美國西南部的大峽谷國家公園（Grand Canyon National Park），紅土飛揚、褐紅色的大峽谷層巒叠嶂。

「點解？」李朗日看到大峽谷壯麗的景色也不禁感嘆，但為何向子純會突然想去那裡？比起純樸和充滿民族風情的摩洛哥，大峽谷好像商業化了一點，不像是向子純的喜好。

「我想同你一齊係大峽谷跳傘，好似會有一種同生共死嘅體會 。」向子純羞澀地笑着，李朗日不禁微笑，他這未來妻子太可愛了。

「咁就去大峽谷啦。」李朗日伸手摟過向子純的肩親吻了一下她的臉頰，向子純露出甜蜜的笑容靠在他懷抱中。

（7）

「老咗之後瞓唔到其實都幾好。」有一天晩上當兩人都躺在床上時，李朗日突然看着窗外明亮的月光說。

「點解啊？個個老咗都最怕失眠。 」向子純翻過身，面朝着李朗日問。

「咁我嘅人生裡面就可以對你多幾個鐘。」李朗日認真地看着向子純說。從她清澈的雙眼中，李朗日能看見自己的倒影。

就像他們的世界一樣，只有彼此。

向子純甜蜜地笑了起來，依偎在李朗日的胸膛上，湊上前吻住了李朗日。

能夠遇上李朗日是她一生中最大的褔氣。

距離婚禮還有兩個多月，向子純跟李朗日每天都很忙，但兩人一想到快要結婚便是加快了腳步。他們明白大家都是為了共同的未來而奮鬥。這天向子純特地等了李朗日回家一起吃飯，她煎了一塊牛排、開了一枝紅酒，乖乖地等着李朗日回家。

「嘩，老婆，做咩咁好興致？」

「見你近排辛苦丫嘛，快啲食啦。」

李朗日脫下西裝，坐在向子純的對面慢慢地吃着這一份愛心晩餐。向子純痴痴地透過燭光看着李朗日俊朗的臉龐，李朗日察覺到她的目光挑眉笑眉：

「你老公好靚仔都唔洗眼定定咁望住㗎。」

向子純甜甜一笑，露出可愛的梨渦：

「望住你，點望都唔夠嘻嘻。」

李朗日心中一動便走過去打橫抱起向子純回房，向子純不禁笑罵：

「喂咸濕仔！食埋飯先啊！喂啊！」

第二天向子純留下了一張紙條便外出去行山，這是她婚前的減壓加減肥運動。李朗日美滋滋地吃過向子純準備的早餐，一邊打開電視看新聞。突然天氣報告說今天下午香港會有狂風雷暴，李朗日心中很是擔心，他連忙打電話給向子純。

「喂？小純，你快啲返黎啦，天氣預告話下午會有狂風雷暴啊！」

「係咩？咁我依加返黎啦。」向子純甜美的聲音透過電話傳到李朗日的耳邊。

這也是他聽到向子純所說的最後一句話。

那天晩上他等到十點鐘向子純都還沒回來，他看着窗如瀑布般的大雨焦急地不停打電話給她，但她一通都沒有接。最終李朗日還是報了警，但是一番搜索後卻還是找不到向子純的屍骸。就這樣，向子純人間蒸發了，連屍骨都找不到。

當年他陪着向子純錄了一段留言信箱的錄音，每當他打電話去向子純的電話時都會轉到去那裡。在她離開後，每當那她的聲音響起時，李朗日都有種錯覺是向子純接聽了，她回來了。李朗日就這樣每天打電話去聽向子純甜美卻又冰冷的聲音：

「喂？我係向子純啊，請你留底你嘅口訊，我會盡快覆你㗎啦！」

李朗日一直留戀在過去，他的人生再也沒有顏色。四年過去了，他依然像行屍走肉般生活。

（8）

朱靜蘿是一個很好的聆聽者，直至餐廳内的人都走光了，她還是不發一語地聽着李朗日訴說着他和向子純的故事。

看到這裡，不知道為什麼藤原 雪一臉難色，是回憶太虐心了嗎？還是這跟她的經歷有關？

「小雪，你有冇事？」葉安娜關心地問道。藤 雪白了一張臉，輕輕地搖搖頭讓葉安娜别擔心。這時朱靜蘿的話吸引了葉安娜的注意：

「你相信你未婚妻未死？」

李朗日露出一個苦澀的微笑點點頭，朱靜蘿很想拂袖而去但卻做不出。她覺得很不舒服，突然很搞不清楚李朗日找她的意義是什麼。可是李朗日的下一句卻令她明白了。

「直到上一次你打電話黎，我以為係小純返咗黎。你地把聲……真係好似。」

朱靜蘿垂下眼簾，這是一種怎麼樣的滋味呢？替代品？還是連替代品都不如。

「所以你就日日打電話黎，想聽我把聲？」朱靜蘿本來甜美的聲音此時卻略顯沙啞，嘴角露出一絲自嘲的笑容。

「嗯。」李朗日低下頭，雖然他沒做錯什麼，但這一刻他總覺得他好像在利用朱靜蘿一樣。

現在好像所以事情都合理了，為什麼會經常打電話過來、為什麼帶她來如此浪漫的餐廳、為什麼這樣含情脈脈地聽她說話。歸根究底也是因為她的聲音。突然朱靜蘿把手中的香檳一飲而盡，然後放下五百元說：

「你想聽你未婚妻把聲嘅時候再揾我。」

說完便頭也不回地走了，她踏上回家的巴士，靠着車窗默默地流下淚來。她知道自己並不是喜歡上李朗日，也不是因為這樣而哭。

她是為自己感到悲哀。

她想要的，不過是一個願意交流、願意肯定她的伴侶。阿俊待她就像充氣娃娃一樣，使用完便放在一邊。在剛才跟李朗日吃飯時她感受到，原來别人願意傾聽自己的意見是多麼美好的事。她吸了吸鼻子，對着窗的反射苦笑着。她也不是要一位靈魂伴侶，她只想要一位願意真心聽她說話的人、願意對她分享自己想法的人。有一秒鐘，她以為李朗日會是那個能把她從深淵拉出來的人。可是原來，她只是某個人的替代品。

準確點來說，只是代替她的聲音。

她連向子純這個人都代替不了，李朗日會願意聽她說話純粹是因為她的聲音跟向子純很像。想到這裡，朱靜蘿用左手掩着雙眼，任由淚水溢出指縫。

「你覺得生離同死别……邊個慘啲？」藤原 雪安靜了許久後突然問道。她說完的那一刹那連自己都愣了一愣，那個問題像是從她心底突然浮上來一樣。葉安娜沒有留意到藤原 雪的失神，以為她是因為向子純和李朗日的故事而聯想到這個問題。她想了想後說：

「應該係死别？因為生離都有機會見到，但係死亡就真係將兩個人分開。」

藤原 雪神色哀傷地笑了，對啊，生離還有機會見到但死亡卻是真正的終結。可是，若果生離的盡頭是死亡呢？她不其然想起那位故人的話。

「曾經有個人都問過我依個問題。當時我嘅答案同你一樣，但係佢就話其實應該係生離慘啲。」

「吓？點解？」葉安娜對於藤原 雪說起自己的故事感到十分有趣。雖然對藤原 雪有一種很濃厚的熟悉感，可是她對藤原 雪的事卻是一無所知。

「佢話，生離嘅人依然對未來懷有希望，覺得終有一日會見到。但係到死個一刻先黎失望，其實先係最痛苦。生離比咗人假希望，如果生離嘅盡頭係死别呢？你永遠都唔會知下一刻會發生啲咩事。」藤原 雪淡淡地說，像是很平靜地訴說着别人的話。可是葉安娜卻有很強烈的第六感，藤原 雪所說的這個人是她很重要的一個人。葉安娜看着藤原 雪平淡中帶着悲傷的樣子，忍不住伸出手摟住她的肩膀。那一刻葉安娜只覺得這一幕異常熟悉，而且也有一種深刻的責任感，好像這本來就是她的本份一樣。

支持！

（9）

回到家中，朱靜蘿發現屋内一遍潻黑，她也沒有心情開燈只是徑直走往房間。房間内阿俊正在熟睡中，她換了套睡衣便倒頭就睡，連澡都懶得洗。今天的她太累了，好像從來都沒有這樣累過。這時被吵醒的阿俊伸出手探進朱靜蘿的睡衣內，朱靜蘿突然感到很反感。她拉開了阿俊的手，背對着阿俊睡。這時阿俊輕聲地埋怨了一句：

「成日都唔肯做，都唔知你係咪性冷感。」

朱靜蘿突然坐了起來，沉着臉冷硬地說：

「係你眼中，女朋友就只係用黎發洩性慾。你真係當我免費雞啊？」

「喂，我唔係依個意思喎。咁男女朋友係咁㗎，我唔對你做對邊個做。」阿俊也被嚇了一跳，朱靜蘿一向逆來順受，很少反抗。

「講真個句，你除咗做又有了解過我咩。」朱靜蘿嘴解揚起一個冷笑。

「得得得，你話點就點。……痴線，大半夜係到發脾氣……」阿俊繼續喃喃自語地說。

「你聽日執野走，我地分手。」朱靜蘿冷硬地說，接着便拿走被跟枕頭到沙發睡。只剩阿俊在床一臉愕然，接着後半夜一直在吵，但在朱靜蘿的堅持下還是氣憤地搬走了。

那天後李朗日也沒有怎樣找過朱靜蘿，兩人又回到當初的平行線上。一切都好像沒有改變，但阿美卻說分手後感覺朱靜蘿好像開心了很多。對此朱靜蘿沒有多解釋，但她内心卻知道答案。

聽了李朗日訴說他跟向子純的故事後，朱靜蘿好像領悟了點東西。就算你遇到一個你深愛的人，也有可能突然分離。人生其實很短，與其浪費在一個她自己不愛的人身上，倒不如好好享受自己一個人開心自由的時光。

葉安娜看着朱靜蘿在獨自沉思時正想到一部電影，「愛在巴黎日落時」。那正是林家澄最喜歡的電影，在看了張信宇的回憶故事後，葉安娜回家看了這部電影。電影中的女主角Celine說了一句話她是很認同的。

「Even being alone, it's better than sitting next to your lover and feel lonely.」(獨自一人，總好比坐在你的戀人身旁卻感到孤獨）

這大概就是朱靜蘿的意思吧。

（10）

「有時候真係好羡慕江植樹。能夠有一個咁全心全意鐘意佢嘅人。」有一天下午朱靜蘿跟阿美在辦公室偷懶，兩人都在看台版的惡作劇之吻。朱靜蘿突然有點感嘆地笑道。

「袁湘琴都幸運啊，可以遇到一個能夠令佢死心塌地嘅人。你以為好易啊？唔係每個人都有拋開尊嚴去愛一個人嘅勇氣，能夠遇到一個令你咁鐘意佢嘅人，真係要好好珍惜。冇理由令未盡全力成為失敗嘅理由㗎。」阿美吃着薯片漫不經心地說。說者無心，聽者有意。朱靜蘿的腦海中浮現了李朗日俊朗的臉龐，這段時間其實她經常想起李朗日，但她自己卻想不透原因。

喜歡嗎？

但她卻不相信一見鐘情。但不喜歡的話，為什麼會經常想起他？

「阿靜，你有心事？」朱靜蘿去探望在老人院的婆婆，從小她就是婆婆一手撫養成人的，感情一直都很好。只是近來朱靜蘿的工作繁忙，婆婆又老了，所以只好安排她入住老人院，但是朱靜蘿還是堅持每個星期有幾天去探望婆婆。

「冇啊，婆婆。」朱靜蘿乖巧地說。

「我由細睇住你大，有咩可能唔知你諗緊啲咩。」婆婆慈祥地拍了拍朱靜蘿的手背說。

「……婆婆，你相唔相信一見鐘情？」朱靜蘿扭擰了一會後别扭地問。

「你公公對我就係一見鐘情。個陣時啊，仲拉住我跳舞，話唔答應佢求婚就唔停低喎。」婆婆笑着說，笑容裡的甜蜜讓朱靜蘿都不禁揚起微笑。她是真的很羡慕上一輩的愛情，純粹又專一。

「我地個個年代，生於亂世；見到個一面就可能唔會再重遇，邊似得你地依加有電話又剩咁幸福。所以如果遇到一個鐘意或者睇順眼就會出手去追，反而冇你地依加啲年輕人咁婆媽。」

朱靜蘿靜靜地聽着，不時點點頭。她也覺得婆婆說得很對，現代人太倚賴科技，總覺得要找一個人很容易，就是這樣才猶豫而錯失了很多機會。

「所以阿靜，如果遇到鐘意嘅人，不妨主動少少，冇壞㗎。最壞嘅打算咪係失去依個人，但係如果你搏一搏可以得到幸福，咁依個冒險都幾化算吖。」婆婆笑眯眯地說，這是朱靜蘿第一次聽她婆婆說關於愛情的事。她又想起之前跟阿美說起「惡作劇之吻」的故事，她之前就在想；這個世界上有太多個江植樹，遇到喜歡的人但只是默默地等待别人接近，被動得很。這個世界上又有多少個袁湘琴，能夠奮不顧身，拋棄自尊去愛一個人。

或許，她該當一回袁湘琴？

（11）

「你…揾我有咩事？」朱靜蘿約了李朗日到尖沙咀K11後面的一間酒吧，兩人安靜地喝了好一會酒後李朗日終於忍不住問。說實在，李朗日是真的很意外朱靜蘿會再約他出來。他回去後仔細想了一想自己的所作所為，是真的很自私，所以他也不敢主動再找朱靜蘿。

「我返去諗過，深情嘅男仔通常都唔會係衰人。我就當識多個朋友。」朱靜蘿舉起手中透明的酒杯，碰了一下李朗日的酒杯，接着清空了一整杯威士忌。焯熱的酒精滑過她的喉嚨，她只感覺到火辣辣的痛，可是莫名地又覺得很爽。李朗日皺眉，看不懂朱靜蘿在做甚麼。可是同為女性的葉安娜卻知道，朱靜蘿在賭。

她在賭一個機會，一個爭取愛情的機會。

「朱小姐，你睇落心情唔係幾好。」李朗日輕輕一啜眼前的調酒，他對朱靜蘿並不反感，這也是他赴約的原因。葉安娜在一旁看着只覺得有趣，他們的身份好像調轉了一樣；男的在喝酒精較低的調酒，而女的卻在猛灌烈酒。

「啱啱結束咗一段感情，先發現原來自由係咁珍貴。」朱靜蘿因酒精而微紅的臉頰上帶着淡然的笑。李朗日也掀了掀嘴角，他倒是還困在過去的感情中，不願意出來。

兩人在酒精的渲染下相談甚歡，本來上一次吃飯的時候就發現兩人很是投契，今天再見這種一見如故的感覺又回來了。由人生哲學聊到電影小說，大家都是第一次遇到喜好這樣相近的人。套用一下上次朱靜蘿的話，就像靈魂伴侶一樣。李朗日也不得不承認，在向子純離開後，他也再沒有遇到一個如此契合的人了。

12點過後，酒吧的音樂由抒情的英文民謠改至有點震耳欲聾的流行音樂。朱靜蘿和李朗日說起話來也要靠近一點才能聽見，朱靜蘿突然想起以前有人說過，酒吧和夜店的音響之所以這麼誇張就是為了拉近男女之間的距離。現在這樣看，倒是挺有道理的。

這時朱靜蘿又喝完了一杯威士忌，這已經是她喝的第四杯，人也略微有點醉意。借着醉意，她靠近了李朗日。李朗日沒有為意，以為她是有話要說所以便把耳朵靠過去。朱靜蘿深呼吸了一下，鼓起勇氣便吻上了李朗日的臉頰上。李朗日瞪大眼睛，不可置信地看着朱靜蘿。他寬大的手撫上剛才被吻的臉頰，鼻腔内彷彿還纏繞着朱靜蘿身上淡淡的Chanel Gabrielle 香水味。他整個人呆了，一時間給不了反應。朱靜蘿含笑地看他，葉安娜看在眼裡卻知道她不是真的這麼自信和鎮定。

李朗日被酒精迷蒙了的雙眼慢慢找回聚焦，他也慢慢冷靜下來。朱靜蘿的心卻如掉下了冰窖一樣，她知道她要被拒絕了。就憑李朗日的反應她便明白，他的心裡只有一個人，那便是他的未婚妻，向子純。

「Sorry。」李朗日閉上眼睛說，然後便轉身離開。其實從他的腳步來看也看得出他的心是挺混亂的，可是沉浸在被拒絕的苦澀之中的朱靜蘿卻沒有發現。

她只是繼續坐在原位，彷彿李朗日還在身旁，一杯接一杯地喝着手中的酒。她面上帶着虛無縹緲的苦笑，甚至有旁人上前搭訕她都好像沒有聽見一樣，雙眼只凝視着眼前的酒。過了很久，她終於伏在枱上醉倒了。

（12）

葉安娜與藤原 雪相對無言地一起坐着，隨光陰的流走，手中的暖朱古力還是一樣的温度。就像藤原 雪所說的一樣，這裡是時間以外的地方。

「有野想講？」藤原 雪還是一向地温和笑問。

「你係咪睇過好多次咁樣嘅回憶？」

「咁樣嘅回憶？」藤原 雪含笑反問。

「即係明明係一段不成功、痛苦嘅回憶，但係個個人就當成係佢最珍貴嘅回憶。」葉安娜看得出藤原 雪在明知故問，所以有點不耐煩地回答。

藤原 雪並沒有急着回答，她輕輕嘆了一口氣後無奈地說：

「依個唔係人類天性咩，傷害到自己嘅人永遠都係自己最愛嘅人。」

葉安娜一怔，腦海中浮現一個身影，她咬咬牙甩走腦中混亂的思緒。她知道，藤原 雪說的是對的。

突然回憶博物館的門被撞開了，來人是一位身材高大不過卻神色疲倦、風塵僕僕的男子。他身穿白襯衫和牛仔褲，臉容冷峻但看見藤原雪的那一刻眼睛卻閃過一絲温柔。可是當他的餘光掃到葉安娜時眼神立刻變得冰冷，但同時又有點驚訝。這複雜的眼神令葉安娜有點疑惑，她有見過這名男子嗎？為什麼他用看仇人的目光看她？

等一下，她真的沒有見過他嗎？

夢境裡那張模糊的臉漸漸變得清晰，那冷冽不羈的五官和眼前的男子幾乎一模一樣只是後者更成熟一點。葉安娜剛想問他們是不是見過時，她的頭又開始痛了。就像今天剛進回憶博物館時一樣，那種鑽心的痛就像有十萬枝針同時插到腦中搞渾一樣。藤原雪連忙扶住臉色蒼白，搖擺不定的葉安娜，她焦急地問：

「安娜，你冇事丫嘛？！」

「冇，冇事。」葉安娜強顏歡笑地說，她忍着頭痛倉促地離開了回憶博物館。離開前她回望了一下那男子，可是他只是在關心藤原 雪，看上去有點小爭執並無暇看她。葉安娜隱去眼底的一絲不舒坦,推門離開了。

藤原 雪臉色平靜地看着眼前的冷峻男子，輕嘆了一口氣用日文說：

「哥，怎麼了？」

這名男子正是藤原 雪的哥哥，藤原 鷹。他也是藤原 雪自小最親近的人，藤原 鷹也不負眾望是位寵妹狂魔。

「見到她，你心息了吧？夠了，回來吧。」藤原 鷹緊握住拳頭，手臂的肌肉和青筋都顯露了他正在嘗試平靜自己的語氣。

「哥，你知道的，我回不去了。」藤原 雪拿起桌上香淳的朱古力輕啜一口，臉色平和得彷彿並不是在訴說自己悲慘的事。

「不會的！」男子紅了眼眶一臉怒氣地說，那氣勢彷彿要生吞了藤原 雪一樣。

「哥～沒事的。」藤原 雪冰冷的手撫上男子的肩，輕輕拍了拍。男子抓住藤原 雪的白皙的手放到自己的眼前，像受傷的小獸一樣。藤原 雪撫了撫男子的頭，温柔地說：

「你一定要找到安娜，那是我最後的心願。」

男子身子一僵並沒有回應，但藤原 雪知道，她的哥哥從來都不會讓她失望。

BOTTLE 2 廣告電話 完

BOTTLE 3 初夏

（1）

半夜，嬰兒的哭啼聲驚醒了正在做夢的葉安娜。

葉安娜到洗手間洗了一下臉，她剛才又做了一個夢。那是一場久遠的回憶，她已經很久沒做那個夢了，可是就在遇見藤原 雪和喝了她那杯熱巧克力後她又開始經常做這個夢。

夢中她在孤兒院裡過聖誕節，孤兒院内也只有聖誕節的時候才會有熱巧克力這種昂貴的食品。在寒冷的晩上，她和另外一個人窩在被窩中，喝着得來不易的熱巧克力。或是夢中的她在追逐一個人，但她卻連對方的背影都看不見。她一直跑着跑着，直至自己跌倒便醒來。這個夢境很模糊，但她感覺卻很真實。可如果是真的回憶，那個和她一起的人會是誰？從她有記憶起她就是一個人，在孤兒院也沒甚麼夥伴。還有，她在追逐的人又是誰？

她有想過，那會不會是藤原 雪。始終她是見到她後才頻繁地做這個夢的，而且那杯熟悉的熱巧克力。可是藤原 雪有哥哥，她應該不是孤兒吧？

葉安娜躺回床上翻來覆去睡不着，嬰兒的哭聲漸漸消失了取而代之是母親温柔的細語。葉安娜在這股温柔的聲線中沉沉地睡去。

踏入十二月微冷的寒風刺激着葉安娜身上的每一顆毛孔，她打開衣櫃，全是清一色灰色、黑色的衣物。可就在低沉的衣物中，有一件紅羽絨份外亮眼。有一次在回憶博物館裡藤原 雪隨口說了一句「安娜的皮膚那樣白皙，穿紅色一定很好看」。前一陣子去買羽絨時便陰差陽錯地選了這件鮮紅色的羽絨，好看是好看，但總感覺跟她的氣質很不相襯。不過今天的天氣確實很冷，迫於無奈葉安娜還是穿上了這件紅色羽絨出了門。

「葉小姐？」一出門便遇上住隔壁的王太，她推着嬰兒車也是剛要出門。

「王太。」葉安娜淡淡一笑，其實王太的年紀跟葉安娜差不多，不過她很早便結婚了所以便生了孩子。

「葉小姐你件羽絨好靚喎。」王太像往常一樣嘴角掛着一抹如沐春風的微笑，葉安娜有點不好意思地道了聲謝。

在等電梯的期間葉安娜不自覺地打量了一下王太，她有一頭烏黑色的頭髮正散落在肩上、眉清目秀的五官再加上慈愛的表情，這正是葉安娜心目中母親的最佳形象。其實葉安娜知道王太的名字，因為有一次郵差放錯信件。神奇的是葉安娜只看一眼便記住了，因為那是一個很清新、很特別的名字。

陳初夏，王太的閨名。

Lm

（2）

跟陳初夏和她的嬰兒小櫻說再見後，葉安娜便隨着熟悉的路來到回憶博物館。令她驚訝的是，今天的回憶博物館並不只藤原 雪一個，還有那個上一次見過的藤原 鷹。

「安娜！你黎啦？」藤原 雪一如既往熱情地跟她打招呼。藤原 鷹熾熱怨恨的視線令葉安娜有點不自然，但她還是照常地跟藤原 雪打了招呼。注意到葉安娜的不自然，藤原 雪責怪地推了推藤原 鷹的手臂，然後向葉安娜笑道：

「依個係我哥哥，藤原 鷹。」

藤原 鷹不情願地打了個招呼，葉安娜心思細膩，看得出藤原 鷹不喜歡她所以也只是簡單地打了個招呼。心中也不禁想到，原來這個人是藤原 雪的哥哥啊……藤原 雪也沒有加多理會藤原 鷹在發神經，她熱情地拉起葉安娜聊天。這時葉安娜說起了陳初夏，想起她對着女兒小櫻温柔的模樣葉安娜不自覺地說了一句：

「唔知有阿媽錫係一種咩感覺呢。」

這一句話令藤原 鷹兩兄妹都身子一僵，藤原 雪的臉上更是露出了愧疚的表情。藤原 鷹看葉安娜的目光也少了點銳利，多了幾分同情。突然藤原 雪似是想起甚麼似的，她轉身走進錯縱複雜的木櫃中，不一會便拿着一個玻璃樽回來。

「要學識愛一個人，首先要被愛。既然你話初夏小姐係一個好媽媽，咁佢嘅媽媽一定都好愛佢。」

葉安娜明白了藤原 雪的話，她這是想自己去看看陳初夏的回憶吧。葉安娜想了一會後點了點頭，藤原 雪朝自家哥哥壞笑道：

「哥，你都要學下點愛人啊。」

接着藍光浮現，兩人便錯愕地消失了。只剩下藤原 雪一個人在博物館裡俏皮地笑着自言自語：

「佢地返到黎應該會殺咗我？」

無人的博物館內彷彿傳出一陣温和沉穩的男人笑聲，笑聲中有着無奈和寵溺。

LM! 加油!

（3）

微雨過，小荷翻，榴花開欲然。

陳初夏出生在初夏時分，她就是在一個小雨過後的清晨出生。陳初夏的母親很愛詩詞歌賦，尤其是蘇軾的詞，剛巧他有一首詞正是形容初夏時節的閨閣生活名叫「初夏」。因此她幫自己的女兒改名為陳初夏。

當葉安娜和藤原 鷹來到回憶世界時正看到陳媽媽抱着陳初夏在家樓下徘徊。

「初夏乖…唔好喊啦。」陳媽媽耐心地哄着幼小的陳初夏，可是年幼的她只知道一直放肆大哭。

事源陳初夏的爸爸是個負心漢，不小心搞大了陳媽媽的肚子，令陳媽媽二十歲便懷孕了。他勉強盡了兩三年責任便離開了她們兩母女，但年幼的了陳初夏並不知道爸爸離開了所以一直拼命哭着嚷着要見爸爸。陳媽媽半夜抱着陳初夏在家樓下徘徊，每當陳初夏像是睡着了，陳媽媽便抱着回家睡。誰知道她一沾床便醒了，又開始哭哭嚷嚷，陳媽媽耐着心又陪她到樓下逛。

就這樣，一整夜過去了。

「咁樣唔會好辛苦咩。」葉安娜看着眼前的情境疑惑地說。

「當你愛一個人嘅時候，就唔會計較自己嘅付出。」這是藤原 鷹第一次跟葉安娜說的話，葉安娜有點驚訝藤原 鷹會搭話，不過驚訝過後她還是冷冷地點了點頭。也對，愛一個人會為他付出一切。

只是她沒有遇到這樣的一個人，也沒有這樣的一個人為她如此付出過。

回憶繼續，所幸的是，陳初夏懂事開始便沒有再問過「爸爸去哪了」的問題。她習慣了跟媽媽單獨生活，陳媽媽也給了陳初夏所有的寵愛。不過卻沒有縱壞她，該罵的時候還是會罵。

就像在陳初夏小學的時候，有一次因為她說謊，陳媽媽生氣之下打了陳初夏一下。陳初夏也是一個有性格的小孩，她就賭氣不說話了一整天。晩上睡覺時也是哭着睡着的，陳媽媽晩上去替陳初夏蓋被子的時候看到也很心疼。或許長輩說的一句話是對的，「打在身上，痛在心上」。

第二天陳媽媽特地請了半天假去接陳初夏放學，其實小朋友也不記仇早就忘了發生甚麼事了。陳媽媽帶陳初夏去食她最喜歡吃的麥當勞，還讓她吃她最喜歡的麥旋風。陳初夏吃着雪糕一臉疑惑，她歪着小臉不禁問：

「媽咪你今日做咩突然咁好？」

陳媽媽一怔， 也沒想到陳初夏如此直接。她深呼吸了一下說：

「嗯…媽咪琴日打咗你，對唔住。」

陳初夏皺了一下眉頭，然後笑道：

「算啦！咁我可唔可以食多個蘋果批啊？」

陳媽媽失笑點了點頭，伸手慈愛地摸了摸女兒的臉頰。

（4）

又有一次，陳初夏在學校發燒，陳媽媽連忙從工作中趕到學校接她回家。陳媽媽煲了白粥給陳初夏吃，又哄了一會讓她睡覺。午後的陽光灑在睡房的床上；照在女兒的睡顏上的光暈顯得那樣的幸福。陳媽媽泡了一杯咖啡坐在電腦工作，陳初夏在一旁睡覺，一切都顯得那樣的寧靜。就連在一旁看的葉安娜跟藤原 鷹也覺得，其實有沒有爸爸好像也沒有甚麼所謂。

陳初夏有着不輸給其他人的童年。

陳媽媽看着沐浴在夕陽下的女兒，心裡感嘆，女兒好像一下子長這麼大了。再過一陣子就要升中學了吧，果然孩子們都長大得特別快。陳媽媽撫摸着陳初夏的俏臉，温柔地說：

「初夏，你係媽咪嘅天使。」

陳媽媽不只一次想過若果沒有陳初夏她現在的生活會怎樣。或許會比較輕鬆？不用常常到處借錢讓陳初夏得到最好的資源。或許能夠上大學，繼續讀書然後做自己想做的職業？陳媽媽的夢想是成為一位中文老師，但是因為陳初夏的關係這個夢想一直都沒有實現。又或許她會遇到一個比前男友更好的男人然後談戀愛、結婚。可是在陳媽媽心中這些都不重要，她只知道，陳初夏的存在比這些都來得珍貴。

「我係孤兒黎。」葉安娜看着眼前和睦温馨的一幕不禁說。藤原 鷹抬了一下眼睛看她，但很快又轉過頭繼續看睡着了的陳初夏。

「由細到大我從來都冇感受過咩家庭温暖。唯一令我有温馨感覺嘅時候就係每年聖誕節，孤兒院嘅院長都會沖一杯熱朱古力比大家飲。個杯朱古力嘅味同小雪沖嘅，一模一樣。所以我每次見到小雪都會有一種親切感。」葉安娜沒有理會藤原 鷹的反應自故自地講起自己的身世。她呿了一口氣後繼續說：

「我成日都同自己講，我唔識得去愛人，因為冇人愛過我。就算院長對我地幾好都好，都只係同情唔係愛。依個世上唯一肯願意全心全意去愛你嘅，只有屋企人。」

「……愛一個人係本能。」藤原 鷹靜了好一會後，突然回答。這一次輪到葉安娜感到驚訝，過後她苦笑道：

「係咩…咁點解我會唔識去愛人呢？無論係朋友定係愛人都好……」

「只可以話,你未遇到一個值得你去愛嘅人。」

葉安娜沒有回答不過同時她的眼裡多了一絲希盼，就像黑夜中的星火一樣。或許藤原 鷹說得對，或許她未來還可能會遇到值得讓她愛的人。或許，她的人生沒有她想的那樣灰暗……

「仲有，有啲人可能係愛你但係你一直都冇發現咁解。」藤原 鷹冷冰冰地說，這句話其實挺曖昧的。如果這不是葉安娜第二次遇見藤原 鷹，她可能會誤會藤原 鷹是喜歡她。但見到他對她的態度就知道，這根本不可能。

藤原 鷹可是討厭她討厭得要死。

不過奇怪的是，葉安娜並不討厭藤原 鷹。甚至可以說對他挺有好感的，在他面前她便能夠很自然地說出自己的心底話。

gchi

（5）

畫面一轉，葉安娜和藤原 鷹來到十五歲的陳初夏面前。跟很多普通的女孩一樣，陳初夏也交了男朋友。陳媽媽因為婚姻失敗的原因所以總是把陳初夏管得很嚴，陳初夏也很自然地瞞着媽媽跟學校的一個師兄在一起了。

不過媽媽之所以是媽媽便是因為她們總是能一眼看穿兒女的把戲。

「你係咪拍緊拖？」有一天晩飯時陳媽媽突然問。陳初夏低着頭低聲說了一句「冇啊」。

「咁今日同你係百佳前面攬攬錫錫個個係邊個？陳初夏你唔好同我講你咁細個就係到亂搞男女關係啊！」陳媽媽放下筷子嚴厲地說。

「咩啊？！你跟蹤我？」陳初夏瞪大雙眼怒氣沖天地嚷。

「跟蹤？如果你要瞞阿媽都醒少少啊？係屋企附近嘅百佳做埋啲咁嘅野，怕我睇唔到？」

「係啊！我係拍拖啊！咁我都十五歲啦，我啲friend Kathy佢地中一就已經拍拖，我己經算遲啦！」陳初夏氣急敗壞漲紅了臉說。

「陳初夏，我依加問你一句。我有冇同你講過唔比你拍拖？」

陳初夏一窒，突然一想，陳媽媽好像從沒有明文說過不讓她談戀愛。陳媽媽的確是不想陳初夏早戀，但相比之下她更生氣的是陳初夏的隱瞞和謊言。

「由細到大，連男仔行近啲你都唔比㗎啦！拍拖你又點會比喎！冇理由因為你自己婚姻失敗，就唔比我接近男仔㗎！」陳初夏不忿地喊道。陳媽媽一氣之下摑了陳初夏一把掌，陳初夏瞪大眼睛不可置信地看着自己的母親。她紅了眼睛憤恨地說了一聲：

「我憎死你啊！」

陳初夏拿起自己的手機和錢包奪門而出，只剩下陳媽媽自己一個呆站着，看着自己也同樣發紅的手掌。

保護自己愛惜的人，錯了嗎？

就是因為自己犯過錯，所以不願意自己的女兒犯同樣的錯。這樣的想法錯了嗎？

陳媽媽失去支柱般攤坐在椅子上，臉埋在雙手間。奪眶而出的淚水在手指間隙中流淌，「滴答滴答」地滴落在面前的碗筷中。

葉安娜抿唇看着眼前痛心的情境，可能因為她看到這些年陳媽媽對陳初夏是如此的掏心掏肺，她更覺得陳初夏是無理取鬧。葉安娜的目光略過身旁的藤原 鷹，看見他的手用力地握成拳頭。葉安娜不禁想，藤原 鷹這個人應該很有同理心吧。這樣一想，他好像也不是一個壞人。

晩上十二時，一踏入家門的陳初夏便看見在沙發上坐着的陳媽媽。

「媽…」

陳媽媽本來就因為擔心而淺眠，門口一有聲便醒了。看見陳初夏完好無缺，一顆吊着的心終於放下來。

「你冇事丫嘛，咁夜係街有冇遇到咩人？」陳媽媽走上前拉着陳初夏坐到沙發上，卻看見她手裡拿着一個白色塑膠膠袋。陳初夏不好意思地將膠袋放到桌子上，拿出一個白色塑膠碗說：

「啱啱經過糖水鋪……買咗你鐘意嘅蕃薯糖水。」

陳媽媽驚喜地看着眼前自糖水，雙眼泛起濕氣。她吃了一口，笑了起來，眼中閃着淚花說：

「好食。」

陳初夏本來有點不安的俏臉在見到媽媽的笑臉後也展開了單純放鬆的笑靨。

那天之後陳媽媽答應了陳初夏談戀愛，不過就像眾多的初戀一樣最後無疾而終。陳初夏也更願意去跟媽媽分享她的心事，兩人又回到相依為命的時光。一直到陳初夏大三那一年交了一個男朋友，他對陳初夏很好，兩人順利交往直至不多畢業。

直至在畢業前，陳初夏懷孕了。

Gchi!!!

加油 仲有人睇架！

（6）

「你仲咁細個，你點樣養個小朋友？」陳媽媽在客廳不安地來回踱步。陳初夏坐在沙發上一直低着頭緊張地咬着手指，突然她抬起頭堅定地對媽媽說：

「我要生佢落嚟。」

「陳初夏！你知唔知你自己講緊咩？！你先得個22歲，你自己都搞唔掂，仲想生個BB落黎？」

「媽，我只係想問一個問題。」

陳媽媽被陳初夏認真的表情震驚到，她沒有說話等待着陳初夏的問題。陳初夏慈愛地撫摸了一下自己平坦的小腹然後直視陳媽媽的雙眼說：

「你生我出嚟，有冇後悔過？」

陳媽媽張開了嘴卻說不出一個字，她閉上了雙眼。陳初夏清澈的雙眼一塊鏡子，陳媽媽輕嘆了一口氣，她的女兒不經不覺間竟也長大成人了。陳初夏伸手握緊了陳媽媽冰冷的手，說

「媽，你唔洗擔心我。就好似當初你決定生我一樣，我都一樣。最美好嘅事永遠都係意料之外。」

陳媽媽展開一個淡淡的笑容，她伸手撫上陳初夏清澀又略帶一點點成熟的臉龐，她點了點頭。

或許她應該試着相信孩子的決定。

（7）

因為想在生孩子前結婚，所以陳初夏跟她男朋友的婚禮舉辦得如火如荼。所幸兩人本來就有將來結婚的打算，現在只是將計劃提前舉行。看到陳初夏男朋友的樣子，葉安娜鬆了一口氣。那是她的鄰居王先生，也即是說陳初夏後來並沒有像她媽媽一樣被拋棄。葉安娜對藤原 鷹說：

「王生佢…係一個幾顧家嘅人，之前落街買宵夜咁啱撞到佢。凌晨兩點先啱啱放工。」

「啱啱放工定玩完先返屋企。」藤原 鷹聽後冷笑了一聲，葉安娜深鎖眉心，這人也太陰謀論了吧。

「看得出佢個陣個樣好攰，絕對唔係出去玩完返屋企嘅樣。」葉安娜的雙眼彷彿燃起熊熊烈焰，藤原 鷹只是看了她一眼便沒有再作聲。葉安娜趁他不注意狠狠地瞪了他一眼，以小人之心度君子之腹。

「一梳梳到尾
二梳梳到白髮齊眉
三梳梳到兒孫滿地……」

來到婚禮的前一晩，陳初夏穿着紅色的喜慶睡衣讓媽媽替她上頭。上頭是中國婚禮的傳統習俗之一，陳媽媽也是一個挺重視傳統的人，再加上當年的她並沒有一個正式的婚禮所以她很希望自己的女兒能有一個這樣的祝福。照理上上頭應該是由「大妗姐」或是公認的好命婆來進行，像陳媽媽這種命格的人通常都不會被認為是好命婆。可是陳初夏堅持要由媽媽替她上頭，她的理由是，她的媽媽其實是全世界最幸福的人。而且她希望她出嫁的前一天，由她媽媽親自替她上頭。

一如她小時候每天上學前媽媽把握上班前的幾分鐘替她梳頭打扮。

上頭過後陳初夏和陳媽媽窩在一張床上。從小陳初夏就喜歡纏着跟媽媽一起睡，小時候的她總有無窮無盡的籍口要跟媽媽睡。她還記得，小時候發惡夢了就會去找媽媽。媽媽會陪她回房間哄她睡覺，然後待她睡著後再回去睡。有時間又半夜醒起，看見身旁空蕩蕩的空氣，陳初夏總會感到一陣莫名的失落感。

「今晩過後你就係人地老婆同新抱，以後唔可可以想點就點啦。遲啲做人媽咪都係啊，係一份責任黎。」陳媽媽跟陳初夏坐在床邊語重心長地說。

「知道啦。」陳初夏調皮地伸一伸舌頭，笑道。陳媽媽搖搖頭，孩子長得真快，她的寶貝明天就要嫁人了。

「你地諗好BB叫咩名未？」陳媽媽問。

「嗯…算係諗好啦。」

「叫咩名？」

陳初夏有點害羞地從鏡子的反射盯着陳媽媽的雙眼說：

「王宛櫻。」

陳媽媽的手頓了一頓，接着伸手擦掉眼角像珍珠一般的淚水說了一句：

「好名。」

陳初夏曾跟陳媽媽說過外國有一個習俗，他們會把自己的孩子跟他們尊敬的長輩改一樣的名字，這是一個尊敬和表示愛意的方式。

陳媽媽的閨名叫，陳櫻。

宛如櫻花的孩子。

這時陳初夏察覺到媽媽的眼角多了幾條魚尾紋，再想起前幾天幫媽媽染頭髮時頭頂跟兩鬢的白髮，她的心突然好像有甚麼重物壓住一樣。她突然緊張得不能呼吸，氣都不能吐一口。她連忙轉過頭想要抱緊自己的母親，生怕她會突然消失。從小她都不敢想像有一天她的媽媽也會變老，有一天她的媽媽也會離開她。陳媽媽見陳初夏蒼白的俏臉，以為她哪裡不舒服，她連忙周圍查看。這時稍為恢復理智的陳初夏回過神來，發現自己出了一身冷汗。她握緊媽媽略為粗糙但卻十分温暖的手說：

「媽咪，可唔可以唱Slipping through my fingers比我聽？」

陳媽媽有點詫異，但見到陳初夏認真的神情便微微一笑，點了點頭。Slipping through my fingers是ABBA的其中一首名曲，當音樂電影Mama Mia 推出時陳媽媽和陳初夏都十分喜歡這首歌。陳初夏就曾說過，希望陳媽媽能在她婚禮上唱這首歌。但陳媽媽卻以會泣不成聲為理由拒絕了，不過現在陳初夏終於有機會在結婚前聽到媽媽唱這首歌。

「School bags in hand, she leaves home in the early morning.
Waving goodbye, with an absent-minded smile.」

陳媽媽的眼前浮現了陳初夏小時候的模樣，每天變着法子叫她起床，在早餐桌子前替她扎馬尾……這一切突然就好像一場夢，這些只有她們兩母女的時光就好像是昨日的事。

「Slipping through my fingers all the time,
I try to capture every minute.」

縱使陳媽媽已經很努力珍惜她們之間的每一天，但時間總是不饒人。就像歌名一樣，這些美好的時光都從手指縫中流走，抓也抓不住。

「Sometimes I wish that I could freeze the picture,
And save it from the funny tricks of time .
Slipping through my fingers.」

陳初夏的手搭上了陳媽媽的手上，那對粗糙的手卻伴她走過漫長的前半生。由煮飯洗衣和賺錢養家，到教她踩單車，教她寫字、畫畫還有温柔撫摸着她的臉龐說着童話故事。這一切的一切都是陳媽媽一個人，用這雙手去承擔。

就因為當初的一個決定，改變了陳媽媽一生的軌跡。

不過就像陳初夏說的一樣，她並不後悔。因為她已經獲到這世上最好的禮物，她的小天使。

陳媽媽微笑着回握了陳初夏的纖纖玉手，想起二十多年前生下陳初夏時，那像棉花的小手第一次抓住自己手指的那一天。

G chi

高質

（8）

當藤原 鷹跟葉安娜回到回憶博物館後他們都感覺彷如隔世。這是葉安娜第一次經歷一場這麼長的回憶，經歷了一個人的成長這種感覺真的很奇怪，她就好像跟着陳初夏一起長大一樣。

「你地冇事丫嘛？」看他們神情呆滯，藤原 雪皺着眉頭讓他們坐下休息。葉安娜神色疲倦地撫額點了點頭，她現在的腦海好像被塞滿一樣，甚麼都想不到。原來腦海中存有太多的回憶是這樣的嗎？藤原 鷹也不比她好多少，突然就往外走，離開了回憶博物館，連再見也不說一聲。藤原 雪看着哥哥的背影笑着說：

「哥哥應該係返去揾媽咪。」

葉安娜張了張口，然後又低下了頭。察覺了她動靜的藤原 雪主動輕聲詢問：

「咩事啊。」

葉安娜有點不自然地舔了舔略為乾涸的嘴唇，問：

「你地同媽咪好Close ？」

藤原 雪頓了頓，面露一點不太自然、尷尬的神色。葉安娜心裡疑惑，這是一個很尷尬的問題嗎？

「係啊。」不過那尷尬的神色只是一閃即逝，很快她又回復了那淡然的微笑回答。葉安娜壓下了心底的疑惑又跟藤原 雪閒聊了一會然後便告别了她回家。在回家的路上葉安娜想了不同的可能性，可還是不明白為什麼藤原 雪會露出那樣的神色。

這時逛着逛着葉安娜來到第一天到回憶博物館前去到的那一個小公園。她找了一張長木椅坐下，看着已經換上冬裝的公園淡淡地嘆了口氣。突然她留意到自己今天穿的紅色薄羽絨，正好跟今天滿園枯枝的公園成強烈對比。一絲不經意的笑意滑過葉安娜的嘴角，她突然有點好奇，如果當初沒有遇上回憶博物館跟藤原 雪，今天的她又會如何。

「葉小姐？」這時不遠戲傳來一陣熟悉的聲音，葉安娜扭頭一看，正是帶着孩子的陳初夏。

「王太。」葉安娜回了一個禮貌的微笑，陳初夏也沒客氣，讓女兒去玩之後便坐到葉安娜身旁。

「近排好似成日都見到葉小姐。」

「我近排冇返工，所以成日周圍閒逛。」

「哦…」陳初夏看上去不太在意葉安娜沒上班的事，只是温婉一笑。臉頰上露出的酒窩令人感覺很温暖和善，葉安娜能感受到陳初夏跟她媽媽一樣是一個慈母。

「葉小姐，你變咗。」

葉安娜疑惑地看着陳初夏，變了是甚麼意思。陳初夏似乎也很錯愕自己把心裡話說了出來，不過她還是温婉一笑，温柔地說：

「雖然唔係成日見，不過以前嘅你感覺幾冷漠。依加笑容好似多咗，個人都好似開心咗好多。」

葉安娜沉默了，原來在别人的眼中自己是這樣冷漠的存在啊？

「其實…我都唔係好慣人地叫我葉小姐。你…呃，可以叫我安娜。」葉安娜有點别扭地說。陳初夏微微瞪大了眼睛，但嘴角還是帶着微笑說：

「咁安娜你都唔好叫我做王太啦，搞到我咁老，叫我初夏就得。」

葉安娜有點害羞地低下頭點了點頭。這時小櫻邁着小胖腿腳步不穩地走過來，陳初夏見狀臉上綻放了和陳媽媽曾經一樣的笑容。葉安娜脫口而出了一句：

「初夏你嘅媽媽一定係一個好温柔嘅人。」

陳初夏掦眉有點詫異，不過還是笑着點點頭。她一邊替小櫻擦汗，一邊笑道：

「我媽咪係依個世界上最堅強又最温柔嘅人。」

葉安娜聽後不知怎樣突然有點安慰的感覺，可能是替陳媽媽感到欣慰。她的女兒如此的愛着她也如此的感恩。陳初夏並不知道葉安娜在想什麼，只是把小櫻輕輕的放進了嬰兒車。看着陳初夏熟練的動作葉安娜突然想起藤原 鷹說的話「愛一個人是人的本能」。

「小櫻真係幸福，有個咁好嘅媽咪。」葉安娜觸摸着小櫻的小手，突然小櫻的小手捉住了葉安娜的手指。一絲微弱的電流衝擊着葉安娜的每一絲神經，一段模糊的回憶突然浮上心頭。

「唔好走啊！唔好……啊！」年幼的葉安娜追逐着一個人，但心急的她不小心絆到了。一個小孩聞聲走過來扶起了她，看見她的容貌時露出了一個震驚的表情。年小的葉安娜並不了解發生甚麼事只是一味拉着小孩要去追逐那個遠去的人。這時有人喊了小孩一聲，小孩為難地看了葉安娜一眼然後叫她先閉上眼數十下，他變一個魔術給她看。葉安娜不疑有他便閉上了眼，待她數完十下睜開眼時，整個孤兒院的前園便只淨下她一個。

「安娜？安娜！」陳初夏順着葉安娜的背喊了幾聲，總算把葉安娜的魂喚回來。可是葉安娜的雙眼卻失神了，因為她剛才見到了。
她見到了夢裡那個小孩的樣貌。

那是年幼的藤原 鷹。

BOTTLE 3 初夏 （完）

BOTTLE 4 - 追風箏的傻瓜

追風箏一對傻瓜，相信愛情童話
當天初戀想過成家，會有一點荒謬嗎

伴隨着雨聲和微冷泥土的雨味是張敬軒的「追風箏的孩子」，葉安娜曾經聽過某一位很喜歡張敬軒的前男友說這是一首關於初戀的歌。雖然已經有心理準備，但當葉安娜看見這次回憶的主角時還是蹙了一下眉。這個她曾經很熟悉，現在卻站在别人身旁的人。察覺到她情緒的藤原 雪側頭看葉安娜問：

「如果你唔想睇落去，我地可以依加離開。」

葉安娜搖搖頭苦笑道：

「我一早知佢一直放唔低佢嘅初戀，可以知道下佢地嘅故事都好。起碼……等我輸得甘心。」

2010年 7月 長洲

Alex背着自家女友梁絲晴沿着長洲海岸邊的沙灘走，遠看是一對金童玉女，但近看就能看見Alex咬牙切齒的模樣。

「梁絲晴，你可唔可以食少啲飯。」

「咩啊？依加嫌我重啊？」梁絲晴的頭枕在Alex的肩上「咯咯」地笑問。

「知就好啦，80歲前都係唔好比飽飯你食。」Alex冷哼了一聲但還是小心翼翼生怕梁絲晴會滑下去。

「你講咩話？」梁絲晴扭着Alex的耳朵惡狠狠地說。

「晴晴大人饒命啊！」Alex一邊喊着救命一邊穩住梁絲晴在扭的身體。

「嗯……咁罰你唱歌啦。」梁絲晴抬起頭傲嬌地說。Alex嘆了一口氣，他就不明白為甚麼梁絲晴這麼喜歡聽他唱歌。

「我唱歌都唔好聽。」

「我鐘意啊，唱啦！」梁絲晴任性地揮着腿，Alex穩住了她連忙答應。

「好好好，你想聽咩？」

「軒仔嘅歌！」

Alex無奈地笑了笑，他們兩個就是因為喜歡張敬軒而在一起的。他想了想便開口唱：

「我虔誠愛你 以靈魂騷動你
騷動到 有樂器 奏到心扉
我全神看你 以靈魂來抖氣
感覺多騷靈 以無邊温柔吻你」

「冇感情！再唱過！」梁絲晴惡作劇般笑道。

「你唔好得寸進尺啊！」Alex惡狠狠地威脅。

梁絲晴哈哈大笑然後伏在Alex的肩上幸褔地笑着並飛快在他的臉頰落下一個吻，Alex 雖然是一臉不情願但嘴角的笑意還是充滿幸褔的。葉安娜有點心酸地微笑着，她還是第一次看見Alex這麼温柔細心的樣子。

（2）

2019年

時間回到前一天，葉安娜剛跟林家澄吃完飯坐巴士回家的時候聽到身後一對男女的對話。

「你……近排點？」

「幾好啊，依加幫人私補英文。你呢？」女生的聲音淡淡的很好聽，葉安娜聽着卻覺得耳熟。她人生第一次八卦地停了耳機正在播放的音樂，偷聽後座男女的對話。

「嗯，我都幾好。」兩人之間的氣氛有點莫名的尷尬，葉安娜不禁猜想兩人的關係是甚麼。舊情人？舊朋友？總之靠着女人的直覺，這兩人曾經一定是很親密的關係，可是如今並又如此尷尬。好像接觸藤原 雪多了後她了留意多了身邊的人和事，正當葉安娜疑惑當中，女生的下一個問題便解答了她心中的疑問。

「你…同Rose最後有冇一齊返？」

男生靜了好一會，尷尬地笑道：

「有一齊返，不過最後都係分咗手。」

女生「哦」了一聲，並沒有太大的反應。男生苦笑：

「你好似唔係太意外。」

「男女之間都係離離合合，可能轉過頭又好返。」葉安娜聽得出女生微笑了一下，她總覺得這個女生說話的感覺很熟悉卻又突然想不起來。

「今次唔會啦。」男生突然認真地說。剛才一直的對話中，男生的語調都很温和突然卻勢利起來。女生也被嚇了一跳，頓了一下問：

「……點解？」

「Sorry。」像是察覺到自己有點太激動，男生又變回温和的語氣。他嘆了口氣說：

「我可以為咗佢放棄晒身邊所有令佢不安嘅異性，但係佢依然會Keep住幾隻兵係身邊，得閒釣下魚咁。」

女生靜了好一會，默默地開口說：

「佢只係冇安全感。」

「我都已經同其他女仔斷晒聯絡，仲唔夠？」男生像是聽到笑話一樣，嗤笑出聲。

「咁就要問你自己，點解佢會咁冇安全感。」女生的聲音中有着一絲不明顯的黯然，葉安娜聽出來，果然這兩人並不是普通朋友。肯定是有過感情瓜葛，而且跟這個Rose也肯定有關係。等一下……Rose這個名字也有點熟稔。

「總之最後係我接受唔到一個咁唔公平嘅關係。」男生的下一句打斷了葉安娜的記憶搜索。女生聽後乾笑了一下：

「公平依樣野，其實都係睇你接受程度有幾多。感情上面根本就係冇公平依樣野。」

男生聽後靜了好一會，最後哂笑：

「你啲諗法永遠都係咁哲學。」

兩人突然有默契地笑了出來，雖然不知道他們經歷過什麼但葉安娜卻聽出一種「一笑泯恩仇」的感覺來。這時男生正要下車，葉安娜連忙望出窗外不讓他發現自己在偷聽。同時他說了一句葉安娜曾經聽過無數次的話接着便離開了上層車廂：

「你返到屋企話我知啦阿Bell。」

葉安娜張大瞳孔往後看，果然見到那個熟悉的人影。

「阿Bell？」葉安娜輕聲喚道。Isabelle抬起頭露出清秀文靜的五官，略帶驚喜地回答：

「安娜？」

（3）

Isabelle跟葉安娜會認識是因為她們的男朋友都是好兄弟。不過Isabelle跟阿浩的情況比較特殊，他們並不是真的情侶，而是7日情人。

當年他們大學舉辦了一個情人節活動，便是「7日情人」。由學生會匹配不同的學生並且分配任務，要兩人共同完成；完成後如果兩人決定在一起便能獲得一個很神秘的獎勵。阿浩那時候還放不下他的前女友Rose所以他的籃球隊隊友便偷偷地替他報名，而Isabelle 也在機緣巧合下參加了這個活動。

兩人便是這樣相遇的。

「好耐冇見啦。」Isabelle坐到葉安娜身旁笑道，葉安娜一直都挺喜歡Isabelle可能兩人的性格有點像吧。不過在Isabelle 被阿浩傷透後因為身份尷尬的關係葉安娜便少了找她。不過她們還是有空吃飯，只是不再那樣熱絡。

「嗯，啱啱係阿浩？」葉安娜假笑了一下有點明知顧問。Isabelle 露出一個苦澀的笑容回答：

「係啊。」

「你地又會約出黎食飯嘅？」

Isabelle 的身體明顯一僵，葉安娜早就察覺到Isabelle面對她時有點不自然，好像很怕她會發現甚麼似的，這下更明顯了。她突然有種不詳的預感……

「Alex……要結婚啦，同絲晴。」

葉安娜露出一副了然的表情，但卻只有她自己知道她的心臟重重地收縮了一下。

她的前男友……要結婚了。

（4）

第二天當葉安娜踏進回憶博物館時藤原 雪已經在等她了。

「你真係要睇？」藤原 雪有點憂心地看着葉安娜，看來她已經知道了葉安娜今天的來意了。葉安娜朝她點了點頭，藤原 雪嘆了一口氣把一個玻璃瓶子放在桌子上。

「Whenever you are ready 。」

葉安娜躊躇了一會後拉住了藤原 雪纖瘦又冰冷的手腕，用幾乎乞求的聲線說：

「可唔可以…陪我去。」

藤原 雪張開口愣了愣，她從未見過這樣的葉安娜。最後她還是牽住了葉安娜的手，點了點頭。

2009年9月

時間回朔到Alex 跟梁絲晴在一起之前，他們在中五那一年成了隔離位，兩人也因此而熟絡。Alex是班上最高的男生，差不多有一米九；而梁絲晴剛好相反，她只有一米五五左右，班上的人都笑他們是最萌身高差。本來梁絲晴也不是坐在Alex旁邊，但原本那個座位的男生想跟自己的女朋友坐就去求梁絲晴跟他調位。剛好他們班主任不管這些便一隻眼睛開，一隻眼睛閉。

「喂。」Alex喊了一聲旁邊的梁絲晴，梁絲晴聞言身體立刻僵硬了。Alex長相偏向冷峻不羈，平時又不怎樣說話，再加上他長得很高所以很多女生都有點怕他。

「咩，咩事？」梁絲晴僵硬地說，連聲音都有一點顫抖。

Alex 看見梁絲晴被嚇倒的樣子不禁「噗嗤」一笑，那樣子太可愛了，就像是被嚇倒的小狗一樣。

「我想問你借枝筆。」

梁絲晴見到Alex的笑容愣了一下，她從沒看過Alex笑，他這一笑感覺還挺陽光的。而且本來Alex就長得俊朗，梁絲晴一下子反應不過來，看呆了。Alex伸手在她面揮了揮，這女孩也太好笑了吧？

「呃，丫！唔好意思。」梁絲晴尷尬地打開她的無印筆盒拿出一枝筆給Alex。Alex 看到她筆盒黏了一張張敬軒的Yes Card，他笑問：

「你鐘意張敬軒？」

梁絲晴一開始還驚訝Alex 是怎樣發現的，一看到自己的筆盒才恍然大悟。她笑笑地點頭：

「係啊，軒仔好靚仔。你都鐘意？」

「靚仔就一般啦，歌就幾好聽嘅。」Alex挑眉說，梁絲晴「嘻嘻」地笑了，心裡想還好她的鄰座人不錯。

她不知道的是，身旁的這個人將會跟她愛恨糾纏十年之長。

好睇
推

（5）

半年過去他們的關係進化得很快，在其他人的眼裡他們已經是一對，只是他們兩個都沒有去撕破那一層膜。

在相處的期間梁絲晴也發現了Alex並不像他看上去那樣冷漠。就像有一次因為模擬考的成積不好梁絲晴一整天的心情都很糟糕，身為她同桌的Alex當然也發現了但卻沒有安慰她。放學時梁絲晴正在心裡默默地埋怨Alex不近人情，一句安慰的話都沒有時卻收到了Alex的Whatsapp。

A：記住拎齊啲野，唔好又漏咗鎖匙。

Alex之所以在這樣說是因為有一次梁絲晴到家門口才發現自己的銀包漏在座位的抽屜中，最後剛好Alex還在學校打籃球便替她送過去。梁絲晴嘟了嘟嘴有點失望，但還是聽話地檢查了一下自己的抽屜，不過這時她的手指卻摸到一樣其他東西。

「咩黎㗎？」梁絲晴自言自語地說便把東西拿出來，那是梁絲晴最喜歡吃的Hershey's朱古力。朱古力的包裝上黏了一張黃色便利貼，上面用黑色原子筆畫了一個笑臉。梁絲晴展顏一笑，朝着朱古力傻笑着，今天本來失落的心情一下子便好了。她伸手，用指尖順着笑臉畫了一圈。

梁絲晴的笑靨落在了在教室外偷看的Alex眼中，看見緊綁了一整天的梁絲晴終於笑了他便鬆了一口氣。Alex的臉上也掛着同樣藏不住的傻笑，一邊邁着頓時輕盈的腳步去尋找的隊友們。

真正令Alex開始正視他跟梁絲晴的感情的是一次逛完HMV後陪梁絲晴回家的時候。他們兩人正如常地經過一排樹下，突然他看見一片樹葉飄落在她的頭上。那一下Alex突然動了歪念頭，打算捉弄一下梁絲晴。他裝作很驚恐地停了下來對梁絲晴說：

「喂，有野飛咗係你個頭到！」

因為Alex很少開這種玩笑，所以梁絲晴很自然便相信了。她也跟普通女生一樣也很害怕昆蟲，她連忙撥亂頭髮想要弄走那隻不存在的「昆蟲」。一時間梁絲晴的頭髮變了像鳥巢一樣凌亂，在一旁的Alex看後也忍俊不禁，在一旁哈哈大笑起來。梁絲晴氣急敗壞地打了他好幾打，Alex才願意幫她拿下來。

「喂你唔好亂喐先得咖！」

梁絲晴便乖乖停了下來讓Alex替她拿下來，她從下仰視着專注的Alex突然覺得兩人的距離有點太近。秋季乾燥微涼的微風吹過，凌亂的髮絲迷糊了梁絲晴的眼睛，她知道自己的眼睛裡還多了一份心動。這一刻，連煩人的蟬鳴都彷彿成了最浪漫的戀曲。

而Alex的臉頰也有點微紅，除了是因為在捉弄梁絲晴而憋笑還因為兩人的情境有點太曖昧。兩人的距離之近，他都能聞到梁絲晴所用的玫瑰花香洗髮水。雖然平時上課時她在撥頭髮的時候也能聞到，但現在這個狀況下又有點不一樣……他吞了吞口水後連忙把樹葉取下彈向梁絲晴，嬉笑說：

「送返比你！」

「啊！！！！」

因為看不到是甚麼的情況下，梁絲晴發出高頻率的尖叫。還有一個Alex最害怕的情況出現了，梁絲晴被嚇哭了。

Alex在看到梁絲晴的淚花嚇到一時間不知道要說甚麼，只能勉強拼湊一句話：

「喂，呃，你唔好喊啦！冇野咖，啱啱唔係蟲，樹葉黎。」

梁絲晴惡狠狠地瞪了一眼Alex，而Alex也只能一臉無奈地接受。不過也不知道算不算是因禍得福，這倒是化解了剛才太過曖昧而尷尬的氣氛。

可是由那一刻開始就註定了他們的感情再也回不去朋友了。

（6）

這一天上課時梁絲晴在睡覺，陽光透過教室的百葉窗照進來，和煦的陽光温柔地灑在梁絲晴的睡臉上。她恬靜的睡顏令Alex不禁屏息，他温柔地伸手撥開散她臉上的亂髮。同時他也害怕老師會發現所以便幫她把書本立起來。

有人說戀愛中的人就愛做無謂的事，Alex就是一個好例子。他也覺得這個舉動有點蠢，可是，他樂意。這時梁絲晴睜開了她明亮的大眼睛，就這樣直勾勾地跟Alex對視了。Alex不自覺地心跳加速，然後又盡量很自然地移開了視線。過了好一會，梁絲晴突然傳了一條紙條給Alex。

晴：喂，等陣放學陪我去買軒仔隻新碟丫。

Alex打開紙條一看挑眉一笑，打算逗一逗梁絲晴。

A：今日唔得閒。

晴：咩唔得閒啊，你有咩做？

A：約咗我鐘意嘅女仔。

梁絲晴打開一看頓時停住了，Alex用眼角偷看梁絲晴的反應，看見她失落的神色心中頓時有點不忍。Alex早就喜歡上這個傻女孩，不過梁絲晴自己卻傻呼呼的沒有發覺。Alex也知道梁絲晴也喜歡自己，但單身主義的自己就是一直不願意去確認關係，總認為現在這樣已經挺好了。現在Alex暗自嘆了一口氣，這樣不會把她弄哭吧？正在Alex苦惱之際梁絲晴扔了紙條到Alex的枱上，還把枱面上的文具拿開分出一條楚河漢界。Alex哭笑不得地看着梁絲晴，這女孩是有多幼稚啊？不過他還是打開了紙條看看梁絲晴說了甚麼。

晴：邊個黎？我識唔識？

Alex心想玩大了吧？算了，就這樣吧，反正是真的喜歡。他快速寫了一行字然後傳回給梁絲晴，她先是賭氣不看，後來Alex用手踭撞了撞她才肯打開。她一邊看Alex就一邊閉着氣不敢呼吸，直至看見她抿唇忍笑才鬆口氣。梁絲晴有一個可愛之處就是，她的喜怒哀樂全都放在臉上。Alex見她沒回便拿過紙條又寫了一句。

A：咁你今日放學得唔得閒啊？

梁絲晴有點害羞沒敢看他，但卻眼望天花板輕輕地點了點頭。兩人都面露着初戀甜蜜的笑容，整個教室都彷佛是粉嫩的粉紅色、飄散着淡粉色充滿戀愛氣味的櫻花。桌面上放着他們所傳的紙條，在上面Alex寫了一句歌詞。

/如有天櫻花正開 期望可跟你示愛/

好睇！

（7）

回憶來到夏天的長洲，烈日當空，Alex跟梁絲晴二人踏着微微生鏽的單車走遍長洲的大街小巷。葉安娜忍着心中的不舒坦看着兩人周圍秀着恩愛，同時卻又很羡慕兩人青春純樸的愛情。當初跟Alex在一起的時候兩人都長大了，心中不免會有些為自己的算計。兩人平常也忙着學業所以一放假都喜歡一起宅在家裡，很少有這樣青春的出走。

回到梁絲晴跟Alex這邊，他們路過一間豆腐花店兩人便把單車放在一邊，坐在露天的塑膠櫈上吃着一碗熱騰騰的豆腐花。

「真係唔明，明明天氣咁熱仲要食熱嘅豆腐花。」Alex一臉嫌棄地看着眼前冒着少許白煙的豆腐花。梁絲晴白了他一眼，一邊幫他加黃糖粉一邊說：

「食暖野養生啊！而且豆腐花本身就係要熱嘅先好食。」

「此話何解啊大小姐。」Alex很喜歡看着梁絲晴得意的樣子，不知為何總覺得她這種不知從何來的自信笑容很可愛。

「豆腐花要配黃糖先好食，但係凍嘅豆腐花唔會融到黃糖所以只可以加糖水。但係用糖水就冇咗糖粉個質感同味道，而且豆腐花係熱嘅先滑！」梁絲晴一口氣說完整段話，Alex聽後只是抿嘴一笑，這吃貨。

他們來到長洲一處比較隱蔽的沙灘，兩人坐在粗糙的沙石上，聆聽着忽大忽小的海浪聲。梁絲晴一邊周圍發掘漂亮的貝殻，而Alex則一直凝望着專注的梁絲晴。

「你望下！個貝殻好靚啊！」不遠處的梁絲晴舉起了手中的貝殼笑道，她臉上的笑容純真又簡單。連葉安娜都不禁覺得，這個女孩很美好。Alex看着梁絲晴出神地微笑着，在他眼中，笑靨如花的梁絲晴比她手中的貝殻漂亮百倍。她就像是天然瑰寶一樣，令人想盡力去守護。

Alex一直都不敢告訴梁絲晴，自己是有多害怕會傷害到她。由決定跟她談戀愛開始，Alex一直都很小心翼翼。他也沒有真正地談過戀愛，很多事也不知道該怎樣做。像是之前梁絲晴月經來了，但Alex身邊也沒有太多女性朋友，除了叫梁絲晴多喝水和吃藥之外都不知道要做些甚麼。後來他上網查看，才發現他犯了大部份男朋友都會犯的錯。其實女朋友最想要的，只是男朋友的陪伴，那便是她們的最佳良藥。Alex連忙買了幾塊紅糖，煲好了一壺紅糖水跑到梁絲晴家。她打開門的那一刹那，看到她蒼白的小臉時，Alex心痛不已，暗自發誓再也不會犯這樣的錯了。那個大熱天他拿着兩個從7-11買回來的暖包敷在梁絲晴的肚皮上，那温柔細心的模樣是葉安娜從來都沒有見過。

「Alex，我地十年後一齊去威尼斯好冇？」Alex背着梁絲晴在沙灘上慢步時，梁絲晴笑問。

「點解要去威尼斯？」Alex扭頭不解地問。

「因為我想去睇［嘆息橋］嘻嘻。」梁絲晴俏皮地笑道。

「因為張敬軒首歌？」Alex指的是07年張敬軒所推出的［追風箏的孩子］，這首歌其中一句歌詞便是［風箏飛不出嘆息橋］。

「嗯，雖然係首分手歌，但係都係講初戀。到時我地就可以用初戀情人嘅身份一齊去！仲有啊，嘆息橋有一個好浪漫嘅傳說咖！聽講只要一對情人日落嘅時候係嘆息橋下嘅貢多拉上面Kiss就會得到祝褔，擁有天長地久嘅愛情……」梁絲晴圈着Alex的頸興奮地說，好像已經在幻想那時的情境。

Alex别過頭温柔地笑道：

「你想去邊我都陪你去。」

剛戀愛的他們沒有想過現實是離他們這樣近，他們曾經以為大家會陪伴對方到老，初戀也能夠天長地久、白頭到老。到最後心傷得無法再愛時才發現，原來初戀只是一場很美好的夢。

夢再美也始終要醒來。

留明

好鍾意呢個故 支持樓主

多謝支持啊

（8）

梁絲晴有一個很奇怪的喜好，她十分喜歡在下雨的時候不拿雨傘在淋雨。她說在雨中漫步很浪漫，當然是只限於不是很大雨的時候。Alex一開始還阻止她，到後來也陪她一起淋雨了。梁絲晴常說有時候聽着雨滴的聲音感覺就像是一首淒美的歌曲，缺少浪漫神經的Alex表示他一點都不懂。下雨時天氣凉凉的，毛毛雨點落在他們的衣服上和臉上，周圍都散發着淡淡的泥土味。這股味便是他們對初戀的回憶。

分手後每當下雨時他們都會想起當初兩人在深夜無人的街道上，在街燈下牽着手、淋着雨的情景。

「天開始暗啦，我地踩返去啦。」Alex看着天上的烏雲說道，梁絲晴也不反駁跟着Alex撥走腳上的沙子穿回鞋便踏着單車回大街。

踩到一半時天空開始下起毛毛細雨，炎熱的天熱下，冰涼的小雨點落在臉上很舒服。雨點就像千萬條銀絲，佈滿了這灰朦朦的天空。梁絲晴把車停了下來，她最喜歡夏日下着細雨的天氣。Alex知道她的心意也只好把單車停在一旁，陪着她站在雨中。梁絲晴睜開眼睛看到Alex在陪她不禁朝他甜甜一笑，她打開手機拿出耳機把其中一邊給了Alex。耳機中播放着張敬軒的「櫻花樹下」，也就是他們的定情曲。他們兩個人淋着絲絲雨點，享受着屬於他們的浪漫。可是突然雨下得愈來愈大，他們不得已也要離開，Alex擔心天雨路滑梁絲晴的單車技術不好會跌倒便對她說：

「你過黎坐我後面啦，等陣返黎攞返架單車。」

梁絲晴想到偶像劇裡的場境不禁臉色一紅，不過也沒多說甚麼便坐上了後座。她抱着Alex的腰，頭靠在他寬闊的背上，Alex的嘴角不禁上揚。為了掩飾他的高興他說：

「捉實啦！」

銀色的單車在雨中奮力向前衝，梁絲晴在後面卻嚇得尖叫連連。凌亂的髮絲即使在雨中還是在亂舞着，不過還是看得出她俏臉上的燦爛笑容。葉安娜想，這就是初戀吧。無論做甚麼事都很開心、很浪漫，這些記憶是不會輕易被遺忘的。

它會在你不經意的時候冒出，提醒你它曾經的存在。

葉安娜抿唇，原來這就是Alex每逢下雨的時候都不拿傘的原因。有好幾次都感冒了，但還是不願意帶傘。或許每個男孩看似不成熟的習慣，都是因為一個女生。

在談戀愛時葉安娜就常感覺到Alex會心不在焉，說到某些關鍵詞，例如聽到張敬軒的某些歌便會頓住很久、或是看到某個女生的背影會全身僵硬。她也曾經在Alex喝醉時聽到他在喃喃自語，喊着一個人的名字。她曾想過會不會是他的其中一位女朋友，但Alex是出名的花花公子、情場老手。每一段戀情都很短，她算是Alex眾多女友中最長的一位了，所以她又真的想不到是哪個女孩能讓他念念不忘。直至有一次跟Alex的好兄弟阿浩喝酒時，喝醉後的阿浩說漏嘴，葉安娜才知道原來Alex有一位忘不了的初戀情人。

「你鐘唔鐘意張敬軒？」藤原 雪突然轉過頭問，葉安娜的視線還是在Alex身上，笑容有點苦澀又有點落寞地回答：

「原本唔太鐘意，但係同佢分手之後發現手機playlist全部都係張敬軒嘅歌。」

有一種喜歡是滲透式的，一開始你不為意，但當你回過神時才發現他的習慣已經侵佔了你的生活。

What a wonderful story. By the way happy new year! I hope all your endeavors in 2020 are successful. I hope all your dreams come true in 2020- onwards and upwards.

推

（9）

就像任何一段初戀一樣，經過了甜蜜的時間就會經過爭吵的磨合期。日子漸長梁絲晴有時難以接受和理解Alex的霸度和佔有慾。她認為自己擁有男性朋友很正常，就像Alex也有女性朋友一樣。升上大學後每當她跟朋友出去吃飯，只要有男生Alex就會生氣，久而久之梁絲晴便隱瞞了她出去的事實。而另一邊廂Alex其實也有同樣的感覺，因為讀書壓力大，他經常跟好朋友阿浩去喝酒。說喝酒就真的只是喝酒，但或許是梁絲晴不明白這種文化，總覺得他出去泡女，所以Alex也隱瞞了他出去的事。

就這樣，一對甜蜜的戀人中間就隔了一道由謊言組成的牆。

慢慢隔很久才一次的小吵變多了，幾個星期便吵一次。在眾多的吵鬧中，有一次是Alex很深刻的。原因是甚麼他已經忘了，但這一次他們吵得很凶。

「講到底你都係去溝女！」梁絲晴眼眶紅紅地說。

「你要我講幾多次先肯信啊？我去同阿浩飲杯野咋，你估係你同啲仔食飯啊？」

「原來你係咁諗我啊？係你眼中我係咁隨便？」

「喂你又講咗去邊啊，明明係你講先，煩唔煩啊？」Alex不耐煩地說，每一次吵架最後都會回到這個話題上。他是真的很厭倦這種溝通了。

「你嫌我煩丫嘛？好，我地分手啦！」梁絲晴流下眼淚狠心地說。看着她遠去的身影Alex揍了電燈柱一拳，好，走了也好，他也終於自由了。

可是為什麼心裡總有點不舒服呢？總覺得好像心裡空盪盪的。

從那天起Alex每天都窩在家裡打遊戲，也不去上課。偶爾跟阿浩去打籃球或是去喝酒，但他還是覺得很寂寞。一開始還覺得很爽因為没有人管，但後來每次打遊戲就會想起梁絲晴打來的轟炸，她總會抱怨Alex只顧着打遊戲不陪她，甚至有時候會失蹤了。

當初有多嫌煩，現在就有多想念。

他現在才發現他是多麼想聽到梁絲晴的聲音，哪怕是罵他的話。沒了她，Alex總覺得渾身不對勁，每天穿鞋都像穿錯鞋一樣。每天在家他都在循環播張敬軒的歌，每一次播到［櫻花樹下］的時候他的心就特别痛。閉上眼睛都是梁絲晴的身影和笑容，他總會想起高中時跟梁絲晴初談戀愛時的甜蜜。那時候的他們，無憂無慮，就好像所有現實的煩惱都離他們很遠。

有時候他在想，會不會是因為他們本來就不適合。可是即使是這樣他還是不願意放手，可以嗎？

（10）

阿浩憂心地看着Alex點了一枝又一枝的香煙，他的臉也被他呼出的煙所迷濛了。在Alex 又點燃一枝煙時阿浩按住了他的手說：

「喂，咪食啦。」

Alex木無表情地睨了阿浩一眼，但還是弄熄了手中的煙。阿浩嘆了口氣，沒好氣地跟Alex說：

「你啊，死要臉。氹下絲晴好難咩？」

阿浩跟Alex是不同類型的人，阿浩是偏向陽光暖男的男生但Alex卻是冷峻不羈的類型。所以當Alex聽到阿浩的建議時他是一臉不屑。

「你估我係你，成個老婆奴咁啊？」Alex訕笑道。

阿浩見到他的模樣十分想要一杯酒撥到他身上，讓他狂！就他一個要振夫剛？！不過身為好友阿浩也忍了，他平心靜氣地繼續勸道：

「 女朋友本身就係攞黎鍚咖啦。你想絲晴原諒你，好簡單，夠無賴就得。」

Alex蹙眉看他，無賴？

「良家婦女最怕就係遇到無賴，我保證絲晴鬥唔過你。」阿浩自信滿滿地說。

「你平時就係咁氹Rose？」Alex疑惑地問，Rose是阿浩的女朋友同時也是一個十分難纏加難搞的女人。

「我同Rose就好少嗌交嘅，通常我比佢鬧幾鬧就出氣咖啦。」

「冇出色！」Alex翻了個白眼。

「總之如果你真係鐘意一個女仔，尊嚴依啲野算得係乜。」阿浩認真地說，說完後便喝了一口面前的啤酒。

Alex沉默了，他知道阿浩說的是對的。突然他想起甚麼似的看着阿浩，阿浩頓時感覺頭皮發麻。聽完Alex的詢問後阿浩只是喃喃地說了一句：

「嘩，今次真係世界變啦。」

（11）

晩上梁絲晴照常在外吃完晩飯便回Hall，一打開宿舍門卻發現漆黑一遍，平常總宅在宿舍裡的室友也不見了。她疑惑地打開房燈卻看見一束用士多啤梨雕成的玫瑰花在桌上，連她凌亂的房間都被整理好。她十分肯定這並不是她室友的傑作，因為她室友的那一半的房間還是一遍狼藉的，只有她那一半是整齊。

正當她一半驚喜一半驚恐的時候，一陣結他聲從門後傳出。

「我明白 你給的愛 是真實地存在
只是我 不懂得如何去愛 才會讓你想離開」

梁絲晴驚訝得張開口卻說不出話來，她其實也很想念Alex但倔強的她也低不下頭去談和。不過同時她也從未想過同樣倔強要臉子的Alex會來哄她，還做了這麼多事。

「因為我不知道 下一輩子 還是否能遇見你
所以我今生才會 那麼努力 把最好的給你
愛你都變成傷害你 我們的愛快要窒息
不是故意 只是太愛你」

或許有時候不是真的有意傷害對方，只是因為太緊張對方所以才會害怕失去，從而變得不像自己。大家都用着自己的方式愛着對方，卻沒有想過對方能否理解自己。慢慢雙方都開始懷疑對方的真心，也是因為這樣的誤解才會讓一對戀人漸行漸遠。

梁絲晴眼眶泛紅，一行淚珠快要滾出來，嚇得還在耍帥的Alex立刻手忙腳亂。

「喂你做咩喊啊？阿浩又話依招一定work嘅？！」

梁絲晴聽到這一句立刻破涕為笑，Alex竟然找阿浩問意見？

「阿浩啲招得Rose會受。不過啲士多啤梨係雕得幾靚嘅。」梁絲晴笑道，阿浩可是被Rose訓練成浪漫甜品大師。

「唔喊就食士多啤梨。」Alex用紙巾細心地替梁絲晴擦掉眼淚，然後把她推到蛋糕前。

「嗱，今次係我唔啱唔應該亂發脾氣，晴晴大人就大人有大量唔好嬲啦。」Alex耐心地像哄小孩一樣哄梁絲晴。

「睇在士多啤梨嘅口感咁好嘅份上我就原諒你啦。」

「為食貓！」Alex捏了一下梁絲晴的臉頰沒好氣地說。

在梁絲晴專注地吃着眼前的士多啤梨時Alex繼續替她收拾房間，他是不明白一個女的為什麼房間比他還亂。

「Alex！」待梁絲晴洗完澡後Alex替她吹乾頭髮。微濕的髮絲飄散着淡淡的玫瑰花香，Alex 細心地用手指替她順頭髮。梁絲晴突然喊了一聲，突然便抱住了他。Alex有點手足無措，不知道梁絲晴為什麼會突然這樣。

「對唔住。」梁絲晴把頭埋進他的胸前，緊緊地抱着他。Alex輕柔地撥開她的秀髮，温柔地說：

「唔緊要。」

外面月色溶溶為戀人身上打上一道潔白柔和的銀光，他們都希望時間能在這一刻停止。

支持

（12）

「哎呀，點解條數計極都唔啱㗎！」梁絲晴在大學圖書館内受不了地伏在桌子上自我放棄。身旁也正在温習的Alex替她看了看並算了一次，沒好氣地用手中的原子筆敲了敲梁絲晴的頭說：

「白痴，你依到已經開始計錯咗。不過你個答案係啱嘅。」

「吓，過程錯咗個答案都可以啱？」

「你好彩，咁啱比你撞啱咗個答案囉。不過過程錯咗就錯咗，一樣要重計㗎。」

梁絲晴一臉悲催地繼續算着眼前的數，再一次痛恨自己為什麼會選擇讀會計。再算一遍時因為發現了從哪裡開始有錯誤她便小心翼翼地計，終於算好了。可突然一個念頭閃過，「過程錯了就錯了」。這是在說她和Alex嗎？

看到這裡葉安娜也明白雖然他們是和好了，但是其實感情裡最核心的問題還沒有解決。Alex給不了梁絲晴安全感，她總是患得患失的。而且每次吵架Alex都會衝口而出一些很傷人的話，這個葉安娜也體驗過，不是說女生記仇，但有時候一想起就會覺得特别委屈。有時候在電話裡吵架，一說到不順心的話Alex便會掛掉電話關機。被掛斷的一方只能呆呆地聽着手機的忙音。

當然他們關係的裂痕並不只是Alex一個人做成，梁絲晴也犯了天下女朋友最容易犯的錯。跟男朋友吵架，不知道是出於甚麼原因竟去找男生朋友傾訴。有些人可能目的想要得到男生的意見，有可能是想要異性安慰，也有一種可能是為了讓男朋友吃醋。但無論哪一種，當男朋友發現時只會讓情況變得更差。像Alex就會覺得他們之間的事為甚麼要告訴一個外人聽，而且說的還是他的壞話。當然在女生的角度可能只是找個朋友聊心事，但男生跟女生本來就是不同星球的人，所以他們永遠都不能得到共識。就是這樣的溝通不良導致一對戀人互相傷害，你懷疑我、我猜測你。

信任變了最可笑的東西。

依舊想要挽回這段關係的梁絲晴其實一直都在忍耐，但卻換來Alex一次又一次狠狠地推開。他們分手的導火線正是因為梁絲晴跟她的一個男閨蜜埋怨Alex的冷落和不理解卻被Alex發現了他們之間的對話。

（13）

「我都話咗唔係咁樣，我同佢只係朋友黎。」天性和平的梁絲晴嘗試用平靜的語氣地解釋，可是氣上頭的Alex卻好像甚麼都聽不進去一樣。

「你上次都係咁講啦。梁絲晴，你比綠帽我戴可唔可以都乾脆少少，下下都用我地係朋友依招唔悶咩？」Alex此刻只想到把心中想到能傷害人的話都說出來，根本就沒有想過聽到這話的人會有多傷心。Alex這句話不只在指責梁絲晴的行為，還有她的人格。聽到這裡梁絲晴也氣了，她嚴肅地說：

「Alex你可唔可以成熟啲啊？每一次嗌交都係咁樣亂講野！」

「我做啲咩唔洗你教啊！你以為自己邊個啊？」

其實這只是一句氣話，梁絲晴心裡也知道。可是因為生氣和在乎就可以說話傷害人嗎？葉安娜在回憶的世界裡沒有看到很多次吵架的情境，但她能感覺到Alex說這些話的次數並不少。其實語言的傷害不一定比肉體的小，葉安娜看見梁絲晴低着頭沒有表情的樣子便知道，他們完了。

「嗯，我地分手啦。」果不其然梁絲晴靜靜地說。

「分咪分……」Alex本來的滿腔怒火在看到梁絲晴的表情後都被淋熄了。

在梁絲晴的眼裡他看到了，心如死灰。

第一次，Alex有了失去梁絲晴的恐懼。之前每一次吵架他都沒有害怕過，或許是因為他覺得自己很了解梁絲晴，只要他一回頭她就會在身後。Alex想開口挽回，可是卻感覺像有萬枝針在喉嚨，一句話都說不出。

男人的自尊心令他低不下頭道歉，就這樣直至梁絲晴轉身離開Alex都沒有再作聲。他只是静静地看着她的背影，他終於明白他們是真的結束了。當一個人真的要離開時，再多的話也不能挽回。他的初戀就這樣結束了，就如世上眾多的初戀一樣。在Alex身旁的葉安娜想起了梁絲晴跟Alex說的那首關於初戀的［追風箏的孩子］。

愛到愁雲傷疤，
發覺信仰有偏差

葉安娜看着Alex站了一夜，心裡不禁想；當大家三觀開始不合，每一次溝通都是在吵架時，這段感情又是否還有價值。

（14）

在分手後Alex進入了一段頹廢時期，沒有去上學也不外出。整個人不修篇幅，連鬍子都沒有剃。有一次阿浩上他家看他時差點以為他死了，幾十個空的啤酒罐散落在地上，外賣也放置一旁，房間就像垃圾房一樣。當阿浩來到的時候Alex 的電腦正在播放着［只是太愛你］。

「喂，你冇野啊？」阿浩拍醒了正躺在垃圾堆中央的Alex。

「你唔好理我啦！」Alex不耐煩地說。

「妖！你以為我好想理你啊？！就為咗個女人咁樣，一係你一開始就對人好啲，失去咗先黎要生要死，扮比邊個睇啊？！」阿浩也來了氣朝着Alex吼着。

「李朔浩你講咩啊？」Alex站了起來一把揪起了阿浩的衣領想要揍他，但是拳頭去到他的臉邊停下了。

「打啦！做咩停啊？我叫你打啊仆街！」阿浩紅了眶說着。Alex痛苦地閉上眼睛，他放開了揪着阿浩的手。

「Sorry。」Alex攤坐在地上，頭埋在雙手中。阿浩站着俯視着Alex，從小到大他從未看過如此弱小的Alex。最終還是嘆了口氣，陪着Alex坐了在地上。

「我真係好愛佢，只要佢肯返黎，我咩都肯改。」Alex說話帶了點鼻音。

「你有冇諗過，佢要嘅唔係要你改？性格不合而分手並唔係籍口，係真㗎。你地就當放過彼此啦。」

「我認定咗佢係我最後一個女朋友。」

「傻嘅，有邊個唔係吖。不過大家一齊開心過就算啦，勉强落去只不過係你地兩個都痛苦。」

Alex並沒有回話，阿浩見他情緒穩定了一點後便去雪櫃看看有甚麼可以煮。Alex默默地開始收拾像亂葬崗一樣的房間，然後又默默地換了一首歌。

/風箏飛不出歎息橋
即使分開不必仰天長嘯
畢竟當初分享過你歡笑
將記憶燃燒
初戀的風景有過不少/

阿浩嘆了口氣走了過來搭着Alex的肩，他知道Alex心中很不好受，畢竟是他親手傷害並推開了自己所愛的人。不過我們生命中所出現的人都有他們的意義，就當是上了寶貴的一課吧。

雖然代價十分沉重。

（15）

過了大概幾個月後Alex慢慢走出情傷，只是在某些時刻或是聽到某些關鍵詞時會呆了很久。而且他也開始了他花花公子的生涯，女朋友換得比衣服還快。身為兄弟的阿浩雖然有些生氣但也無能為力。

「我就係依個時候遇到Alex。」葉安娜突然說。藤原 雪扭頭看她，等待着她繼續說。

「個年我year 3，Alex佢Final year。有一次係圖書館温完書撞到佢，Alex佢係籃球U team而且又生得高同幾靚仔所以好出名。個陣佢好似啱啱又同一個女仔分咗手，你睇佢好花花公子咁，但係每負一個女仔佢心裡面都唔好受。個日佢係圖書館出面食緊煙，佢枝煙咁啱熄咗，火機又打唔着就走黎問我借。」
.
.

「喂，有冇火機？」Alex高大的身影遮擋了葉安娜的去路，葉安娜抬頭睨了他一眼便從手袋中拿出火機。Alex 順手接過說了句「thanks 」，然後又悄悄打量了一下葉安娜的樣子。他吐出一口煙霧冷冷地說道：

「女仔人家唔好食煙。」

葉安娜挑眉失笑，這句話由一個正在吸煙的人口中說出來很沒有說服力。Alex也察覺到矛盾之處不過只是掀掀嘴角，葉安娜突然解䆁道：

「我平時會點香薰所以會隨身帶火機。」

Alex 像是猜不到葉安娜會如此解䆁所以愣了一愣，葉安娜也沒等他反應過來便離開了。這時Alex叫住了她：

「喂！」

葉安娜不解地看他，火機都借了還想怎樣。

「你叫咩名？」

「葉安娜。」葉安娜朝他淡淡一笑便轉身離開了，也許是因為那個在街燈下淡然的笑容，也許是因為感覺對；在跟梁絲晴分手後Alex第一次真正想要跟另一個女孩談戀愛。Alex開始每天在圖書館外等葉安娜，兩人遇見了也不多說話，Alex會陪葉安娜回宿舍然後又獨自離開。就是這樣兩個同樣對感情淡漠的人，在一起了。

其實Alex對葉安娜也是十分認真的，可是他始終無法給葉安娜全部的愛。

因為他的青春跟愛情都已經給了另一個她。

葉安娜一直都知道Alex心裡有另一個人，但是她從没有問過那是誰。她明白有些人出現了就是出現了，過去的就讓它過去吧，她也不在乎。

「依加諗返起其實我所謂嘅唔在乎可能只係因為我都唔係真係話好鐘意佢。」葉安娜笑着對藤原 雪說，不過從她微澀的語氣中，藤原雪感受到葉安娜是真的喜歡過Alex的。

繼續推 好好睇
文筆好順

（16）

葉安娜跟Alex之間的感情十分平淡，他去喝酒她有空就跟去，沒空就不管只要他能回家就成，要是他喝醉了她便去接他。葉安娜去圖書館或去上課Alex也是有空就去陪她，沒空就再約。

「等陣冇野做要唔要去唱K？」Alex問葉安娜，她放下手中的手機想了想然後說：

「唔去啦，我都唔鐘意唱歌。」

「哦。」Alex也沒太大的情緒，其實唱K是他跟梁絲晴之間曾經經常做的事。畢竟以前中學時兩人都沒有太多錢，唯一的娛樂便是去唱K。有空調、可以聽歌唱歌，又有東西吃，最重要是可以二人世界。葉安娜重看只覺得其實從這些小事中便能發現，她並不是Alex想要的那一個人。

因為她並不是他回憶裡的那一個人。

「我知道你放唔低絲晴，但係其實你同安娜真係幾適合。」在一次喝酒的時候阿浩對Alex說，兩個對感情都看得很淡的人在一起，其實還真的挺適合的。

「我知道，只係我成日都覺得同佢一齊少咗啲野。」

「一段感情唔一定要充滿激情嘅，細水長流都唔錯。」Alex聽後只是挑了挑眉，不過並沒有反駁。

就這樣談了幾年戀愛，葉安娜跟Alex的感情一直都很穩定。只是Alex看着葉安娜對甚麼事都很淡然和給他無限自由的時候，他又不禁想念起梁絲晴的任性和專橫。人是很奇怪的生物，總是鍾愛那些會傷害我們的人。所以有些人寧願被人傷得滿身是傷也不願意放開那個傷他的人。

（17）

Alex一直都有上某一個論壇，有一天有一個post吸引了他的注意。大概就是說「是不是張敬軒的粉絲都進來」的東西，他也無聊按了進去。一按進去發現稱讚張敬軒帥的有，說他某一首歌好聽的有，說他是同性戀的都有。但是有一個留言卻是跟其他人很不一樣。

「由啱啱拍拖到分手，一直都聽緊軒仔唔同嘅歌。唔同嘅心境又有唔同感覺，聽住軒仔啲歌先發現自己真係老啦。」

Alex不禁仔細看了看用戶名稱，是一名叫做「不是下雨天」的巴打。Alex苦笑 ，有一下他有想過那會不會是梁絲晴。但以他認識的梁絲晴一是不會上這個論壇，二是她不會裝作是男這麼無聊。但不得不說，Alex看到留言那一刻是覺得自己找到了知音，所以他Pm了這位巴打。

A：Hi巴打，我見到你係軒仔個post個cm，我同你經歷應該都差唔多。

雖然這感覺像是在搭訕但對方是男的，而自己正在用一個女性的帳戶，看上去就不會像「狗公」。

當然這是Alex自己的個人想法。

有時候Alex也分不清他是本來就這麼喜歡張敬軒，還是因為梁絲晴所以他才這樣喜歡張敬軒的歌。葉安娜的喜好正好相反，她比較喜歡英文舊歌，所以在音樂這方面的興趣上他們總是達成不了共識。

這時對方回了訊息：

「係啊，我拍拖同分手都成日聽。」

這時記憶世界產生重疊，在葉安娜面前有兩個畫面，一個是Alex；另一個是梁絲晴。明顯地梁絲晴就是那個「不是下雨天」的巴打，不過葉安娜還是不太明白眼前的狀況，她疑惑地看向藤原雪。

「記憶世界重疊即係代表依份記憶同時係兩個人心目中最重要同最深刻嘅記憶。」藤原 雪也有些驚訝，但顯然這並不是第一次發生。

「即係話依加我地係同時存在於梁絲晴同Alex嘅回憶當中？」

藤原 雪點點頭。她自己也有點好奇，他們三人到底會走向怎樣的結局。

（18）

回到私訊中，梁絲晴躺在床上和她所以為的知音「絲打」聊天。Alex並不知道的是，梁絲晴其實是因為他才開始留意這論壇。以前是為了多了解他喜歡的東西，後來便成了習慣。而這帳號是她問一個朋友借的，她想着女扮男也挺有趣所以便沒有改性别。

晴：張敬軒咁多首歌，你最鐘意邊首？

A: 每一首都鐘意，但係如果真係要我揀一首嘅，應該會係［只是太愛你］。

梁絲晴盯着手機屏幕，一時間思緒回到當年Alex在她宿舍裡唱這首歌的情境。冷不防地心頭緊痛了一下，她甩開了剛才的回憶回應道。

晴：我已經好多年冇聽過依首歌啦。

A:點解？

晴：因為大個咗發現，你永遠都唔可以用愛黎做籍口去傷害一個人。

Alex凝視着手中的電話，他覺得這個「巴打」說中了他的心裡話。當初他就是掛着愛的名義，傷害了他愛的人。他從沒想過有人竟然如此理解他的想法和明白他的經歷。

A：你傷害過你愛嘅人？定係佢傷害咗你？

晴： 一段感情唔會只係得一個人受傷或者傷害對方嘅。個陣大家都細，所以成日互相傷害。

這時Alex 想到他周不時也會想起跟梁絲晴拍拖的時光，有好的也有壞。有時自虐地想，受傷也好他也很懷念跟梁絲晴一起的回憶。就算跟别人在談戀愛時也少不免想起梁絲晴的好，而且說他沒幻想過跟梁絲晴復合也是騙人的。所以他忍不住問,

A：如果有一日佢揾返你復合你會點？

晴：我之前上網見到一個post話，一對情侶分咗手再復合嘅機率係50%，但係復合再分手嘅機率係80%。有啲問題你一日唔解決，無論一齊返幾多次都只會再一次分開。就係因為愛對方，所以唔想再咁惡性循環落去。

A：你仲愛佢？

晴：我都唔知啊，但係間唔中都會諗起以前嘅回憶嘅。有時會好慶幸大家分開咗，但係有時又會好掛住以前嘅時光。

Alex呼了一口氣，這話題突然變得好凝重啊。但是，他怎麼總覺得這巴打說話很像女生呢？其實不是像女生，而是很像梁絲晴。另一邊廂梁絲晴也在想同一樣的問題，她一般不跟網友聊天的。但這一次她卻沉迷了進去，縱使對方是個女的，但她卻有一種在跟Alex聊天的錯覺。

A：咁你呢？最鐘意邊首歌?

梁絲晴認真地想了想，然後手指飛快地打了一個歌名。

晴：櫻花樹下

或許就算中間發生了那麼多傷心的事，她還是不會忘掉當初Alex跟她表白的那個瞬間。在看見歌詞跟成功理解歌詞含意的那一刻，她高興得想要在課堂上叫出來。她是第一次覺得自己終於被神眷顧了，自己喜歡的人也剛好喜歡自己，實際發生的機率其實很低。縱使Alex傷了她，但她從來都不會否認Alex對她的心意。

/懷念美好高中兩年
期待與你青春不變
去到今天/

他們兩人都貪戀着和對方聊天的時光，因為這段時間他們都彷彿回到當初高中時無憂無慮的愛情。他們會聊每天發生的事，會聊哪一間的餐廳好吃，在網上他們變成了無所不談的好朋友。但同時他們也很清楚，他們只是懷念，並沒有愛上對方因為在他們的認知中對方跟自己是同性。他們都守住了這條網友的防線，誰都沒有提過要見面。

直至到那一天……

好好睇阿

Push

（19）

2018年

「我買到軒仔演唱會飛，一齊去？」Alex神色平淡地說，雖然表情淡淡但其實内心是十分激動的。葉安娜抬頭看他，又看了看手機的日程然後抱歉地說：

「我要趕公司一份project，不如你揾朋友陪你去睇？」

Alex點了點頭，並沒有發脾氣。他也明白葉安娜工作很盡責所以工作一定是第一的。而且他也知道其實葉安娜並不喜歡聽張敬軒，就算去也只是陪他而已。這時Alex腦海中冒出一個人，他登入了論壇傳了一句。

A：你買唔買到軒仔演唱會飛？

過了好一會，Alex卻感覺像是過了一個世紀般。他這才發現這位「網友」在他心中已經有一定的地位，而他其實是很渴望見「他」一面的。

晴：買唔到啊，聽講一早就賣晒。你買到？！

Alex看到後不禁咧嘴一笑，有時候Alex會覺得這個網友一驚一乍的反應真好像個女孩子。或許是這樣才會令他有像梁絲晴的錯覺。

「做咩啊？笑成咁。」葉安娜剛處理完工作上的事便走過來挽着Alex的手臂，卻發現他的嘴角上揚，感情外露。

「冇啊，好似揾到人陪我去睇演唱會。」

葉安娜也沒太在意，只是「哦」了一聲。她對Alex一直都是百分之一百信任的，所以她就只是親了Alex一下便去洗澡。這時Alex繼續他跟網友的對話。

A:係啊，有沒有興趣一齊去？我朋友放咗我飛機。

梁絲晴滿臉驚喜地看着手機，不只是突然有張敬軒演唱會票令她驚喜，更是因為這位網友竟然主動約她。

晴：真㗎？好啊！

就這樣，命運的紅線悄悄地把這兩個初戀情人又連在一起。葉安娜一邊看着，心中只覺得心酸，原來當初是自己一手促成了他們。藤原 雪伸手握住了葉安娜的手，如雪脂一樣的纖手連温度都如雪一樣冰冷，可是內心所傳來的温度卻温暖了葉安娜的心。

（20）

在回憶世界裡一轉眼便到了演唱會那天，Alex跟梁絲晴都悉心打扮了一番。他們約在紅磡站等，當Alex在尋找誰就是他的知音時在遠處的梁絲晴就已經見到了高大的Alex。突然一切都是那麼合理，為什麼有一個人會那麼明白她的想法、為什麼那位網友會這樣像Alex。這時Alex感受到有一道熾熱的目光在他背後，他轉過頭，看見了那個他日思夜想了多年的人。

「嗨。」梁絲晴從容不迫地走到他的面前。多年過去，她已經不再恨也不再怨了。倒是經常想起當初他們一起快樂的時光。

Alex看着梁絲晴走來，就像她緩步走過這7年的時光，來到他的面前。突然7年就像是一閃即逝，分手那天彷如昨日。好像他和她都沒變，都是當天的那個倔強不肯低頭的他們。香港那麼小但他卻從來沒有遇見過梁絲晴，加上分手後他也沒有在任何社交媒體上追蹤梁絲晴，所以他是真的7年沒見過梁絲晴。

「不是下雨天？」Alex呆了好一會後試探地問，梁絲晴微微一笑，點了點頭。兩人都不禁相視而笑，兜兜轉轉原來還是那個人。

「你唔會反口唔比飛我掛？」梁絲晴俏皮地說，打破了兩人尷尬的氣氛。Alex哭笑不得地看她，同時也從錢包中拿出門票遞給她

「行啦！」梁絲晴微笑道然後便率先轉身往前走，Alex在她身後看着梁絲晴的身影，她還是那樣的嬌小和有活力，她的一切都跟身材高佻、性格淡漠的葉安娜很不一樣。一切都好像跟7年前一樣，只是他已經不再是她的男朋友了，也失去了再牽她手的權力。

在演唱會上，Alex 一直都默默地護着梁絲晴，小心翼翼不想讓她受到别人的碰撞。梁絲晴把一切都看在眼内，她淡淡地微笑突然發現，Alex成熟了。是她造成的？還是歲月成長所造成的？還記得她曾經想過，如果當初的Alex能力再成熟一點，那或許他們的結果也許會不一樣。

在演唱會中他們揮動着手中的螢光棒，聽着一首又一首張敬軒的名曲。就如當年年少的他們，放學時在HMV用CD機試聽着張敬軒的新碟。穿着校服青澀的他們、在長洲淋着雨聽着歌的他們、吵架的他們……張敬軒的歌曲陪伴了他們走過了戀愛的每一個時刻。

這時台上的張敬軒剛唱完My Way，待音樂靜下來時他說：

「依一首歌，送比所有追過風箏嘅孩子。」

音樂奏起時Alex跟梁絲晴都不約而同地看向對方然後會意一笑，這一首歌不知道在甚麼時候已經變成了他們愛情的主題曲。

「追風箏的一對傻瓜，相信愛情童話
當天初戀想過成家，會有一點荒謬嗎」

隨着音樂響起Alex的思緒也回到當初梁絲晴訴說着他們27歲約定的那天。當初的他們就如歌中的傻瓜，相信着奇蹟會發生在他們身上，他們會是能夠白頭到老的一對。現在想起當年的誓言只覺得可笑，現實又是多麼的殘酷。Alex偷看着梁絲晴被燈光照得成藍色的側臉，心不禁想，果然初戀情人是最奸險的。每當你以為你已經忘記了他們時，他們又突然出現殺你一個措手不及。無論他談過多少次戀愛，哪一個她都比不上她，因為每一個都不是她。

「風箏消失於歎息橋
開開心心一起向它憑弔
很多東西畢竟控制不了
失散於繁囂
都多得一個你當日跟我笑

心 縱使不跳了」

就像唱着Alex的心聲一樣，他不能控制自己去放下。他是曾經傷害過梁絲晴，但他也是真心愛過梁絲晴。也是因為這樣，在分手後他沒有挽回也沒有打擾。

可是同一時間，他的心也再沒有為誰跳動過。

他狠心地放開了手中連接着風箏的線，就讓兩人從此「失散於繁囂」，只是想不到他竟然會再一次遇見她。此刻的Alex心想，這是不是上天再給他的機會。

（21）

演唱會結束後人潮如湧，Alex提議想要送梁絲晴回家。梁絲晴也沒有拒絕，走在那條熟悉的道路上，一切都彷如昨日，不過他們都變了。她不再是那個任性愛撒嬌的小女孩，而他也不再是那個做事不顧後果、自我中心的大男孩。

「你近排點？」梁絲晴問道，他們兩個總要有一個說話，而這個角色總落在她身上。

「幾好啊。你呢？」

「唔錯啊，啱啱請咗大假，準備去意大利。」梁絲晴微笑地說，笑靨中所露出的梨渦隱若有着當年天真瀾慢的模樣。Alex聽後靜了好一會，想起了當年的那個約定，他吞了幾次口水，才艱難地說出話來：

「去威尼斯？」

梁絲晴像是心事被看破一樣低下了頭，過了一會「嗯」了一聲。Alex不知道心中是什麼感受，就像找到了一件遺失已久的珍品，你很高興卻也小心翼翼怕會打碎。

這時走在燈柱下，Alex記起那裡是他們初吻的地方。那一天Alex也是送梁絲晴回家，兩人也是一路哼着歌，路經燈柱快要到家時梁絲晴卻突然發脾氣不願意回去。Alex又好笑又好氣，因為太遲回家梁絲晴的家人會不高興，但女朋友撒嬌的樣子又很可愛。在橘橙色柔和的路燈下，Alex忍不住拉過梁絲晴，輕輕地吻上她櫻色的唇。她的嘴上還殘留着剛才吃的糖果味道，放開她後梁絲晴害羞得連忙跑回家，只剩Alex在後面笑她膽小鬼。現在身旁的她還是用着當年那款玫瑰味道的洗髮水，和曾經在課堂中一樣，隨着風吹過都能聞她髮上淡淡的玫瑰香。

「如果當初我成熟啲，冇傷害你，我地嘅結局會唔會唔同。」Alex突然停了下來說。

梁絲晴走在前面背着Alex也停了下來。她深呼吸了一下，其實由見到Alex的那一刻她也在想這個問題。得到的答案是，這麼多年過去，她已經不是當初的那個任勞任怨，為愛而忍辱求全的小女孩。她明白了有些人不適合就是不適合，無論多想拼合一張撕碎了的紙，結局都一樣，傷痕累累。就像Dear Jane的《無可避免》一樣。

/就算再吻一次亦難避免
嘴邊只感受苦澀
遺憾是愈努力捉緊這碎片
愈難令它重現/

她長大了，不再是那個只聽張敬軒的小女孩。並不是張敬軒不好，而是長大了的她明白，她的人生並沒有只規限喜歡一個人。她也不再在街道上淋着雨，她學會了在巴士上靜靜地看着街外傾盤大雨。喜歡一樣東西不一定要弄得自己滿身狼狽去喜歡，愛惜自己才是最重要的。既然累了便放手，為什麼要讓自己辛苦呢？

「Alex……或者其實你係對的人，但係我地係錯嘅時間遇上。個陣嘅我地都太細個，唔識得珍惜亦都唔識得去愛，所以到最後我地都親手放走咗對方。我唔怪你傷害過我，我亦都原諒你。問題係，愛一個人唔一定要擁有，我地曾經一齊開心過其實都已經夠。起碼，我從來都冇後悔過同你一齊。核心嘅問題唔解決，我地只不過會一直輪迴。我同你之間冇信任，又或者係因為太愛對方所以幻得幻失，但係我地表達嘅方式永遠都唔啱。」梁絲晴出神地望着夜空說。然後她吸了一下鼻子，轉過身，一如從前Alex送她回家的場景。她甜美的笑容中藏着淚花說：

「我到屋企啦，你快啲返去啦。」

Alex看着眼前的梁絲晴，身穿便衣、面上有幾分成熟的她，跟記憶中有着青澀嬰兒肥、身穿校服的她重疊。她還是一樣的活力充沛又有點刁蠻任性，可是他知道他們回不去了。 Alex黯然地轉過身，離開了。這回輪到梁絲晴看着Alex高大的背影，良久後她喃喃地說了一句：

「Bye Bye。」

隨風飄散的呢喃像是對自己說，又像是對逝去的初戀說。

（22）

雖然在這裡梁絲晴看上去好像有點冷漠，從一開始分手到現在都很決絕。可是葉安娜在回憶裡能看見他們分手那天梁絲晴回家後所發生的事，她才明白現實並不如他們所看的那樣。

分手那一天梁絲晴是靜靜地流着淚走的，回到家後她也沒有大吵大哭，只是默默收拾了關於Alex的一切。慢慢一點點地抺去了Alex 存在的點點滴滴，就像這個人從未存在過一樣。她把所有東西都放在了一個箱子裡，她抱在箱子逐級逐級地走到家樓下的垃圾房。每一次她想要放手把它扔掉時，心中都有把弱小的聲音在說「不要！」。往事跟回憶強行塞滿她的腦海，最後強裝堅強的她還是忍不住，豆大的眼淚「滴答滴答」地落在箱子上。她蹲在地上，抱着箱子默默地流着淚，哭得像一個找不到家的小孩。

最終就算她扔掉了關於Alex的一切，她還是保存了那張告白的小紙條。她還是懷念當初美好的時光。

葉安娜沉默地看着她，想起了網上有一句話「有時候哭不只是因為難過，而是因為我們心裡都知道，有些錯過，是一輩子的」。

Alex並不知道，在陽光明媚的下午，梁絲晴一個人在家靜靜地看着書、聽着歌；忽然之間卻落下淚來。並不是因為心情不好，而是因為心情很好，可是身邊卻沒有了他。葉安娜突然很同情她，這個原本她應該怨恨的女孩。

她這才發現原來整個故事，從别的角度來看是如此不同。

其實女生放棄一個人大多並不是因為不愛了，而是經過太多次受傷，不想再痛苦下去。就算還喜歡、還愛着，也就當作最後的送别禮物。畢竟一起是開心過，所以在彼此都撕破臉、憎恨對方前放手吧。或許許多年後想起，還是會感嘆初戀的美好。

另一邊廂，Alex回到家中攤在床上，閉上眼睛都是剛才梁絲晴眼紅着微笑的淒美場景。他自虐地把二人從相識、相愛到相虐的過程回憶一遍。

他想起曾經替梁絲晴吹乾頭髮時的場景和氣味、兩人在K房瘋狂唱張敬軒的歌的時光、為了買一條名貴的手鏈連續一個月不吃午飯……還有那句諾言。

「我地一齊去威尼斯好冇啊？」

這句話不知道為什麼一直在Alex的腦海中迴盪着，他盯着潻黑一遍的天花板作了一個決定。

凌晨三點鐘他撥響了葉安娜的電話，「嘟嘟」的聲音在安靜的房間裡很是清晰。在回憶世界中葉安娜看得出來Alex在掙扎，正當他想掛斷電話時電話的另外一端接通了。這時葉安娜閉上了眼睛，因為接下來的對話她也很清楚。

「喂？安娜。」

「……喂？」葉安娜的聲音十分疲倦，葉安娜自己記得那一天她很晩才做完公司的project所以那時候她才剛睡下沒多久。

Alex沉默了許久，在另一端的葉安娜並沒有作聲。不過過了一會她說：

「Alex……」

「對唔住。」Alex率先打斷了她的話。

雖然這一句話沒頭沒尾很是奇怪，可是一向很了解Alex的葉安娜卻一下子就知道他在說甚麼。藤原 雪也驚奇地看着這個場境，因為電話裡的葉安娜並沒有大哭或是大罵，只是靜了好一會兒後說：

「祝你幸福。」

然後她便掛斷了電話，Alex並不知道葉安娜有沒有偷偷哭，但他知道他自己已經淚流滿面。就像葉安娜所說的，他每負一個女孩心裡都會自責不已。更何況葉安娜已經陪伴他這麼多年，他心裡知道如果梁絲晴沒有再出現，他這輩子很有可能就跟葉安娜過了。就像阿浩所說的，葉安娜是最適合他的女孩，就算跟梁絲晴比也是。

可是懂你的人不一定愛你，你愛的人也不一定懂你。

「點解你可以咁冷靜？」藤原 雪也很是不解，雖然葉安娜很不擅於表達自己，可是藤原 雪看得出來她也是很愛Alex的。但面對這突如其來的分手，為什麼她可以如此坦然地接受？

「一個本來就唔愛你嘅人，挽留又有咩用？留得住佢個人，留唔住佢個心。我就好似一個寄托人，時機一到，自然就要物歸原主。」

（23）

過了一個星期，梁絲晴拉着行李箱來到威尼斯。這是她第一次自己一個人去旅遊，一切都顯得十分新鮮。她把行李放在Air B&B後便出發去到彩色島（Burano），一個離威尼斯本島約45分鐘船程的離島。梁絲晴戴着太陽眼鏡，頸上掛着相機踏上了七彩繽紛、燦爛奪目的小島。葉安娜也驚奇地看着眼前的景像，從前因為工作忙碌和金錢不足，她一向很少去旅行。關於彩色島她也聽過一個美麗浪漫的傳說，布拉諾島是一個以捕魚為生的小島，島上漁夫的家人怕漁民們找不到家便在房子的外牆塗上鮮豔奪目的顏色，方便他們辨認。葉安娜在别人的回憶裡看着一幅幅如畫一般的美景也很是羡慕，她轉而想到藤原 雪只能看着别人多姿多彩的人生卻不能親身經歷，突然明白了她所說這個能力又是祝褔又是詛咒。

回到梁絲晴一個人的旅程，她穿梭在七彩絢麗的建築街道上，感覺宛如置身於童話世界中。同一時間一棟又一棟色彩斑斕的房子前掛滿着衣架和床單，童話和現實又互相映照着。正午的太陽揮灑在居民或是旅客們悠哉的笑臉，生活節奏也明顯比香港人慢。下午四點多，太陽還未下山很多店鋪便關了門。一群看上去像當地人的中年婦女圍在一張張白色的圓桌，吸煙的有，聊天的都有。

在這島上連時間都彷彿變得緩慢。

這時梁絲晴臉上的笑靨是放鬆自在的，和她跟Alex在談戀愛時所露出的笑容又點不同。

回到遊客區的小市集內，她在水果檔前遇到一個當地的外國小女孩，金啡色卷髮灰藍色眼睛配上肉肉的小臉非常可愛。梁絲晴想起以前跟Alex在一起的時候她曾看到一張外國小女孩的照片，她忍不住說了句她也想生個混血兒。這時Alex冷冷地看了她一眼後便一整天不跟她說話，她笑話他很久說他幼稚。想起往事心情一時大好的梁絲晴忍不住逗了一下那個小女孩。

「what is this ？」她拿起了一個蘋果問，女孩嫌棄地看她一眼，像是鄙視她幼稚一樣說：

「Mela。」

這次輪到梁絲晴一臉懵，怎麼跟她想像的答案不一樣。她皺起眉頭對小女孩說：

「Apple。」

小女孩搖了搖頭又說：

「Mela。」

這時女孩的母親走過來笑着解䆁，原來Mela就是意大利文蘋果的意思。梁絲晴不禁點了一下小女孩的鼻子，這鬼靈精。接着她又跟女孩的媽雙方都用笨拙的英文聊了一會天，見時間不早便揮手離去。離别時小女孩在梁絲晴的耳邊說了一句：

「Sei bellissima。」

梁絲晴疑惑地看向小女孩，她燦爛一笑露出可愛的小虎牙用不太正宗的英語說：

「you are so beautiful。」

然後又快步跑向母親，害羞地向梁絲晴揮了揮手便跟着母親離去。梁絲晴恬靜一笑，突然覺得原來自己一個人去旅行也很有趣。

就是這樣扔開地圖才能探索更多風土人情。

晩上，梁絲晴去到一間小酒館，看着威尼斯本島璀璨的夜景默默地喝了一口這裡特有的Fragolino Bianco (草莓白酒）。她聽老闆說這是他們Veneto私釀的白甜酒，甜酒所用的Uva Fragola直譯便是草莓葡萄，顧名思義就是很重的草莓果香 。拿起酒杯撲鼻而來的滿是清甜的草莓香氣，進口後酸甜中帶有少許澀味，不過卻無損酒的芳香。梁絲晴不禁心想，這種甜酒若是不為意便很容易喝醉。

入夜後的威尼斯多了一份靜謚的感覺，到處都是墨藍色的水，天地彷彿成了一幅被染藍的水墨畫。街燈和路燈照在安靜的水面，微風輕吻着運河水面掀起了微微的漣漪。紅白相間的小柱立在小運河的岸邊，為這靜默的城市增添了一絲色彩。梁絲晴順了一下被風吹亂的長髮，一邊露出了微笑。

好好睇！

好鍾意呢篇故

（24）

/在最燦爛時光交織美麗的錯愛/

這句歌詞一直盤旋在梁絲晴的腦海中，或許她跟Alex的愛情便是在錯的時間遇上的愛情。

雖然她並不後悔，可是他們是註定是沒有結果。

重遇Alex後，梁絲晴便不時回想起當初的美好時光。路過一個遊戲攤檔有着精美的公仔作為獎賞，梁絲晴不禁想起當年Alex為了替她換取7仔的一個公仔，周圍向人索取印花。後來換到後發現抽到的公仔並不是她想要的還跟職員吵了起來，現在想起來她都不禁一笑，當年Alex為她也是幹過不少傻事。最後公仔當然是換不了她喜歡的款式，但卻是梁絲晴最喜歡的禮物。

那顆心，比任何名貴的禮物都要珍貴。

可是，從前也只是從前，他們也回不去了。

梁絲晴坐在貢多拉上，安靜地看着周圍的風景。她讓船夫先不要唱歌，讓她一個人靜一靜。船槳撥在水上的聲音平靜了梁絲晴的思緒，對的，就算過去有多美好她也不能忘了初衷。她來威尼斯，是想要祭奠逝去了的愛情。

是時候好好地結束這一段糾纏了十年的愛戀。

她看見前面就是嘆息橋，想起了當年所許下的承諾，她也想不到Alex還記得。她曾經以為他們真的能夠一起去嘆息橋前，當一對例外的初戀情人。可是當時的她還是太天真了，現實也太殘酷了。剛才聽船夫說她才知道嘆息橋的另一個故事，說是因為嘆息橋的兩端是連接着法院和監獄，當死囚走過這橋時，通常都是在行刑前的一刻。這也是因為他們在感嘆即將結束的人生而發生的感嘆而得名。

從運河上能仰望看見密封的拱橋，白色的石橋襯托在湛藍中夾着泛黃雲朵的天空下，整道風景增添了一絲莊重感。梁絲晴讓船夫停下來，她想好好看一看這一座嘆息橋。

梁絲晴看着微黃的天空也忍不住嘆了口氣，就這樣吧，她跟Alex。從此之後，不再有任何糾纏。曾經，她也想過跟Alex一起來到嘆息橋前，祈求戀情能夠白頭到老。

她從未想過最終會是她自己一個人來。

梁絲晴吸了一下鼻子，眼睛紅紅。葉安娜也感覺鼻子酸酸，梁絲晴她終究還是捨不得。也對，這麼深愛的人，最終還是要親手放走。她重新坐好後便讓船夫開船，這時她聽見一陣熟悉的旋律從嘆息橋的另一端傳來。那是……張敬軒的「櫻花樹下」！

「還記得櫻花正開 還未懂跟你示愛
初春來時 彼此約定過渴望未來」

梁絲晴激動得用手掩着口，眼眶中冒着淚花。不停跟自己說這不可能，Alex怎麼會在威尼斯？！事實上Alex的確在威尼斯，他在跟葉安娜分手後便立刻訂了機票。當阿浩痛罵他渣男時，他只回了一句：

「我已經遲咗好多年，我唔想再遲落去。」

此時此刻，Alex正站在貢多拉上高唱着，一旁的船夫也很合作地替他用結他伴奏。在夕陽的照耀下，Alex就像一個騎着白馬的王子，雖然晩了很多，但終於還是來了。

「曾分開 曾相愛 等待跟你未愛的愛
你說悲不悲哀」

過往十年的回憶一下子湧上腦海中，梁絲晴感動地看着眼前的男人。那個由她青澀年代便在的人，最終他們還是相遇了。他唱着當初告白的歌，再一次，把一顆真心送到梁絲晴面前。同一首歌，十年前和十年後，唯一不變的大概就是他們之間的愛情。

梁絲晴吸了一下鼻子，眼睛紅紅。葉安娜也感覺鼻子酸酸，梁絲晴她終究還是捨不得。也對，這麼深愛的人，最終還是要親手放走。她重新坐好後便讓船夫開船，這時她聽見一陣熟悉的旋律從嘆息橋的另一端傳來。那是……張敬軒的「櫻花樹下」！

「還記得櫻花正開 還未懂跟你示愛
初春來時 彼此約定過渴望未來」

梁絲晴激動得用手掩着口，眼眶中冒着淚花。不停跟自己說這不可能，Alex怎麼會在威尼斯？！事實上Alex的確在威尼斯，他在跟葉安娜分手後便立刻訂了機票。當阿浩痛罵他渣男時，他只回了一句：

「我已經遲咗好多年，我唔想再遲落去。」

此時此刻，Alex正站在貢多拉上高唱着，一旁的船夫也很合作地替他用結他伴奏。在夕陽的照耀下，Alex就像一個騎着白馬的王子，雖然晩了很多，但終於還是來了。

「曾分開 曾相愛 等待跟你未愛的愛
你說悲不悲哀」

過往十年的回憶一下子湧上腦海中，梁絲晴感動地看着眼前的男人。那個由她青澀年代便在的人，最終他們還是相遇了。他唱着當初告白的歌，再一次，把一顆真心送到梁絲晴面前。同一首歌，十年前和十年後，唯一不變的大概就是他們之間的愛情。

「如有天櫻花再開 期望可跟你示愛
當天園林今天已換上滿地青苔
……」

「梁絲晴！！」音樂停了下來，Alex朝她大喊。剛才陌生的中文歌曲已經吸引了不少外國人的注意，他這一喊，更多人站在岸上圍觀了。平時的梁絲晴會覺得很丟臉，但今天她卻也無視了周圍的人群，只看着對面船的那個像是在發光的他。

「你話過，我地之間嘅問題一日唔解決,我地最後嘅結果都會一樣。但係你都未親身試過你又點知我冇變？梁絲晴！我以前發過誓非你不娶！所以如果你唔想我做和尚嘅話，你最好快啲考慮下我！」

梁絲晴聽後噗哧一聲笑了出來，Alex他真的很不適合煽情，這一番告白怎麼就變了威脅呢？雖然很嫌棄，不過她嘴角的微笑卻出賣了她的心情，承認吧梁絲晴，他大老遠跑來表白的確是感動了她。他的誠意讓她覺得，或許他們還可以一試。

「你仲唔過黎？就黎日落啦！」梁絲晴瞇起眼睛朝着Alex大喊着。

葉安娜看着在夕陽下的貢多拉上擁吻的兩人掀起了一個淡淡的微笑，或許一開始還有些不甘，但看到他們兩人的故事後她好像悉懷了。這一刻她的確是希望Alex能夠幸福，這樣的話她大概也就會高興了吧。

好睇好有畫面

好感動

啱啱發現原來C&P 過嚟嘅時候重覆咗 唔好意思

好有feel

（25）

回到回憶博物館中，藤原 雪一邊攪拌着手中的熱朱古力，一邊欲言又止地看着葉安娜。

「你想問咩？」葉安娜抬起頭問，從回憶世界回來後藤原 雪就一直這樣，看得她都有點不好意思。

「你真係完全放低咗Alex？」

「嗯。」葉安娜淡淡地微笑，看到Alex奮不顧身地去找梁絲晴，她和梁絲晴一樣只感到感動。她是很純粹地替他高興，所以她應該是放下了吧。

「你甘心？」

「原本唔甘心㗎，不過經歷完佢地嘅故事之後先發現，原來係第二個角度睇件事係會咁唔同。而且……」

「而且咩？」藤原 雪不解地看她。

「冇啊，諗起首歌。」

藤原 雪皺眉，不過看葉安娜的樣子，好像真的不介意了。藤原 雪眨了一下眼睛，也對，Alex並不是安娜的真命天子。不知道藤原雪在想什麼的葉安娜目光落在窗外，想起剛想的情境後眼睛變得柔和，知道他們的故事後她選擇相信。

相信屬於她的愛情也會來臨。

是對的終於會碰到 是錯的不管再美好
.
.
一早編好的情人 早晩始終會等到

（26）

「所以你睇咗你Ex同佢初戀嘅回憶？」林家澄張開口驚訝地看着葉安娜，後者則臉色如常地點點頭。

林家澄在第一次見到葉安娜後便經常約她出來吃飯，用林家澄的話是她覺得她們倆一見如故。葉安娜倒是沒什麼感覺，但她並不討厭林家澄，再加上她本身沒有太多的朋友所以她有空也會出來跟林家澄吃飯喝咖啡。見着見着兩人的確成了挺親密的朋友，對此林家澄表示是她的眼光好。

不過林家澄一開始其實也别有目的，因為她是一名編劇，所以她想要用葉安娜的經歷來寫一個故事。葉安娜對此也是知情的，也沒有拒絕。不過到後來兩人也成了真正的好朋友，漸漸也聊多了自己的事。

「但係你睇嘅時候唔會好心酸咩？睇住自己愛過嘅人一直愛住第二個。」

「會啊，但係我更加希望佢依加會幸福。」葉安娜啜了一小口熱朱古力說道，她蹙眉，還是藤原 雪那裡的熱朱古力比較好喝。

「真係偉大……」林家澄咕噥道。過了好一會她又問：

「不過個個藤原 雪會唔會係你嘅守護天使？黎幫你彌補你嘅遺憾。」

「但係依個都唔算係我嘅遺憾。」

「嗯… 咁起碼你可以知道你想知道嘅事吖。你有冇其他好遺憾嘅事想知道真相？」林家澄一邊吃着蛋糕，滿口奶油地問。葉安娜苦笑着搖搖頭，林家澄的這個個性過了差不多十年還是一樣小孩子。若是張信宇看見了現在的林家澄，大概也是苦笑不堪吧。不過笑着笑着葉安娜也沉思了一下林家澄的話，或許這真的是上天讓她找到真相的機會。她有甚麼很想知道的事嗎？

葉安娜的目光移到錢包上那張殘破不堪、泛黃的學生照。照片上的女孩長得十分清秀卻不是葉安娜本人。葉安娜彷彿聽見一把甜美的聲音霸氣地說着：

「邊個夠膽蝦我朋友安娜我就打邊個！」

「我地要做一世嘅好朋友㗎！」

「嗱，你袋住我張學生照，廢事你遲啲唔記得我個樣啊！」

她…好像還真是有想知道的事。

繼續推

（27）

又來了。

藤原 雪微笑着抬頭，天空是夕陽般的血紅，天上卻並無太陽。昏沉的光線和蕭條的氛圍為這景色增添了一絲抑壓。眼前血紅色的花海豔紅耀眼如火光一般刺眼，卻又妖豔尤如女皇般絕美令人捨不得移開眼睛。泛着幽幽銀藍色光像水銀一樣動人的河水跟血紅色的花海相映成趣，不過仔細一看，河水卻是靜止的。整個空間也是靜止的，連眼前的花海也一樣，所有生物在這裡都是了無生氣。

藤原 雪微笑中多了一份壓抑，這個地方真令人想要逃離。

不過她腦海中卻浮現了一段美好又温馨的回憶。那一天，她跟着阿樂來到這的了無生氣的地方，阿樂告訴她這是他長大的地方。藤原 雪環顧了一下，並不是特別喜歡這個地方，總感覺太壓抑了。這時阿樂不知從哪變出一個紙造的燈籠，就像孔明燈一樣，卻又有點不同。阿樂說，今天是清明節，在人間傳來的祝福都會以燈籠的方式傳來。

剎那間，整個河岸都昇起了泛着火光的燈籠，燈海照亮了整個世界。藤原 雪驚喜地抬起頭，她從沒想過這樣的地方也能如此美麗。她曾經看見迪士尼的一套電影「魔髮奇緣」（Tangled），裡面就有一個場境挺相像的。她沒想過，在現實生活竟然也能看到這萬燈飄舞的景像。

水銀般的河水反映着成千上萬的燈籠，也映照着藤原 雪像孩子般的笑靨。她的雙眼笑成彎月，她高興地指着遠處的燈籠跟身旁的阿樂說着話。阿樂看着藤原 雪的的雙眸透着温柔的目光，唇邊露出一個滿足的笑意。藤原 雪就像他在冰雪中的暖陽一樣，是她教曉了自己生存的意義，所以就算拼盡所有，他也要保護身邊的她。阿樂隨手摘了身旁的一朵血紅色的蔓珠沙華遞給了藤原 雪，藤原 雪掀起了一個甜蜜的笑容伸手接過了那朵妖艷嬌美卻又像徵死亡的花。

「又到咗依一日。」一把空靈的聲音在藤原 雪的背後響起，打斷了藤原 雪的回憶。她不用回頭都知道那是誰，因為五年來，每年的這一天她都會遇見到她。應該說，這裡整個空間其實就她一個活人。但說她是活人又好像有點不太合適，腦海一邊高速運轉有的沒的的同時，藤原 雪轉過頭，她身後是一位絕美的女子。銀白色如白雪一樣的長髮披散在肩後，和髮色相反，女子的雙眸像是匯聚了天下間所以墨汁一樣漆黑。她身穿着一套灰色的綾纙，裙擺下繡着一株株像嬌豔又栩栩如生，血紅色的蔓珠沙華。

「孟小姐。」藤原 雪謙順地欠一欠身，向女子打了個招呼。

(28)

推開了回憶博物館的門葉安娜看不到藤原 雪卻意外見到坐在木椅子上發着呆的藤原 鷹。房內鵝黃色温柔的燈光在藤原 鷹的側臉上鍍了一道淡淡的光，頓時冷峻的五官好像温和了不少。葉安娜嚇到屏息了一下，自從上一次突然記起在孤兒院見過年幼的藤原 鷹後，她還沒做好準備見他。有幾次她都好想問藤原 雪，不過感覺藤原 雪也可能不知道。

所以藤原 鷹跟她一樣是孤兒嗎？他們曾經在同一個孤兒院長大？這就是她從小經常夢見藤原 鷹的原因嗎？

「係你？」藤原 鷹瞇着眼睛說。

「小雪呢？」葉安娜無視了他不善的態度問。

「佢有啲事…今日黎唔到。」藤原 鷹眼睛一暗，整個人充滿了憂傷。葉安娜見狀也不禁擔心藤原 雪是不是出甚麼事了。

「我以為小雪係唔可以離開依到？」葉安娜疑惑地問，她不是說被詛咒了嗎？

「一年裡面會有一日，佢可以去一個地方。」藤原 鷹的眼神放空，眼裡盡是心疼和憂傷。

「一個地方？」葉安娜疑惑地重覆了藤原 鷹的話，可是他卻沒有回答她。

留名

（29）

「你想見嘅人，出現咗。」孟小姐幫藤原 雪倒了一杯茶，但藤原 雪卻警戒地看着眼前淡紅色的茶水。孟小姐哭笑不得地笑道：

「唔洗擔心，我冇抹去你記憶嘅意欲。」

藤原 雪尷尬地笑了笑，捧起眼前的陶瓷杯喝了一口。清香的茶味齒頰留香，花香由淡到濃像一朵花在口中綻放一樣。這是一杯好茶，而且對藤原 雪來說十分熟悉。藤原 雪驚訝地看着孟小姐激動地說：

「係阿樂？！阿樂沖嘅味道！」

「你冷靜少少。」孟小姐拉着藤原 雪坐下，安撫了她激動的情緒。藤原 雪深呼吸了一下，倏覺得剛才太激動了。

「你覺得阿樂係邊到攞到彼岸花嘅花瓣用黎沖茶。」孟小姐微微一笑，藤原 雪明白了，這是孟小姐教阿樂沖的。

阿樂他…並沒有回來。

「聽講你將回憶閣改名做回憶博物館。」

「嗯。」藤原 雪低着頭靜靜地回答。

「改得幾好，博物館。你嘅原意係想透過人地嘅回憶令到佢學到人生嘅美好？」

「嗯。」

孟小姐憐愛地看着眼前容貌和五年前一模一樣的女孩，五年前的她剛成年不久，卻遭遇了這樣一個痛入心扉的經歷。比起怪責她連累了阿樂，孟小姐更多的是心疼。孟小姐也算半個神仙，天下間所有的女神都存在着母性，她也不例外。

愛情，本來就沒錯。更何況，他們倆本來就是天生一對。

像是突然想起甚麼，孟小姐說：

「小雪，我帶你去一個地方。」

（30）
另一邊廂的葉安娜正跟藤原 鷹說起Alex的事，不知道為什麼葉安娜總是很有興趣跟藤原 鷹分享自己的事。即使藤原 鷹的回應總是很冷淡但他卻總是很認真地聆聽。

「我曾經以為我同Alex會結婚，點知最後結局係咁。」葉安娜淡淡地說。藤原 鷹聽完她的故事後神色温軟了不少，他淡淡地說了一句：

「每個人係愛情當中都會想同對方長相廝守，但係又有幾多個會做到。」

葉安娜黯然地點了點頭，她知道藤原 鷹說得對，但是聽着他這樣說總感覺心裡有點隱隱作痛，一時間眼眶意莫名地紅了。

「喊唔一定係弱者所為，唔開心就喊，其實唔需要顧忌咁多。」藤原 鷹的語調還是冷冷的，但葉安娜卻覺得有一種被安慰的感覺。一時間，温熱的眼淚從眼眶中滑下。分手到現在一年來她都沒有因為Alex而哭過，從小她就很少哭，但今天她卻忍不住在藤原 鷹面前流下眼淚。她其實一直都感到很委屈，明明她也是真心真意對Alex但換來的卻是這樣的結局。

拾好心情，擦乾眼淚後葉安娜說：

「我想問你一個問題。」

「嗯。」

「小雪係咪你親生阿妹？」

「你咩意思？！」藤原 鷹瞇起眼睛，一臉警戒地問，剛才的丁點温柔消失得無影無蹤。失落之餘葉安娜發現，每次只要提到藤原 雪的事情，藤原 鷹就會特别敏感。這就是傳說中的妹控嗎？她以前看漫畫也有見過這類主題，本覺得很嘔心，但現在看到藤原 鷹和藤原 雪竟覺得挺温馨，還有一點羡慕。

而且他們還有機會不是親生的，難不成藤原 鷹真的喜歡自己的妹妹？

「無論你依加個腦諗緊啲咩都請你停止。」藤原 鷹一臉鄙視地看着葉安娜，葉安娜像是心事被看穿一樣，漲紅了臉但還是口硬地說：

「你，你又知我諗緊咩？」

「我係唔知，但係睇你個樣都估到唔係咩好野。」藤原 鷹睨了她一眼後說。葉安娜向他翻了個白眼，過了好一會後又略有所思地說：

「但係…我硬係覺得我以前係見過小雪。」

還有你也是，不過這後半句葉安娜並沒有說出來。

「世間上所有嘅相遇都係久别重逢。」

「一代宗師？」葉安娜睜大了眼睛，很少人喜歡看王家衛的電影，主要因為太文藝，很多人都嫌無聊。

「你都有睇王家衛？」藤原 鷹也頗為意外。

「冇啊…咁啱聽過。」葉安娜不自然地扭過頭，看向窗外。一時間沉籠罩着博物館，時間彷彿靜止了，只有光影中的塵埃喧囂着時間的流逝。

縱使在這裡，時間並不存在。

孟小姐把藤原 雪帶到一座巨石前，巨石閃耀着幽藍的光芒，上面佈滿密密麻麻的字樣。

「依座就係三生石，可以睇到自己三世嘅情人。」

藤原 雪失神地看着眼前的三生石，從前她以為三生石只是傳說，原來是真的。不過遇上阿樂後，有哪樣事不是突破了她的想像呢。藤原 雪踏上前伸手觸碰了一下眼前的石頭，石頭一下子冒出了兩個名字。

藤原 雪
畢樂

藤原 雪清澈的雙眸一下子湧上了霧氣，最終還是他啊，可是他已經不在了。孟小姐微微張開了唇似是十分驚訝，但最後還是沒有作聲。藤原 雪心痛到跪坐在地下，她悲涼地笑着想，其實葉安娜還是幸福的。她的前半生是比較凄慘，但她的後半生是幸福的。而反觀自己，前半生無憂無慮十分幸福，但後半生卻失去了愛人。

先苦後甜還是先甜後苦，她大概是會選前者吧。

BOTTLE 4 -追風箏的傻瓜（完）

BOTTLE 5 近距離戀愛

距離聖誕節只剩一個星期，街上籠罩着濃厚的聖誕氣氛。綠色的聖誕樹、紅色的聖誕老人和金光閃閃，五顏六色的彩燈和裝飾；一切都顯得那麼暖意洋洋又温馨。每每走到街上都能看見小孩拉着父母吵着要買玩具，平常的葉安娜會覺得很厭煩但到了聖誕節又突然感到有點温馨和幸福。

那是她沒有擁有過的幸福。

/Hack the Harold Angle Sing,
Glory to the New Born King ……/

這段時間走進商場或是店舖都播放着聖詩，葉安娜有時在家裡也會不經意地哼了幾句。在孤兒院裡，每到聖誕節他們都要唱聖詩表演，所以葉安娜的腦海裡對聖詩有着深深的烙印。可是她對聖誕節有着很矛盾的感情，她一邊很喜歡聖誕節因為感覺十分温馨，還會有好喝的熱朱古力。可是同一時間她又會感到特別的孤獨。上學時聽到别人都在說收到甚麼甚麼玩具時，葉安娜只能站在一旁不說話。她很少為自己的出身感到自卑，可一年中就只有聖誕節的這一段時間她感到十分自卑。

而且這麼多年來每到聖誕葉安娜都有種感覺她在等一個人，可是她卻不知道是誰。前幾年韓劇「鬼怪」很流行時葉安娜也有看，有一段是女主角忘了男主角卻總在某些時刻感到撕心裂肺的痛，這時葉安娜就像看到自己一樣。不過當然她沒有女主角這麼誇張，只是莫名地感到很空虛很寂寞，好像遺失了一樣很重要的東西一樣。

可是奇怪的是今年這種感覺淡了很多，剩下的只有記不起某段回憶的煩躁感。她不禁想，難道是因為她在等的人是藤原 鷹？現在跟他重遇了所以思念的感覺便淡了？但是一想到她想念的人是藤原 鷹她便打了一個冷顫，那個人可是十分討厭自己。

在街上漫無目的地走着葉安娜又走到回憶博物館前，對此她已經習慣了。每當她有些事情苦惱或是想不通便會走着走着見到回憶博物館。它樸素復古的外表跟周遭現代的建築還是一如既往的不合襯，可奇怪的是葉安娜卻覺得很順眼。

是看久了嗎？

沒作多想葉安娜推開了回憶博物館厚重的木門，室内飄揚着甜甜的温暖的香氣。同一時間藤原 雪柔風甘雨的聲音從深處傳出，一如葉安娜第一次踏進回憶博物館一樣。

「入黎丫，熱朱古力啱啱冲好啊。」

（2）

「出面應該差唔多聖誕節啦係咪啊？」藤原 雪熱情地招呼着葉安娜，遞上了自製的餅乾和熱朱古力。葉安娜一邊點點頭一邊脫下身上淡粉色的大衣。

「真係好啊，我都好耐冇過聖誕節啦。」藤原 雪捧着熱朱古力有點感嘆地說，漆黑明亮的雙眸中透着無限的冀盼。

葉安娜一窒，突然想到藤原 雪很久都沒有見過自己的父母，她應該很想他們吧。

「我冇事啊。係好掛住佢地，但係知道哥哥會好好照顧佢地就得啦。」藤原 雪言笑晏晏，靈秀的雙眸像彎月一樣。明明她是笑得如此坦蕩蕩，可是葉安娜卻莫名地有點心虛。

藤原 雪應該是很希望能回到父母的身邊吧，她對生命充滿希冀。可是反觀自己，來到回憶博物館前她認為自己的人生已經活夠了，甚至有點活得太久她都已經不覺得有甚麼意義了。但認識藤原 雪後，自己好像被她感染了一樣，生命好像的確是有值得期待的事。

這時藤原 雪轉過身往身後因温差而產生水蒸氣的玻璃上畫了一個笑臉。在藤原 雪回眸一笑的那一刻，突然一道微弱的電流傳過葉安娜的身體就像上一次碰到小櫻一樣。這一次她聽到一句清晰的聲音，一把嬌滴滴甜美的聲音說：

「家姐你睇下！」

「安娜？！安娜你冇事丫嘛？」藤原 雪失去了平日的淡然頗為緊張地緊抓着葉安娜的手臂。這是葉安娜回過神來，她突然失去力氣地攤坐了在身旁的木椅上。她突然想起小時候好像也曾經跟某個人在玻璃窗前呵氣，然後一人畫了一個笑臉。葉安娜喃喃地說着剛才聽到的那一句似幻虛無的話：

「家姐？」

一旁的藤原 雪僵硬了身體，震驚地看着眼前的葉安娜。

（3）

喝完熱朱古力的葉安娜冷靜下來，她伏在桌上打量着眼前的藤原 雪，突然很好奇白色面紗後的她是甚麼樣子。一定很漂亮吧，畢竟她有着如此勾魂的雙眼。

「小雪…」

「嗯？」正在收拾桌面的藤原 雪轉過頭看葉安娜。

「你人生裡面有冇遺憾？」葉安娜也不知道自己為甚麼會這樣問，但這個問題就這樣脫口而出。藤原 雪的雙眸黯然了然後柔柔地說：

「有啊。我好遺憾我冇好好珍惜我同我父母之間嘅時光，我從來都冇好好咁對佢地講過一句我愛佢地。不過我最遺憾嘅係，我冇機會見一個我想見好多年嘅人，親口同佢講一句對唔住。」

葉安娜皺了皺眉，藤原 雪想見的人是誰？是那個她愛的人嗎？不過不容葉安娜多想，藤原 雪又回到那個淡然恬靜的樣子微笑問：

「你呢？」

葉安娜想了一下，腦海浮現出一張清秀又充滿活力的臉。她從手袋裡取出銀包，銀包上有一張不屬於葉安娜的學生照。葉安娜看着學生照失笑道：

「依個係我中學同學施巧寧，咁多年黎，我地嘅關係一直都好好。佢算係…我中學唯一嘅朋友。依張相係佢當年出國之前夾硬塞係我銀包裡面。」葉安娜看着手中的學生照，有點懷念地說。藤原雪聽後點了點頭，葉安娜的性格很冷淡，的確不像是受歡迎的女孩。

「跟住呢？」藤原 雪好奇地問。

「佢DSE考得好，而且屋企又有錢，所以就送咗佢去英國讀大學。本來我地頭個年都仲有聯絡，後來突然有一排佢就好似消聲匿跡咁，揾佢又唔覆。見佢返咗香港都冇揾我，所以後來我都冇再揾佢。」葉安娜眼中露出不解的神情，這是她多年來的心結之一。她到現在都不知道為何施巧寧突然失聯，為什麼她唯一的朋友就這樣離她而去。

「咁我地去睇下。」藤原 雪突然說道，葉安娜立刻看着她。

「可以咩？」

「冇話可唔可以，依到得我地兩個。」藤原 雪朝她俏皮一笑，眨了眨眼睛。葉安娜這才展開了笑顏，藤原 雪牽過她的手放在回憶的蓋子上。葉安娜又看見了藤原 雪手中的沙漏標記，然後又是一陣強光，那張很久沒見了的臉出現了在葉安娜面前。

（4）

那是施巧寧來到英國的第一年，她來到這個陌生的城市裡第一件事便是去宿舍報到。她住的是男女混宿樓層，這令一向思想比較保守的施巧寧有點慌張。不過可幸的是她住的房型是Studio(即是擁有自己的廚房跟廁所）所以沒有太大的影響。

待她收拾好房内東西的施巧寧準備出門買一些日常用品，門外卻傳來一陣熟悉的廣東話。好奇的施巧寧連忙穿好鞋離開了房間，一到走廊便遇到兩名高大的男生。一個穿着T-Shirt 短褲，笑容很陽光的男生；另一個則是襯衣牛仔褲，看上去挺温文爾雅的男生。施巧寧一眼就認得穿短褲的男生是她去Ocamp的組爸，叫Brandon。她高興地跟他打招呼：

「組爸？！」

Brandon 轉過頭驚訝地看她，接着便跟她打朝招：

「Khloe?原來你都住依層啊？」

Brandon是典型的ABC男神，他陽光的笑容在Ocamp裡已經迷倒了一眾Fresher， 當中也包括施巧寧。當時她也覺得自己很幸運能夠成為Brandon的組女，這也令施巧寧面對Brandon時有少許害羞。

「係啊我住206號房，組爸你都係？」

「都出咗camp你叫返我做Brandon啦。我唔係住係到啊，我住係South campus，不過子沐就住係207。」

「子沐？」施巧寧轉看組爸身旁的男生，高高瘦瘦，他有一雙像狐狸一樣銳利的眼晴，最令施巧寧留意的是他臉頰上的酒窩。可能因為他的臉頰較瘦，稍為動一動酒窩便會顯露出來，這跟他銳利的雙眼很有違和感。

「唔記得咗介紹，依個係Travis，不過我地都鐘意叫佢中文名［子沐］。子沐，依個係我組女Khloe。」

「聽講係Ocamp醉咗嘔到成床都係個個？」凌子沐勾起嘴角有點嘲笑地說，施巧寧尷尬地揉一揉鼻子，想不到這件事已經傳出去了。

「唉，過咗去嘅野唔好提啦。Khloe 你要去邊？」Brandon轉移話題笑道，施巧寧感激地看了Brandon一眼回答：

「冇啊，諗住去買返啲日常用品。」

「咁啱啦，子沐都要去買餸，我地順便帶你去買野啦。」

施巧寧連忙答應，那討好的模樣連她自己都鄙視，凌子沐也是冷哼了一聲便徑自走了。

一路上他們都聊得很愉快，正確點都說是Brandon跟施巧寧聊得很愉快。凌子沐在一旁不怎麼作聲，只是有時答一兩句。

「係喎，Khloe 你中文名叫咩？」Brandon突然問道，凌子沐也扭頭看她。施巧寧有點尷尬，她的名字若不好好理解會很容易被取笑的。不過在Brandon期待的目光下她還是硬着頭皮說：

「呃……施巧寧。」

兩人一陣靜默，直至凌子沐噗哧了一下，失笑問：

「真心呢？」

身為ABC 的Brandon 還是一臉茫然，不過施巧寧卻羞紅了臉。

「笑咩啊，冇聽過人地屋企人亂改名啊？！」施巧寧紅着臉反罵，她本來就是大大咧咧的個性而且牙尖嘴利，跟凌子沐有一句沒一句地針峰相對着。在一旁看着的Brandon不禁喃喃自語地說：

「嘩，我好似咁多年嚟都未見過子沐講咁多野。」

施巧寧自從發現凌子沐廚藝了得後便天天換着法子來凌子沐家蹭飯吃。

「咯咯」施巧寧敲了敲凌子沐的房門。

「做咩？」見到是施巧寧後凌子沐倚着門框雙手抱胸饒有興趣地問。

「嗯…我間房個爐壞咗啊。」

「所以呢？」

「我咁啱聞到你煮緊飯……」

「跟住呢？」

「有冇興趣…加多對筷子？我食量好細㗎！」凌子沐挑眉打量了施巧寧一下後勾一勾嘴角說：

「點睇都唔似喎。」

「講咩啊你！」原形畢露的施巧寧衝口而出，在凌子沐微微威脅的眼神下她立刻用手蓋著嘴，作了一個討好的表情。凌子沐忍俊不禁地笑道：

「入黎啦。」

又有一天，施巧寧又敲響了凌子沐的房門。

「我咁啱經過你間房想睇下你係咪安好。」施巧寧十分無賴地說道。凌子沐也沒有多說，只是翻了個白眼便讓她進來。甚麼被放飛機、是日不宜生火、廚房鬧鬼等等，基本上你想得出來個籍口施巧寧都已經用過。到最後凌子沐直接放棄了，所以當有一天熟悉的敲門聲又響起時，凌子沐直接開門倚在門邊等着施巧寧開口。

「唔係呢，你信我啦，我個廚房真係有鬼㗎……」凌子沐翻了個白眼打斷了施巧寧的籍口：

「煮咗糖醋排骨同炒通菜，唔該你等陣同我洗碗。仲有下個星期開始同我一齊去買餸。」

施巧寧喜出望外地看着凌子沐，作了一個敬禮的動作笑道：

「收到！嗱我唔揀擇嘅，淨係唔食西蘭花、西芹吖！仲有蘿蔔、生菜唔食生嘅…」

「再嘈就唔好食！」

「喂啊……」

「嘩你仲係Lib啊？」剛準備從圖書館離開的凌子沐看見一身頹廢青年打扮的施巧寧詫異地問。平常的施巧寧也挺會打扮的，但今天罕有地穿了一件鬆身Hoodie加牛仔褲還戴了眼鏡。施巧寧抬起睡眼惺忪的眼睛看了一眼眼前的人，她打着呵欠說：

「唉…我後日deadline 啊，今晩預咗通頂啦。不過好肚餓啊…今日幾乎全日都冇食過野。」

凌子沐挑了挑眉，一臉不在乎地說：

「我就做完啦，依加返屋企食飯。你加油啦。」

施巧寧惡狠狠地瞪了他一眼繼續手上的工作，好歹他們也是鄰居，怎麼會有人這麼沒人性。不過沒空多想施巧寧便繼續手上的論文，勤勞的她在堅持了一個半小時後終於停下來休息了一會。施巧寧摸着自己空虛的肚子，喃喃地說；

「好肚餓啊…死人凌子沐，唔知今晩又煮咩好野。」

滑了一會手機，施巧寧見到網上有一個很吸引人的Tiramisú蛋糕，作為吃貨的她螢幕截圖後放上了Snapchat的My story分享一下。這時突然顯示凌子沐「輸入中…」，施巧寧蹙眉，這人一定不會說甚麼好話。果不其然，凌子沐回覆了她一句「專心做野啦，成日掛住食」。

狗口吐不出象牙！

施巧寧氣得差一點就在圖書館爆了一句粗口，她咬牙切齒地對着手機說：

「死人凌子沐，你最好未來五日都唔好出現係我面前，如果唔係我打死你！」說話時完全忘了自己才是那個每天去騷擾别人煮飯給她吃的麻煩精。

不過，說曹操，曹操到。這時凌子沐高大的身影出現在施巧寧的面前。

「你黎做咩啊？唔係做完野咩？」施巧寧睨了他一眼，語氣不善地說。

「枉我特登煮咗晩飯仲拎埋比你，你就係咁樣對你嘅米飯班主？」凌子沐也沒有計較只是玩味地看着正仇視着自己的施巧寧。果不其然，當施巧寧一聽到有吃的立刻瞪大眼睛，有一刻凌子沐還擔心她的眼珠會唔會掉出來。

「凌子沐你咁好人又咁靚仔，我就知你唔會忍心睇住你嘅好鄰居，我，咁慘嘅。」施巧寧諂媚地笑道。

「唔洗賣口乖啦。我係咁以整咗個肉醬意粉，你食咗先啦。」凌子沐又翻了個白眼一邊拿出一個食物盒，裡面散發出熱氣和香氣的意粉立刻讓餓扁了的施巧寧食指大動。她拿起凌子沐給她的餐具快速地吃了起來，含糊地說了一句：

「多謝。」

「做成點啊…」施巧寧坐在凌子沐身旁打量着他的側臉，棱角分明的臉在圖書館内的糟糕燈光下還是那樣的耀眼。這時凌子沐轉過頭看她，施巧寧嚇得整個人靜止了一下然後又裝作十分自然地轉向電腦繼續做功課。

凌子沐最後很捱義氣地陪施巧寧做到凌晨三點才一起回家。雖然一直跟她鬥嘴但卻真的是實實在在地陪她，總好比那些回覆幾個snapchat story 說「加油」的朋友來得好。

當晩除了施巧寧的胃被填飽外，她的心也在她不自覺的情況下微微顫抖了一下。

（6）

人們總是說大學生涯是最無憂無慮的，日子過得飛快。施巧寧透過Brandon跟凌子沐兩人認識了一群好朋友，大家一有空就一起去凌子沐家蹭飯吃和用投影器看電影。平日一起去圖書館趕assignment，到週末有時間便大家一起劈酒。

就這樣兩個月過去了，Halloween就這樣來到了。

Halloween是英國留學生最期待的節日，當地的文化是每到Halloween 各個夜店便會舉辦Theme Night。不同的society也會舉辦Halloween Party，被其他朋友感染了的施巧寧也開始期待Halloween的到來，跟朋友們更是早早便決定了服裝。Halloween 當天，施巧寧跟她幾個好朋友在她的宿舍裡做準備。幾個女生吵吵鬧鬧地化妝、打罵。

「喂 Khloe，你同子沐進展成點啊？」施巧寧其中一個好朋友Katherine問道，其他女生也紛紛躋過來要聽八卦。

「咩，咩啊！條友弱智㗎喎？係我都揀Brandon 啦，又暖男又靚仔。」施巧寧連忙為自己辯解，不過她的解釋得不到其他人的認同。

「子沐係對住你弱智啫，平時不知幾cool。」

「咪係，你咁明顯係人都知啦！」

施巧寧皺眉正想反駁，她的另一個好朋友便說：

「而且Brandon 咁高質，你溝到咩？唔好諗啦，一於今晩落club搞掂咗子沐佢啦！」

施巧寧氣得作勢用枕頭打她，威脅道：

「你唔使旨意用我啲眼影啊！」

一群女孩在宿舍中哈哈大笑，又打又鬧地準備着今天晩上的派對。

晩上，經過幾個小時的打扮後一群穿着天線低低B Onesie的女孩們便出現在市内一間酒吧的門外。凌子沐跟Brandon一早便到了正在等她們，裝扮成吸血鬼的Brandon一如既往的帥氣，而一旁的凌子沐卻跟平常沒甚麼分別。

「嘩，你地搞乜啊？！」凌子沐跟Brandon兩人錯愕地看着眼前的一群神經病。施巧寧翻了個白眼：

「天線低低B囉，冇眼睇㗎？」

「即係你地由宿舍行落黎係唔羞恥嘅？」凌子沐用異樣的眼光看着施巧寧卻被她揍了一拳：

「關你咩事！」

「咁請問你係扮緊咩？其他人我都勉強睇得出，你成隻蕉咁我真係睇唔透。」凌子沐再接再勵地惹火施巧寧，周圍的人都識趣地向後踏了一步，把空間留給這兩個活在自己世界的人。

「凌子沐！你係咪盲㗎？太陽啊！天線低低B裡面個太陽啊。」

「嘩 X！你講笑咋？」凌子沐再也顧不上自己平常高冷的形象哈哈大笑出來，最後被施巧寧抓住虐打了一番。

這時施巧寧一個遲到的朋友剛到，一身小丑的恐怖裝扮讓大家都不禁倒退了一步。看見她們可愛的onesie 她不禁皺眉頭說：

「又話扮鬼，你地成班扮低B做咩？」

「依加萬聖節邊有人扮鬼吖，我地冇著晒低胸滴幾滴血扮吸血鬼已經算好好。」施巧寧的另一個朋友回答。那女孩一窒，倒是沒說甚麼。看見沒有妝扮過的凌子沐後翻了個白眼問：

「你連扮都唔扮啊Travis？」

凌子沐用手指從施巧寧的臉上抹了少許血塗在自己的手臂上，木無表情地回答：

「我扮受咗傷嘅Travis 。」

「X！」全場爆出一句爽快的粗口。

施巧寧無視了剛才被凌子沐觸碰後心跳加速的感覺，照常毒舌地說了一句：

「話你係弱智都真係侮辱咗啲真弱智嘅人。」

（7）
Hong Kong Society所舉辦的Halloween Party在一間酒吧内進行，周圍的人都在劈酒和拍照。施巧寧跟她的朋友們也不例外，一群人圍着一張桌子開始玩酒Game。

「Queen！Question master，冇人可以同子沐講野啊！」正在玩Ring of Fire的凌子沐抽到了一張别人不能跟他說話的牌，這時Brandon 在一旁恥笑道，施巧寧也在一旁大笑附和着。酒過三巡，施巧寧也開始有點微醺。這時凌子沐突然靠近說：

「喂，你拉鏈甩咗。」

「吓真心㗎？！」施巧寧嚇得整個人跳了起來檢查，在一旁的凌子沐笑到幾乎抽筋，笑道：

「飲啦！」

施巧寧這才回過神來，凌子沐這是在耍她呢！她氣不過拿着不知從哪來的玩具刀追斬着凌子沐。她是真的不明白為什麼一個Year 3的人還能這麼幼稚。這時一個念頭從施巧寧腦中閃過，對啊，凌子沐今年year 3了，下年就要見不到他了。突然一陣心塞跟恐慌湧上施巧寧的心頭，她停上了追逐的腳步，看着愈跑愈遠的凌子沐卻沒有喊住他。倒是凌子沐跑着跑着發現後面的施巧寧停了下來，他疑惑地回頭找她問：

「喂你冇野嘛？飲多咗？」

施巧寧看着凌子沐突然靠近的俊臉後退了一步，尷尬地别過面說：

「冇啊。」

當他們倆異常安靜地回到桌子前時大家都沒有發現異常，一大伙人起哄讓施巧寧「找數」喝酒。施巧寧敵不過群眾壓力只好自罰三杯，到第三杯時她已經有些不行了，但眾人卻還是不依不撓地纏着讓她喝。施巧寧忍着不適舉起酒杯準備乾了的時候，突然有人拿走了她的杯子並乾了。

「嘩子沐好Man 啊！」一大夥人又再起哄，只有施寧呆了地看着身旁的凌子沐。他這是在幹什麼。

「飲唔到就唔好學人飲啦。」凌子沐一邊在施巧寧的耳邊說了一句，一邊替她倒了一杯綠茶代替威士忌。施巧寧眯着眼睛看着眼前在晃動清秀的臉突然又别過頭，她很慶幸酒吧裡的燈光夠暗，這樣凌子沐就不會發現她的臉有着不自然的紅暈。

派對到十二時多結束，一大群人穿着奇裝異服去到Club門口準備進去下場。這時施巧寧大叫了一句：

「Shit!」

「做咩啊？」身為組爸的Brandon 起過來關心看起來有點醉意的施巧寧。

「我冇帶ID ！」施巧寧哭喪着臉說。

「施巧寧你弱智真係唔係扮㗎喎！邊有人落club唔帶身份證㗎。」凌子沐在一旁冒着黑線地說，連正在看回憶的葉安娜都撫額看不下去，她這個好朋友就是少了根筋。

「點算啊！！」眼看大部份人都進去了，施巧寧心急地說。

「Brandon ，我地夾住佢入，睇下可唔可以乘機偷運入去。」凌子沐突然建議道，Brandon 點了點頭便站到施巧寧前面安慰她的情緒。

「ID please 。」Club 面前的黑人保安對施巧寧說。

「I, I don't have it with me, but I am definitely over age ！」施巧寧笨拙地想要解釋但點人保安卻搖了搖頭把她推了出去。

「我陪佢返去啦，Brandon 你入去玩啦！」凌子沐跟着施巧寧離開了隊伍然後WhatsApp已經走進Club 的Brandon。Brandon 擔心地問了幾句便叫他們回到家告訴他，凌子沐從手機中抬起頭便看見施巧寧一臉失望的樣子。

「點啊，唔係Brandon 送你好失望啊？」凌子沐打趣道。

「你好煩啊！」施巧寧瞪了他一眼便徑直走了。

「喂你行唔行到啊，一係截的士？」

「我想行返去。」施巧寧看着地下說。

「好好好，你話點就點。」

「你做咩唔入埋去玩？我自己返去都得。」

「唉我依啲老鬼都玩夠啦，係你依啲Fresher先會想落club玩啫。我乘機返屋企瞓仲好。」凌子沐伸了個懶腰一臉清爽地說，看起來一點醉意都沒有。半路中途施巧寧突然說：

「我想食kebab。」

凌子沐一臉無語地看她，都已經差不多到家了怎麼現在才說。

「我返屋企煮野你食好冇？」

「唔要！我要食Kebab！」施巧寧突然耍性子發脾氣，凌子沐不知該笑還是該氣。施巧寧所說的是Doner Kebab，是在英國很常見的旋轉烤肉店。可是最近的Kebab店也要差不多10分鐘路程，可是看見她可愛耍賴的樣子卻又氣不下，他對天嘆了口氣說：

「好，你係到等我十五分鐘。唔準周圍走啊！」沒辦法之下凌子沐只好自己跑去，速去速回。

「嗯！」施巧寧醉醺醺地點點頭，凌子沐不放心地看了她一眼後便連忙跑去買吃。

施巧寧因為太累的原因便蹲在路邊，這是她平常絕對不會做的事，不過醉了的她卻很自然地蹲坐下來。這時有幾個外國人想要查看她有沒有事，剛一走近凌子沐便秒速跑回來，一手便扶起蹲了下來的施巧寧。

「Sorry, she is drunk。」凌子沐扶起施巧寧半拖半拉地拉走了她，還好他看見要不然這傢伙就等着被「執屍」吧。沒辦法之下凌子沐只好讓施巧寧挽着他的手臂一同走去Kebab店。

好甜

（8）

「施巧寧你知唔知你真係好煩。」凌子沐一邊走一邊不忘埋怨身旁走路都有點飄忽的施巧寧。

「嗯……」

「早知揼低你喺嗰度比人執屍！」

「嗯……」

「唉…X。」凌子沐看着挽着他的手已經幾乎要睡著的施巧寧恨鐵不成鋼地嘆了一口氣。

到了Kebab店施巧寧很自然地清醒了少許，她指着要叫羊肉Doner而在一旁的凌子沐就好像在照顧女兒地替她去買。

「快啲食啦。…」不一會兒凌子沐便拿着兩個塑膠盒子回來，施巧寧撅起嘴指着他手上的塑膠盒問：

「你個個係咩？」

「Hot Wings囉，你唔好搶我個啲啊！」

施巧寧用仇視的眼神看了凌子沐一會，最後凌子沐還是舉手投降了。

「係係係，食飽佢。小心飽到嘔。」

得到雞翼的施巧寧心滿意足地吃着並沒有留意眼前的凌子沐一臉無語地看着自己。被美食征服了的施巧寧很自然地說了一句：

「凌子沐你應該會係一個幾好嘅男朋友。」

「咩意思？」本來托着頭百無聊賴的凌子沐突然來了興趣問。

「冇啊，就係覺得你應該係會對女朋友幾好個種人？」施巧寧舔了舔手指說，看不過眼的凌子沐遞上了幾張紙巾。施巧寧不好意思地笑了笑然後又問：

「你拍過幾多次拖啊？」

「1次。」凌子沐坦然地說。

「拍咗幾年？」

「2年左右啦，黎咗英國之後分手。」

「吓，點解分手啊？」施巧寧好奇地問。凌子沐聞言後抬頭深深地看了施巧寧一眼，葉安娜疑惑地看着那個眼神，他是甚麼意思？但當凌子沐開口回答後她便明白了。

「Lond D。」

葉安娜想她已經知道故事的結局了。

可是不明所以的施巧寧不解地繼續問：

「Lond D有咩問題啊？」

「你唔覺Lond D好信唔過咩。而且拍拖見唔到真人，咁同養隻電子寵物有咩分别？」說到這裡凌子沐的神色微微冷硬了少許，葉安娜猜想他跟他的前女朋大概不是和平分手吧。

「但係如果係真愛嘅……」

「好啦你食完我地返去啦。」很明顯地不想聊這個話題的凌子沐開聲打斷了施巧寧的「心靈雞湯」徑直往店外走。

「等埋啊…」

推！

（9）

「煮咗早餐，過唔過黎食？」第二天早上凌子沐突然傳來一則WhatsApp。施巧寧忍着腦中傳來的暈眩感伸手拿過手機，回了一句「Hangover，好辛苦！」。過了大概一分鐘，她門外傳來敲門聲。她忍住想吐的感覺拖着身子去開門，門外站着的是拿着早餐的凌子沐。

「你冇野吖？咁啱整咗炒蛋你要唔要食啲？」凌子沐手上的碟載着金黃色的炒蛋，香氣濃郁，不過同一時間施巧寧卻感到一陣反胃的感覺。她連忙衝進洗手間，抱着廁所嘔了起來。凌子沐放下碟，蹙着眉站在施巧寧身後挽住她的頭髮。

「你琴晩究竟飲咗幾多啊？」凌子沐語氣不善地說問，不過正埋頭嘔吐的施巧寧卻沒法回答。雖然這畫面很不堪入目，但葉安娜不禁露出「姨母笑」。這個凌子沐是標準的刀子口豆腐心，明明很關心卻一臉嫌棄。女生要吐的時候要挽起她們的頭髮很多男生都不知道，凌子沐卻很自然地做了。

待施巧寧吐完後凌子沐便扶她回床上休息，自己拿來了廚具替她煮了粥。期間施巧寧總共吐了六次，連黃膽水都吐出來了。她虛弱地抱怨着：

「都已經嘔緊黃膽水點解仲有得嘔……」

「點知你啊。過黎食粥啦！」凌子沐一邊不耐煩地回答一邊端了一碗白粥出來。施巧寧拖着疲倦不堪的身體去書桌前，吃到第一口她便嫌棄地說：

「凌子沐你啲廚藝做咩退步咗咁多？！依碗明明係米水黎，你唔係非常時候先黎謀殺我啊？」

「你依加淨係食得米水，食粥你都會嘔。仲有要謀殺我洗乜仲咁麻煩煲埋粥服侍你。」

施巧寧生無可戀地看着眼前的稀釋無味的米水開始吃了起來，不過吃着吃着好像也不太差。這時她轉過頭看見凌子沐正用一個茶匙在試味，不禁開口問：

「你係到做緊咩啊？」

「我順便整咗檸檬水比你解酒，你等陣飲埋佢。」

「哦…」

待凌子沐離開後施巧寧便坐在床上小口小口地啜着他煮的檸檬水，雖然又酸又熱但她的臉上卻不自覺地露出一個甜蜜的笑容。剛才看到凌子沐細心為檸檬水試味的那一刻施巧寧的心跳就不經意地加快了。她想起之前去Brandon家「劈酒」，另一個女生也是醉倒了去洗手間吐了。但當時的凌子沐並沒有多理會只是坐在原位說了一句「最怕見到人地嘔」。施巧寧不禁想，這是不是代表凌子沐對自己還是有一點點特別的。到了這一刻施巧寧終於不得不承認，她喜歡上凌子沐了。少女靈動的雙眼形成一道月牙，可是一旁的葉安娜卻露出一個擔心的表情。在她眼裡，這段感情是註定不會有好結果的。

推阿

（10）

又一個週末，閒着沒事做的施巧寧又去了隔壁去騷擾她的鄰居。

「Yo！借你個Netflix黎睇！」施巧寧推開了凌子沐的房門，自徑地坐在了他的沙發上開啟了電視。正在清潔房間的凌子沐一臉無奈地看着不顧儀態的施巧寧說：

「我咪話咗可以比個account你用，做咩特登走過黎。」

「怕你一個人無聊啊，咪過黎陪下你。」施巧寧順手打開了凌子沐放在桌子上的零食說。

「嘩，真係多謝晒。」凌子沐翻了個白眼繼續清潔。沒有理會凌子沐的嘲諷，施巧寧自故自地在電視上看看有哪些電影好看。但是過了好一會都找不到一套好看的電影她最終還是放棄了，百無聊賴地攤坐在沙發上發呆。突然她想到一個很無厘頭的問題：

「我問你，你寧願一世腳痺定係一世抽筋？」

「你係咪又腦抽筋啊？」凌子沐蹙眉一臉嫌棄，有時候他真的很疑惑這施巧寧是不是真的沒有腦子。

「認真問啊！」

「乜嘢問題黎㗎咁弱智嘅！」

「3！2！…」

「唉，腳痺啦。」

「點解？」

「痴X線！你問埋啲咁嘅問題邊有點解㗎？！」

施巧寧嘟嘴嚷着一句「咁惡嘅」便沒有再糾纏下去，看到她這個模樣凌子沐又不忍心最後便也很弱智地回答：

「咁起碼你腳痺都仲可以行到，但係腳抽筋係連企都企唔到咁濟。」

「我都覺。」聽到凌子沐突然又回答自己的無聊問題施巧寧立即轉悲為喜，笑着附和。凌子沐不禁翻了個白眼，心裡發誓下次一定不會再陪她瘋。

（11）

閒着沒事的施巧寧在沙發上滑起了手機，在滑到一個甜品的Ig post時她忍不住嚷了句：

「啊…好想食Tiramisu啊……」

剛做完家務躺在床上休息的凌子沐坐了起來往她的手機看了眼之後不解地問：

「你究竟點解咁鐘意食Tiramisu？」

施巧寧不好意思地撓了撓頭回答：

「其實又唔係淨係Tiramisu嘅…不過我特別鐘意Tiramisu因為佢好重咖啡味，而且又有好多層口感。同埋佢個故事都好感人。」

「聽你咁講，佢個故事先係最重要啦。」

施巧寧嘻嘻地笑了幾聲，點了點頭。凌子沐也來了興趣便讓施巧寧說說Tiramisu的起源，施巧寧甜甜一笑後娓娓道來：

「Tiramisu意大利文翻譯過黎係［帶我走］。相傳係一個準備上場打仗士兵嘅愛人整嘅。因為時間唔多，佢只係用咗屋企僅有嘅可可粉同雞蛋之類混合一齊整成一個簡陋嘅蛋糕。佢嘅原意其實只係想同自己嘅愛人講，就算佢係上戰場佢都願意跟去，佢嘅願望只係留係佢嘅身邊。」

說到最後施巧寧的聲音也沉了起來，就像被故事渲染了一樣。凌子沐不得不承認，這是一個很不錯的故事。好像沒有幾個甜品有如此深情的起源故事，難怪施巧寧對Tiramisu這樣情有獨鍾。

「你地啲女仔果然好易厄。」凌子沐最後說了一句，施巧寧瞪了一眼床上的凌子沐，這人真的一點都不浪漫。不過她倒是突然想起一件好玩的事：

「我仲聽過一個講法，話係最早期嘅Tiramisu其實係有少少催情嘅成份，所以最初只有意大利Treviso嘅妓院先有得食。」

凌子沐聽後也忍俊不禁地笑了出來，相比之下這個冷知識好像比較有趣。看見凌子沐的心情有向好的趨勢，施巧寧諂笑道：

「凌子沐～你整野食咁叻…不如揾日整下Tiramisu啦！」

「想食自己落Tesco買。」凌子沐皮笑肉不笑地回答看得施巧寧心驚膽跳，不過她還是繼續厚着臉皮說：

「唉，Tesco個啲唔好食啊。」

「咁咪去M&S 買。」

「凌子沐！」施巧寧氣急了喊了凌子沐的名字，凌子沐只是朝她挑一挑眉，施巧寧朝他舉了個中指便壓下怒火繼續滑電話。葉安娜在一旁看都不禁笑出聲，依她對施巧寧的了解她肯定是在心裡大罵着凌子沐。藤原 雪也掩着嘴失笑道：

「你個朋友真係好活力。」

「過獎啦…佢仲可以再癲啲。」

不過施巧寧也只是口裡說說，很快又沒了件事。滑着滑着手機突然覺得有點困，她也沒有多理會便轉過身子合上了眼睛休息。模糊中她好像聽到凌子沐說了句
「喂，要瞓返房瞓啦。」不過睡意正上頭的施巧寧並沒有被叫醒，只是含糊地回了句「你好煩」便繼續睡了。看得葉安娜撫額，她這個好朋友也太不客氣了。她怎麼以前看不出她是個無懶呢？

Lm 好正

好鍾意呢個故
文筆好又有feel

多謝你啊

（12）

待施巧寧睡醒時外面的天色已暗，灰藍色的天空帶着一絲絲寒意。這時施巧寧發現自己身上披着一件毛毯，而凌子沐則躺在床上用手機。毯子沾有凌子沐的味道，施巧寧裹着毛毯偷偷地露出了一個沾了蜜般的笑容。看見施巧寧醒了凌子沐便說：

「醒咗我地就落去買餸。」

施巧寧伸了個懶腰便點點頭。

兩人不若而同地穿了牛仔外套，在外人看來他們就像情侶一樣。施巧寧透過玻璃看到自己跟凌子沐的反射不禁偷偷笑了一下。葉安娜嘆了一口氣，陷入戀愛的人總是特別容易滿足。

「今晩想食咩？」凌子沐的一句話把施巧寧從幻想中拉回來。她想了一下俏皮地笑道：

「大廚你煮咩都好食㗎。」

凌子沐睨了她一下，嘴角卻忍不住掀起一個弧度。

「喂喂喂！我要買繽紛樂！」施巧寧拉住了凌子沐的衣袖說，凌子沐低頭看了一眼卻沒有抽回手。他裝作沒有留意的拿了一盒繽紛樂放到籃子裡，而一旁的施巧寧卻沒有在意只是一味高興地笑着。

回到宿舍凌子沐照常開始煮飯，而施巧寧則心安理得地繼續躺在床上玩手機。當凌子沐煮好飯後，兩人如常地用電腦一邊看愛.回家一邊吃，這是一般留學生的傳統。

「話說你做咩唔拍拖？」凌子沐突然問。施巧寧一窒，頓了一頓後回答：

「有人啱先得㗎。」

「你鐘意咩類型？我幫你揾下。」

「咁好啊多謝喎。嗯…我要高過我嘅……」施巧 寧謹慎地思考着，很小心地不要讓凌子沐發現她的秘密。

「就咁咋？高過你得㗎啦？」

「唔好嘈啦諗緊啊！呃…暖男囉，識煮飯……最緊要識整甜品！」

凌子沐睨了她一眼，嘴角抽了抽，然後說：

「唔好諗住用依招叫我整甜品。諗下好啦你。」

「小氣鬼！」施巧寧氣鼓鼓地瞪了他一眼。

（13）

兩人平常卻頗為甜蜜的日常一直持續到十二月的聖誕，他們的朋友們大多都回了香港，剛巧他們兩人都留下來便「相依為命」。

因為聽聞鄰近城市Manchester的聖誕市集很漂亮，兩人便決定平安夜當天去。在火車上施巧寧都在按捺自己興奮的心情，她現在感覺自己好像跟凌子沐去旅行一樣。

「等陣想去邊先？」凌子沐用手機上網搜索着有甚麼好玩的地方。施巧寧聳聳肩笑道：

「去邊到都得啊。」

「你今日做咩心情咁好？」

「就嚟聖誕啦嘛，你唔會好興奮咩？」

「係英國都唔會有聖誕老人，又唔會有禮物，興咩奮？」

「你地男仔係真係一啲都唔浪漫㗎喎。」

「關浪漫咩事？」

「聖誕節嘅氣氛浪漫囉。」

「你嚟多幾年英國就會明，歐洲嘅聖誕節就好似末日咁，條街咩都唔開。連人都冇，浪咩漫。」

「同你講都晒氣！」施巧寧瞪了凌子沐一眼，心裡暗罵凌子沐是塊木頭。

「喂唔好上咁耐網，等陣我手機冇電。」

「知啦。」因為施巧寧的電話plan只有很少上網數據所以經常問凌子沐借熱點上網。凌子沐雖然經常抱怨耗電量大但還是開了熱點給她。

每一次當施巧寧看見自己的電話connected 了凌子沐的Wifi就覺得有一種莫名的親密。就好像兩人真的有一種無形的連接一樣。而且只要用過他的熱點，往後只要走近就會自動connect，感覺就好像能自己感應凌子沐在哪一樣。

她總玩笑着，如果有一天她走失了便能靠熱點尋回凌子沐。

（14）

曼城是一個人來人往的城市，和他們讀書的地方很不一樣。一踏出火車站便看見到處都是聖誕裝飾，還有一個個木製小屋，裡面有賣食物的也有賣商品的。

施巧寧興高采烈地四處遊蕩，一邊拿着手機四圍拍照。

「喂你睇下，依個咩嚟㗎？」施巧寧指着其中一個寫着「Mulled Wine」的木屋問。

「暖嘅酒，你想試？」

看着其他人手拿着一杯冒着白煙的白色紙杯，施巧寧點了點頭。凌子沐上前買了一杯然後便捧着一個小紙杯回來。

「唔知你鐘唔鐘意飲所以買杯細嘅先。」

施巧寧接過紙杯小小地啜了一口，温暖而又酸甜的酒順着食道滑下去，施巧寧突然感覺整個人都温暖起來。

「好飲係好飲，不過好酸啊。」施巧寧遞上紙杯給凌子沐，而後者則很自然地把酒灌了下去並把紙杯扔掉。施巧寧看着兩人共用了一個紙杯不禁紅了臉頰，凌子沐見狀問：

「你冇事啊？塊面咁紅嘅？」

「呃…太凍啦依到。」

「係咩？還好啦，係有少少大風。」

「嘩你望下！！」施巧寧四處張望發現另一個小屋便小跑過去，凌子沐撫額無奈地跟了上去。在人來人往的Christmas Market裡施巧寧一回頭卻發現凌子沐不見了，突然她有一剎那的心慌。這時一隻手握住了她的手腕，她抬起頭發現凌子沐站在她的面前。

「你去咗邊啊？」施巧寧一下子抓緊了凌子沐的袖，凌子沐低頭看了一下後說：

「你行得咁快邊跟得切啊。」

施巧寧嘟着嘴不滿地看着凌子沐，他嘆了一口氣伸手握住施巧寧的手腕便拉着她穿梭在人群中。

「好靚啊…」施巧寧在一個木屋前停住了，那個攤檔賣的是蠟燭台，但跟一般的蠟燭台又有點不同。那是一個小屋造型的陶瓷器，裡面才是蠟燭台。當在裡面點燃了蠟燭，不一會煙就會從煙囪裡冒出，就像真的北歐小屋一樣。

「你擺個咁嘅嘢係房等陣火警鐘又響。」

「凌子沐！」施巧寧惡狠狠地瞪了他一眼。後者則是聳聳肩不說話。施巧寧跓足了好一會後最後還是決定不買。

「點啊，又唔買啦？」

「怕火警鐘響啊！」施巧寧哼了一聲，凌子沐在一旁無奈地失笑搖搖頭。

希望唔好sad end...

（15）

回到家中凌子沐又開始了他的廚師生涯而施巧寧也一如既往地在沙發上玩着手機。

「喂不如等陣睇戲？」施巧寧打開了凌子沐的Netflix 說。

「是旦。」

「睇咩好呢？」

「有冇睇過比悲傷更悲傷的故事？」

「有聽過冇睇過，聽講好sad㗎。」

「就依套啦。」

施巧寧蹙眉像看異類地看道凌子沐，察覺到她眼光的凌子沐回望她反問：

「做咩？」

「邊有人聖誔節先黎睇悲劇㗎。」

「就係冇人做你咪要試下。」

「……」

最後施巧寧還是妥協了，兩人坐在床上用着手提電腦看着著名的韓國悲劇「比悲傷更悲傷的故事」。

「點解我地唔可以睇啲開心少少嘅愛情電影…」施巧寧看着男主角對女主角跟男二的愛情推波助瀾時已經有點「眼濕濕」。

「你冇發現經典嘅愛情故事全部都係悲劇收尾咩？鐵達尼、P.S I Love You、羅蜜歐與茱麗葉……」

「得啦得啦。就真係冇經典嘅愛情故事係Happy Ending咩？」

「有嘅，不過冇悲劇咁有記憶點啫。」

施巧寧抱膝而坐，偷偷打量着身旁被電腦的光照成藍色的凌子沐。她心想「那我們之間的呢？會是Happy Ending還是Sad End？」

「有啲肚餓添…你屋企有咩野食？」施巧寧看戲看到一半突然走往雪櫃，就在她要打開雪櫃那一剎那凌子沐好像想起甚麼似的連忙叫住她：

「喂唔好開雪櫃！」

可惜已經太遲了……

「Tiramisu？！」施巧寧尖叫地拿出一盒啡白相間的Tiramisu，凌子沐撫額，還是被這個貪食鬼提早發現，本來是明天才要給她的。

「你整咗Tiramisu？！」

「咁大盒擺係你面前唔通假㗎？」

「你就唔可以比我感動下？」

「你慢慢。」

施巧寧感動地看着眼前漂亮精緻的Tiramisu蛋糕，她這輩子除了親人外沒有人對她這樣過。

「食啦，仲睇。」凌子沐朝她翻了個白眼卻摸了摸她的頭，那一瞬間施巧寧感覺時間停頓了同時自己的心臟也快要停了。

片尾的時候電影播放着一首悲涼旋律的歌曲，施巧寧跟着哼了起來。

「依首咩歌嚟？」施巧寧問身旁的凌子沐。

「韓文歌。」

「歌名啊…」

「唔知喎。」

施巧寧用手機上網找尋，發現是一首叫「No one else」的歌。很多年後葉安娜聽過中文翻譯版，她只感嘆有時候人生中的答案可能一早就已經出現了。

/再沒可能 遇到你這樣的人
落下了累累傷痕 仍不悔耗盡青春
曾經愛多認真 痛不欲生都能忍
就算再疼 也執迷不承認

再不可能 遇到你這樣的人
給我歡喜多一分 我就忘了痛多深
從此便關上門 拒絕所有人過問
把你留在 我記憶裡重生/

平安夜施巧寧竟在凌子沐房間不知不覺中睡着了，奇怪的是醒來時卻在自己房間。最有趣的是，她竟在桌子上發現了一個正在冒煙的陶瓷小屋。這不就是她昨天在聖誕市集看見的那個漂亮燭台嗎？此時她看見燭台下放了一張咭片，她伸手拿過來並打開。裡面簡單的寫了一句「聖誕快樂」，施巧寧忍不住放置在胸前露出一絲甜蜜的微笑。

韓文版link:

加速

（16）

除夕那天兩人也是一同渡過的，不過卻有一段奇怪的插曲。英國下午四點多也即是香港時間十二點的時候凌子沐接到一個電話。本來他叫施巧寧替他接聽，可是當凌子沐知道打來的人是一個叫Victoria的人之後他就神色不對地出去聽了個電話。

「個個Victoria應該係凌子沐嘅前任。」葉安娜皺着眉頭，有點心痛地看着甚麼都不知道的施巧寧說。

「你點知？」在一旁的藤原 雪輕聲問。

「直覺。」葉安娜苦笑。

因為每個人都有一個放不下的前度。

當時的施巧寧並沒有太多的反應，凌子沐聽完電話回來後也沒什麼。可那天之後，2013年開始，所有甜蜜就如氣泡一樣全都幻滅了。

新年過後，凌子沐以要專心温習考試為由沒有再煮飯也沒有再找施巧寧。雖然覺得奇怪但施巧寧只想着是考試壓力大，畢竟大三了，容不下一點過失。同時經過了聖誕節，施巧寧堅信凌子沐對自己也是有點意思的，所以已經想着要如何表白或是暗示。她甚至想着就算是遠距離戀愛也沒關係，她也願意辛苦一點，只要能夠跟凌子沐在一起。

她把想法告訴了跟她關係最親密的Katherine，Katherine表示，一切交在她身上。施巧寧只是一笑而過，並沒有太放在心上。

剛考完試Brandon一行人便提議「劈酒」慶祝，一大群人吵吵鬧鬧地一起煮飯，而施巧寧也久違地見到了凌子沐。很久沒見，施巧寧發現凌子沐消瘦了很多，「是因為考試太努力了嗎？」施巧寧自己問自己。

酒過三巡大家都有了點醉意，這時Katherine提議玩「truth or dare」，見施巧寧驚訝地看着自己便朝她眨了眨眼睛。

「Brandon先啦…truth 定 dare ?」Katherine 把矛頭指向一旁的Brandon。

「Truth 啦。」

「其實你係咪Gay㗎？！」Katherine 笑道，這也是大家心裡已久的疑問，皆因Brandon 太注重自己的儀表了，而且一直都沒有女朋友。

「X！我直㗎。」

「唉…聽住先啦。」Katherine 眨了眨眼睛，然後轉向施巧寧：

「Khloe到你啦。」

「Dare啦。」施巧寧一向大膽所以便選了大冒險。

「嗯…出去條街大嗌三次［我係弱智］。」

施巧寧失笑後便照做了，除了被鄰居叫他們小聲一點外也並沒有甚麼大不了。

「Okay……咁到子沐啦。Truth 定Dare？睇死你揀Truth。」

「你咁講，我唔揀truth 你咪好冇面？唉…好啦，Truth啦。」

「係啊係啊，多X謝晒。」Katherine白了他一眼並打了凌子沐幾拳後終於正經想問題。

「嗯……有啲難諗添。吖，依加有冇鐘意嘅人？」施巧寧暗笑，甚麼有點難想，這傢伙根本從一開始就是為了問這條問題而玩這個遊戲。不過自己也有點期待凌子沐的回答，究竟會是……

「冇喎。Grad咗返香港先算啦依啲。」

全場突然一片尷尬的安靜，施巧寧原本的笑容也僵在面上。這等同於在所有人面前摑她兩巴沒有分別。施巧寧突然很想躲起來，好像她之前發生的一切都是她自己幻想出來一樣。

最後施巧寧也忘了他們是如何結束然後回到宿舍，只記得兩人相對無言地走回家。她第一次感覺，明明凌子沐就在身旁但兩人的距離卻是如此的遠。

那一天晩上月色很美，一輪巨大的月亮掛在潻黑的天上，互相映照。如墨水一樣的夜空周不時有一兩顆碎星閃爍着，短短的一兩秒綻放着光芒然後又消失在黑夜之中。施巧寧仰望輕笑，這些碎星還真像自己。單獨看的時候是挺美的，可是一閃即逝。

那一段路程至今也是施巧寧記憶中，最長的一段路。

新讀者樓主加油 好好睇

（17）

那天後施巧寧就慢慢地退出了凌子沐的生活，只是每一次露過他的房門前都會有一種淡淡的無奈。只見有一個晩上施巧寧拿着手機，掙扎了許久終於撥響了電話。

「安娜？」施巧寧撥通了葉安娜的電話。

「你…得唔得閒啊？……哦…唔緊要啦。你早啲休息啊…」

葉安娜看着才想起，有一段時間施巧寧找她有點頻密可是因為她也很忙。大一那段時間她剛離開孤兒院，沒有再接受資助，她要一邊努力讀書一邊打工賺錢所以根本沒有時間聽施巧寧訴說她的煩惱。

「原來…唔係佢疏遠我，而係…我…親手推開咗佢……」葉安娜看着回憶喃喃自語。藤原 雪看着葉安娜緊握的雙手有點心痛，她伸手搭着葉安娜的肩膀。葉安娜朝她苦笑搖搖頭，已經過去了。起碼到最後她知道究竟是因為甚麼事才導致她們最終疏遠。

在大一的最後施巧寧因為家裡有點事所以提早回香港，這也是為什麼她就算回到香港也沒有找葉安娜。施巧寧經常會想起當初跟Brandon 和凌子沐要參加他們畢業禮的約定，現在只能成為她的遺憾了。

回憶來到尾聲，那是施巧寧Year 2的那一年。跟上年不一樣，這一年她經常在圖書館留至半夜才回家，那是因為她不願意面對那個空虛冷清的房間。眼看着回到香港的凌子沐的Snapchat story 卻不再了解他的生活，施巧寧想起陳奕迅的《最佳損友》，裡面其中一句歌詞更是直指她的心聲。

/來年陌生的 是昨日最親的某某/

誰又想過，上年的這個時候她正處於人生最幸福快樂而無知的時光。一眨眼的時間，她又只剩下自己一個人。其實凌子沐不光是她喜歡的人，也是她打從心裡認是臭味相投的好朋友。

可是他們就這樣愈走愈遠。

施巧寧想過，或許她只是不甘心吧。找到這樣的一個人卻被逼放手。可是若果只是不甘心那為何又會這樣執著，並不是執著要得到他而是希望他能夠開心快樂。

施巧寧的唇抿緊，無悲無喜地展開一個弧度。她獨自走在從圖書館回宿舍的路上，一邊聽着悲涼的情歌一邊懷緬着曾經熱鬧歡樂的時光。她知道自己會好的，她會再找到新的一班朋友。

可是，她大學一年級的時光永遠都不會磨滅。

施巧寧的記憶就在昏黃的路燈中淡淡地散去，而葉安娜則在施巧寧耳機中的《到此為止》中回到回憶博物館。她忍不住哼了幾句這首歌的旋律，繼而吸了一下鼻子。

/沒有勇氣向你講舊時 沒有勇氣相愛另一次/

葉安娜從施巧寧的社交平台上很清楚的知道她這幾年都並沒有談戀愛。現在看完了她的記憶葉安娜明白了，如果是她也可能走不出來。

凌子沐代表的不只是一個人，還是施巧寧人生中最快樂的一段時光。

錯的時間錯的人

（18）

藤原 雪靜了好一會後輕聲說：

「我覺得你應該揾返佢。」

「嗯…」葉安娜走神地點了點頭，她欠施巧寧一句對不起，在她最需要朋友安慰關心的時候她卻不在。

回到家中的葉安娜一直想起施巧寧的回憶，除去了張信宇的回憶外她也很久沒有這樣沉溺於一段回憶中。只能說，這段回憶真的很美好。也難怪施巧寧久久都不能走出來。

葉安娜拿出了電話，按下了施巧寧的手機號碼。她猶豫了很久要不要撥出去，最後她又放下了電話。她還是害怕，要是施巧寧已經換了電話呢？或是對自己很冷淡，她都不知道該如何應對。

這時她耳邊彷彿傳來藤原 雪的聲音：

「有啲嘢唔試過，你又點知結果係點？可能會有意外嘅收獲呢。」

葉安娜的雙眼溢出笑意，最撥通了打給施巧寧的電話。

「喂？」熟悉的聲音響起，這時葉安娜卻不知道該說甚麼。正當她又再一次想要退縮時，對方卻說起話來：

「我之前手機壞咗，裡面啲電話冇晒。不過我認得你嘅電話號碼，安娜。」

葉安娜頓了一頓，想起中學的時候彼此約定要背下對方的電話，想不到施巧寧還記得。她的眼眶微濕，笑道：

「Hi ，寧寧。」

寧寧，這是葉安娜對施巧寧的暱稱。

「真係你啊安娜？！好多年冇見啦！你近排點啊？」施巧寧還是一如既往的熱情，縱使已經七年沒見還是一樣。如果沒有看到她的回憶，葉安娜大概會以為她這幾年都過得很開心。

「咁你揾我咩事啊？」

「寧寧……對唔住。」

「吓？」

「當年…你好需要我，但係我冇係到……」

「安娜你…」

「你同我講下你係英國個幾年吖好冇？」

施巧寧也愣了愣然後笑了，娓娓道來那幾年的事，包括凌子沐的故事。

Push
真係好好睇呀樓主

好鐘意睇呢啲溫情小說
樓主加油

（19）

說起凌子沐，施巧寧過了這麼多年還是有點傷感。當她說完整個故事後，兩人都靜了。面對如此赤裸的悲傷，葉安娜不知道應該說甚麼去安慰她。這時施巧寧語帶苦澀地問：

「安娜，你知唔知依個世界上有咩係用努力都爭取唔到？」施巧寧吸一吸鼻子，然後笑道：「係愛情啊。你係用唔到努力去令一個人鐘意你。」

「我Year 2返翻去英國，同樣嘅地方但係我熟悉嘅人全部都已經離開晒。成個城市突然變到好無趣，我成個人都好似冇晒動力咁。你有冇試過幻想你係街到會撞到你想見到嘅人？我就好似長期係咁嘅狀態，但係同時我好清楚…佢唔會再出現。」

「每當我行過佢以前間房、或者去圖書館嘅路上都會期待會唔會突然遇到佢。就算係圖書館温書，每次有人打開自修室道門我都會抬頭望一望。

有一次我同朋友去我同子沐以前去過嘅Kebab店食野，我坐嘅位對正門口。有一秒我竟然以為佢會開門入嚟，就好似平時咁…到我realise個刻我笑咗出聲，我係有幾傻先會有依個錯覺。有時手機有message，我都會有一秒希望會唔會係子沐send 嚟……」施巧寧頓了一頓然後苦笑道：「我真係好睇唔起自己……」

「寧寧……」

「安娜，我真係好憎好憎我自己。點解佢可以咁簡單就get over 而我被回憶困住行唔翻出黎？就算我身邊所有朋友都話佢係玩我，係一個仆街，但係我依然會好自然咁幫佢辯解。就算係咁我都討厭佢唔落。」

施巧寧靜了下來，吸了一下鼻子。就算是隔着電話葉安娜都知道她在默默地流眼淚，她還是那麼要強。葉安娜輕輕地嘆了一口氣，只是聽着施巧寧說她的内心話自己都已經很心疼，那麼施巧寧本人該有多傷心。

有時候對一個人執著不只是因為很喜歡他，而是這個人還代表了你的某一段回憶。

凌子沐，就是她大學回憶的代名詞。

施巧寧整理一下情緒後又說：

「我有時會諗，可能佢都鐘意過我嘅，只係做咗一個大部份人都會做嘅決定。始終有邊個會想Long D幾年。之不過…被拋棄嘅人，係我。

我大三嘅時候聽到身邊嘅朋友異地戀好辛苦先發現，當初嘅自己係幾咁天真竟然願意同佢Long D。哈哈…不過就算我願意，對方都唔想……我原本有諗過，做唔到情侶咪做朋友囉，點知最後連朋友都做唔成。」

說到最後施巧寧甚至哂笑了一聲，葉安娜聽得一陣心酸。想起在回憶中施巧寧本來還是會周不時找凌子沐但因為凌子沐的刻意疏離，最後兩個人便漸漸沒了聯絡。葉安娜明白，就算再喜歡一個人，也是很難拋棄自尊一直纏着對方。

人與人之間的關係就是這麼脆弱。

「我問過自己…我會唔會希望從來都冇認識過凌子沐。……但係答案係，我同佢之間嘅回憶，比我受到嘅傷害更重要。我…係咪好犯賤啊？」

施巧寧笑着笑着眼睛卻突然模糊了，眼淚急切地湧出眼眶，淚珠止不住地順着她的臉流下來。葉安娜聽到後吸了一下鼻子，忍住想要流出來的眼淚。她可能比誰都明白這種痛苦吧。就算分開了也討厭不下對方。因為對方還沒傷透你的心，你還是討厭不下對方。就像衛蘭的「驗傷」一樣。

/我未夠重傷 這雙腿會走
想找你驗過我心死沒有
只可惜傷害不見切口
也沒藉口 來博你問候/

葉安娜深呼吸了一下，忍着喉嚨裡像是被棉花塞住的不適感說：

「……我覺得你唔犯賤啊…你只係，只係遇到一個好好、好好嘅人，而你自己都知道所以唔想錯過。不過有一個人同我講過，只係因為某個人不如你所願咁愛你，並唔代表你唔值得被人愛。所以，唔好再因為佢而質疑你自己啦。」

施巧寧靜了好一會，接着電話的另一旁傳來一陣微弱的抽泣哭聲。葉安娜看着天花板露出一個蒼白的微笑，這一次她真的釋懷了。

所以Alex，你一定要幸福。

「…有人陪住你喊真係好。」施巧寧破顏一笑道，葉安娜也忍不住失笑。她這個好朋友總是這樣積極樂觀，但正正是她很少失控所以才一直不能放手。因為她從來沒有真正打開過她的心房。

「……以後你要喊隨時call 我。」 葉安娜有點難為情地說。施巧寧聽後失笑，想不到有一天能聽到葉安娜說如此煽情的話。兩人接着又閒話家常了一會，然後又聊了一下舊事。在電話掛斷前，施巧寧靜靜地說：

「好多謝個天送返你比我。」

Bottle 5 近距離戀愛 （完）

太少甜又女性向，
睇來好難吸引到連登毒L追故

連登毒l報到！
追咗好耐 不過好sad end

唉 真係唔係太識寫甜
依種類型嘅故都預咗少人嘅睇啲

我覺得好正啊依種風格
好有一套叫死亡遊行既動漫既感覺

多謝支持

EPILOGUE (1)

聖誕節終於還是來臨了，不過這一年的葉安娜卻並不孤單。她約了施巧寧一起吃晩飯，兩人約在旺角等待。施巧寧提早到了，看着人來人往的街道，她想起那年平安夜凌子沐對她說英國的聖誕節就像世界末日，一點都不浪漫。

可是可笑的是，那年的聖誕節卻是她經歷過最浪漫的聖誕節。

凌子沐離開後的每一個聖誕節她都被回憶折磨着。

站在遠處的葉安娜看見了陷入回憶中的施巧寧，經歷過她回憶當然知道她想起了甚麼，可是她能做的只能是心疼她。

「寧寧！」葉安娜喚了一聲，打斷了施巧寧的回憶。

「安娜？！」

兩人抱在了一起，因為實在太久沒有見兩人都有很多話想說。一直到吃晩飯的時候兩人都講不停。葉安娜告訴了施巧寧自己跟Alex的故事，這時施巧寧突然說：

「安娜你變咗好多。」

葉安娜疑惑地抬頭，這已經是她第二次聽這句話了。她真的有變很多嗎？

「以前你好cool，好似身邊發生咩事都唔關你事咁。但係依加嘅你好似成個人充滿咗希望咁。」

葉安娜聞言只是笑而不語，這應該是藤原 雪的功勞吧。

吃完飯後，兩人去周圍閒逛。這時兩人又聊到凌子沐的事，葉安娜說：

「愛情其實係有時間性，太遲或者太早認識都唔得。如果你同凌子沐係另一個時間或者另一個地方認識，咁你地嘅結局可能又會好唔同。」

「你仲係咁鐘意睇王家衛嘅電影啊？」聽得出葉安娜說的是王家衛的電影2046的台詞，施巧寧露出一個沒好氣的笑容，葉安娜回她一個淡淡的微笑。

「你啊，啲喜好咁偏門第時揾唔到男朋友點算啊。」施巧寧挽着葉安娜的手嘆着氣說，看着她古靈精怪誇張的表情葉安娜忍不住失笑。同一時間，她的腦海中浮現了藤原 鷹的樣子。他…好像也喜歡王家衛的電影。

此時她們路過一個占塔羅牌的攤檔，葉安娜對此並沒有興趣，但施巧寧卻興致勃勃所以便拉着葉安娜去占一下。

「小姐你好，想占愛情？」占卜師是一個漂亮的女人， 一顰一笑都帶着神秘的氣息。

「你嘅愛情運應該唔係特別順利，等咗愛人好多年？」

「唔係啊，我冇愛人。」

女人只是微微一笑。

「聖杯六，命運之輪，戀人。對方係一個你嘅舊相識，或者前度。你地非常之夾，而且同佢相處你會有一種好熟悉好放鬆嘅感覺。但係命運弄人，你地相識係一個唔啱嘅時間。不過命運之輪已經開始轉動，而且你地係命中註定嘅一對，所以係好有可能有情人終成眷屬。恭喜你啊小姐，係一組好牌。」

施巧寧勉強一笑，都已經過去這麼多年，其實她已經不再抱有希望。

「呃…唔該晒。」

付完錢，施巧寧本想拉着葉安娜離開可是這時占卜師卻說：

「依位小姐，介唔介意我幫你占一占卜？唔收錢。」

葉安娜本想拒絕卻在觸及女人的雙眼後妥協了，不知怎的她突然覺得這個女人的出現並不是偶然。

「一係你周圍行住先？」葉安娜對身旁的施巧寧說，雖然覺得奇怪可是施巧寧還是聽話地走開了。

「又會咁奇怪嘅個女人…」施巧寧一邊走進附近的7-11一邊喃喃自語。剛走進7-11她便看到身旁有一個鐵矮櫃，裡面全是暖的玻璃樽維他麥精和豆奶。施巧寧想起，從前在英國的中超只有紙包裝的維他麥精和豆奶，可是她總說她想喝玻璃樽裝的。凌子沐曾問她為什麼這樣喜歡玻璃樽裝的，她回答：

「你唔覺得玻璃樽裝好似浪漫啲咩？」

「你係睇廣告睇上腦。」凌子沐當時是如此回答。

施巧寧想起往事只是苦澀一笑，她隨手拿起一枝暖的玻璃樽裝麥精，付了錢，在街上漫無目的地走着。滿街都是一對對情侶，比起平時格外礙人。這時因為麥精的原故又陷入了回憶中的施巧寧走到一處滿是燈飾的地方，她拿出手機想要拍照，卻看見手機頂部有着藍色的提示。

/已連接:一個個人熱點/

施巧寧蹙眉，她是連了誰的熱點了？這時一段段回憶在她腦海中重播…

「喂，凌子沐借個WiFi 嚟。」

「你自己冇咩？」

「我個plan 得幾GB上網咋，你忍心睇住我咁慘咩！」

「......」

這樣的對話出現了不下二十次，到後來凌子沐幾乎沒有關過個人熱點。

施巧寧顫抖着手打開了手機設定，來到WiFi的頁面。最後她紅了眼睛，傻笑着。

這或許是她這幾年過得最好的聖誕節。

/Travis's IPhone connected/

希望最後一齊番

樓主加油

追到live左 加油

（2）

另一邊廂葉安娜正冷冷地看着眼前的占卜師。占卜師美豔一笑，把塔羅牌洗均勻後拉成扇形讓葉安娜抽牌。

「小姐，請抽牌。」

「你究竟想同我講啲咩？」

占卜師無辜一笑，回答：

「你唔抽牌我又點答你嘅問題呢？」

葉安娜睨了對方一眼，最後選了一張牌。

「月亮代表嘅係恐懼、夢同幻想。佢只會係太陽閉上咗警覺嘅雙眼之後先會出現。

月亮係最美嘅時光，同時亦都係死亡降臨嘅時刻。月亮永遠都唔會以真面目示人，佢象征住直覺同謊言。佢係屬於另一个世界，佢係如此超凡脱俗又魅惑人心，就好似森美裡面嘅糖果屋，令人警覺又忍唔住靠近。」

葉安娜吞了一口口水，她知道對方說的都是真的。因為她的確感受到藤原 雪有事瞞着她。

「好啦，時間都唔早啦。你可以去揾你嘅朋友啦，見同佢有緣所以送咗份禮物比佢。送一個忠告比你，世上任何嘅相遇，都唔會係偶然。」

霎眼之間，女人不見了，攤檔也不見了。只剩葉安娜一個人，這冷清的街道上和外面熱鬧紛擾的世界形成了極大的對比。抬頭看着天上的一輪明月，葉安娜第一次覺得這温和皎潔的月亮是如此的深不可測和令人恐懼。

回憶博物館内，藤原 雪泡着熱巧克力對着看不清外界的窗户靜靜地說了一句：

「Merry Christmas。」

這時木門被打開，藤原 雪的臉上漾起了恬靜的笑容，卻在看見對方時僵住了。

「……係你？」

對方一身黑色正裝，冷峻的臉上一點笑容都沒有。不只是笑容，就連一點生人的氣息都沒有。藤原 雪只見過他一次，那就是阿樂被帶走的那天。

她記得，阿樂喚他Boss。

「阿樂嘅審判出咗。」

藤原 雪突然感到一陣呼吸困難，她一直都在等這一天。

等待着阿樂和她最終的結局。

「黑無常，畢樂，因為與凡人相愛，觸犯神職人員規條。因此被貶回六道輪迴，並洗去一切記憶。」

那一刻，藤原 雪感到她的心一下子跌進冰窖裡。她腿一軟，突然就癱坐在坐上，全身都在顫抖着。她的雙眼紅得好像隨時會看不見，淚如泉湧地往下掉，口不停張開着喘氣。黑衣男子面無表情地看着眼前的瘦弱女子，縱使她好像隨時會因為傷心過度而死去。

「我，我願意用我條命換佢返嚟。求下你，唔，唔好……」

黑衣男子露出一個諷刺的笑容，他走近藤原 雪蹲了下來。打量了一下藤原 雪後，一字一句都地把藤原 雪打進無盡的深淵。

「你覺得……你條命，值錢？」

藤原 雪的心像刀絞一樣，眼角也緩緩流下血來。她的思緒混亂得像一張網一樣，愈縮愈細直到最後緊緊地纏住了大腦。

「阿樂叫我轉告你，忘記佢。只有忘記佢，你下半世先可以過得幸福。」

藤原 雪一邊掉着血淚一邊搖頭喃喃自語地說着「唔好」。黑衣男子依然是眼也不眨地看着她崩潰，然後踏着皮鞋離開了回憶博物館。

/
「生離同死别邊個慘啲？」藤原 雪喝着阿樂給她的熱茶問，阿樂想了想回答：

「應該係死别掛。」

「點解？」

「因為生離可能仲有機會見面啊，但係死别就連希望都冇。」阿樂低著頭一邊洗茶具一邊柔聲答道，窗邊的白紗捲起西風，陽光點點灑落他白晳忙碌的雙手上。

某處禪鳴，一片歲月靜好。
/

這一年的聖誕節，有人重拾了希望；也有人，永遠地失去了希望。

第一季 （完）

完左？

第一季完咗

幾時再有